<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY accordion SYSTEM "accordion.xml">
<!ENTITY agnes SYSTEM "agnes.xml">
<!ENTITY athena SYSTEM "athena.xml">
<!ENTITY auld-lang-syne SYSTEM "auld_lang_syne.xml">
<!ENTITY backbone SYSTEM "backbone.xml">
<!ENTITY bakers-dozen SYSTEM "bakers_dozen.xml">
<!ENTITY bakers-game SYSTEM "bakers_game.xml">
<!ENTITY bear-river SYSTEM "bear_river.xml">
<!ENTITY beleaguered-castle SYSTEM "beleaguered_castle.xml">
<!ENTITY block-ten SYSTEM "block_ten.xml">
<!ENTITY bristol SYSTEM "bristol.xml">
<!ENTITY camelot SYSTEM "camelot.xml">
<!ENTITY canfield SYSTEM "canfield.xml">
<!ENTITY carpet SYSTEM "carpet.xml">
<!ENTITY chessboard SYSTEM "chessboard.xml">
<!ENTITY clock SYSTEM "clock.xml">
<!ENTITY cover SYSTEM "cover.xml">
<!ENTITY cruel SYSTEM "cruel.xml">
<!ENTITY diamond-mine SYSTEM "diamond_mine.xml">
<!ENTITY doublets SYSTEM "doublets.xml">
<!ENTITY eagle-wing SYSTEM "eagle-wing.xml">
<!ENTITY easthaven SYSTEM "easthaven.xml">
<!ENTITY eight-off SYSTEM "eight_off.xml">
<!ENTITY elevator SYSTEM "elevator.xml">
<!ENTITY escalator SYSTEM "escalator.xml">
<!ENTITY first-law SYSTEM "first_law.xml">
<!ENTITY fortress SYSTEM "fortress.xml">
<!ENTITY fortunes SYSTEM "fortunes.xml">
<!ENTITY forty-thieves SYSTEM "forty_thieves.xml">
<!ENTITY fourteen SYSTEM "fourteen.xml">
<!ENTITY freecell SYSTEM "freecell.xml">
<!ENTITY gaps SYSTEM "gaps.xml">
<!ENTITY gay-gordons SYSTEM "gay_gordons.xml">
<!ENTITY giant SYSTEM "giant.xml">
<!ENTITY glenwood SYSTEM "glenwood.xml">
<!ENTITY gold-mine SYSTEM "gold_mine.xml">
<!ENTITY golf SYSTEM "golf.xml">
<!ENTITY gypsy SYSTEM "gypsy.xml">
<!ENTITY helsinki SYSTEM "helsinki.xml">
<!ENTITY hopscotch SYSTEM "hopscotch.xml">
<!ENTITY isabel SYSTEM "isabel.xml">
<!ENTITY jumbo SYSTEM "jumbo.xml">
<!ENTITY jamestown SYSTEM "jamestown.xml">
<!ENTITY kansas SYSTEM "kansas.xml">
<!ENTITY king-albert SYSTEM "king_albert.xml">
<!ENTITY kings-audience SYSTEM "kings_audience.xml">
<!ENTITY klondike SYSTEM "klondike.xml">
<!ENTITY labyrinth SYSTEM "labyrinth.xml">
<!ENTITY lady-jane SYSTEM "lady_jane.xml">
<!ENTITY maze SYSTEM "maze.xml">
<!ENTITY monte-carlo SYSTEM "monte_carlo.xml">
<!ENTITY napoleons-tomb SYSTEM "napoleons_tomb.xml">
<!ENTITY neighbor SYSTEM "neighbor.xml">
<!ENTITY odessa SYSTEM "odessa.xml">
<!ENTITY osmosis SYSTEM "osmosis.xml">
<!ENTITY peek SYSTEM "peek.xml">
<!ENTITY pileon SYSTEM "pileon.xml">
<!ENTITY plait SYSTEM "plait.xml">
<!ENTITY poker SYSTEM "poker.xml">
<!ENTITY quatorze SYSTEM "quatorze.xml">
<!ENTITY royal-east SYSTEM "royal_east.xml">
<!ENTITY saratoga SYSTEM "saratoga.xml">
<!ENTITY scorpion SYSTEM "scorpion.xml">
<!ENTITY scuffle SYSTEM "scuffle.xml">
<!ENTITY seahaven SYSTEM "seahaven.xml">
<!ENTITY sir-tommy SYSTEM "sir_tommy.xml">
<!ENTITY spider SYSTEM "spider.xml">
<!ENTITY spider-three-decks SYSTEM "spider_three_decks.xml">
<!ENTITY spiderette SYSTEM "spiderette.xml">
<!ENTITY straight-up SYSTEM "straight_up.xml">
<!ENTITY streets-and-alleys SYSTEM "streets_and_alleys.xml">
<!ENTITY ten-across SYSTEM "ten_across.xml">
<!ENTITY terrace SYSTEM "terrace.xml">
<!ENTITY thieves SYSTEM "thieves.xml">
<!ENTITY thirteen SYSTEM "thirteen.xml">
<!ENTITY thumb-and-pouch SYSTEM "thumb_and_pouch.xml">
<!ENTITY treize SYSTEM "treize.xml">
<!ENTITY triple-peaks SYSTEM "triple_peaks.xml">
<!ENTITY union-square SYSTEM "union_square.xml">
<!ENTITY valentine SYSTEM "valentine.xml">
<!ENTITY westhaven SYSTEM "westhaven.xml">
<!ENTITY whitehead SYSTEM "whitehead.xml">
<!ENTITY will-o-the-wisp SYSTEM "will_o_the_wisp.xml">
<!ENTITY yield SYSTEM "yield.xml">
<!ENTITY yukon SYSTEM "yukon.xml">
<!ENTITY zebra SYSTEM "zebra.xml">
<!ENTITY definitions SYSTEM "definitions.xml">
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.12">
<!ENTITY date "July 2005">
<!ENTITY app "<application>AisleRiot</application>">
<!ENTITY appname "AisleRiot">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="sr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <bookinfo>
    <title>Упутство за <application>Пасијанс</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>Пасијанс је скуп преко 80 карташких игара  програмираних у Гномовом скрипт језику Scheme.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
    <publisher>
      <publishername>Пројекат Гномове документације</publishername>
    </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Дозвољено умножавање, ширење, вршење измена овог документа под условима Гну-ове Слободне Документационе Дозволе (ГСДД), верзије 1.1 или било које накнадне верзије без непромењивих одељака, текста на насловној и последњој страни, а коју је објавила Задужбина Слободног Софтвера. Примерак ГСДД-е можете пронаћи на овој <ulink type="help" url="ghelp:fdl">адреси</ulink> или у датотеци COPYING-DOCS која је приложена уз ово упутство.</para>
         <para>Ово упутство је део скупа Гном докумената објављених под GFDL. Уколико желите да расподељујете ово упутство одвојено од скупа, то можете урадити додавањем примерка лиценце документу, како је описано у одељку 6 саме лиценце.</para>

	<para>Многи називи које компаније користе у циљу препознатљивости својих производа и услуга представљају робне марке. Када (уколико) се такви називи појављују(спомињу) у било којем Гномовом документу, а чланови Гномовог документационог пројекта имају сазнања о томе, тада су називи исписани великим словима или са великим почетним словима.</para>

	<para>ОВАЈ ДОКУМЕНТ И ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ СУ ДОСТУПНЕ ПОД УСЛОВИМА ГНУ-ОВЕ СЛОБОДНЕ ДОКУМЕНТАЦИОНЕ ДОЗВОЛЕ УЗ ДОДАТНУ САГЛАСНОСТ ДА: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ ЈЕ ДОСТУПАН СА СВИМ СВОЈИМ ДОБРИМ И ЛОШИМ СТРАНАМА БЕЗ БИЛО КАКВОГ ЈАМСТВА, БИЛО ОНО ИЗРЕЧЕНО ИЛИ НЕ, УКЉУЧУЈУЋИ БЕЗ ОГРАНИЧЕЊА, ЈАМСТВО ДА ЈЕ ОВАЈ ДОКУМЕНТ ИЛИ ЊЕГОВА ИЗМЕЊЕНА ВЕРЗИЈА БЕЗ НЕДОСТАТАКА, СПРЕМАН ЗА ТРЖИШТЕ, СВРСИСХОДАН И НЕ НАРУШАВА ЗАКОНСКЕ НОРМЕ. ЦЕЛОКУПАН РИЗИК КОЈИ СЕ ОДНОСИ НА КВАЛИТЕТ, ТАЧНОСТ И ДОМЕТ (УЧИНАК) ДОКУМЕНТА ИЛИ ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ СНОСИ КОРИСНИК. УКОЛИКО СЕ У БИЛО КОЈЕМ ДОКУМЕНТУ ИЛИ ЊЕГОВОЈ ИЗМЕЊЕНОЈ ВЕРЗИЈИ ПОЈАВИ НЕДОСТАТАК (ГРЕШКА) БИЛО КОЈЕ ВРСТЕ, КОРИСНИК (А НЕ АУТОР ИЗВОРНЕ ВЕРЗИЈЕ, БИЛО КОЈИ ДРУГИ АУТОР ИЛИ САРАДНИК) СНОСИ СВЕ ТРОШКОВЕ НЕОПХОДНОГ СЕРВИСИРАЊА, ПОПРАВКЕ ИЛИ ИСПРАВКЕ. ОВО ОГРАНИЧЕЊЕ ЈАМСТВА ПРЕДСТАВЉА САСТАВНИ ДЕО ОВЕ ДОЗВОЛЕ. УПОТРЕБА БИЛО КОЈЕГ ДОКУМЕНТА ИЛИ ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ НИЈЕ ДОЗВОЉЕНА ОСИМ ПОД УСЛОВИМА ОВОГ ОГРАНИЧЕЊА ЈАМСТВА.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НИ ПОД КАКВИМ ОКОЛНОСТИМА ИЛИ ЗАКОНУ, БИЛО ЗБОГ КРШЕЊА (ИЛИ НЕМАРА) УГОВОРА, ИЛИ НА БИЛО КОЈИ ДРУГИ НАЧИН, АУТОР (ПРВОБИТНЕ ВЕРЗИЈЕ), САРАДНИК ИЛИ ИСПОРУЧИВАЛАЦ ДОКУМЕНТА ИЛИ ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ, НИТИ ДОБАВЉАЧ БИЛО КОЈЕ ОД НАВЕДЕНИХ СТРАНА НЕЋЕ СНОСИТИ МАТЕРИЈАЛНУ ОДГОВОРНОСТ ЗА НАСТАЛА ДИРЕКТНА, ИНДИРЕКТНА, ПОСЕБНА, СЛУЧАЈНА ИЛИ ТИМЕ НАСТАЛА ОШТЕЋЕЊА БИЛО КОЈЕ ВРСТЕ УКЉУЧУЈУЋИ, БЕЗ ОГРАНИЧЕЊА, ШТЕТУ НАНЕСЕНУ УГЛЕДУ ФИРМЕ, ПРЕСТАНКУ ПРОИЗВОДЊЕ, ОТКАЗИВАЊЕ РАДА РАЧУНАРА ИЛИ КВАРА КАО И ЗА СВЕ ОСТАЛЕ ШТЕТЕ ИЛИ ГУБИТКЕ НАСТАЛЕ УСЛЕД КОРИШЋЕЊА ДОКУМЕНТА И ЊЕГОВИХ ИЗМЕЊЕНИХ ВЕРЗИЈА ЧАК И АКО ЈЕ ОШТЕЋЕНА СТРАНА БИЛА ОБАВЕШТЕНА О МОГУЋНОСТИ НАСТАНКА ТЕ ШТЕТЕ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
	any of this. -->

    <authorgroup>
      <author role="maintainer">
	<firstname>Rosanna</firstname>
	<surname>Yuen</surname>
	<affiliation>
          <orgname>Пројекат Гномове документације</orgname>
          <address> <email>zana@webwynk.net</email> </address>
	</affiliation>
      </author>
      <othercredit role="additional material">
        <firstname>Telsa</firstname>
        <surname>Gwynne</surname>
        <affiliation>
          <address><email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email></address>
        </affiliation>
      </othercredit>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname>
	<surname>Translator 1</surname>
	<affiliation>
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname>
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Упутство за Пасијанс v2.12</revnumber>
	<date>Јул 2005.</date>
	<revdescription>
	  <para role="author">Rosanna Yuen <email>zana@webwynk.net</email></para>
	  <para role="publisher">Пројекат Гномове документације</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Ово упутство је написано за Пасијанс 2.12.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice>
      <title>Примедбе</title>
      <para>Да бисте пријавили грешку или дали предлог у вези програма <application>Пасијанс</application> или његовог упутства, пратите смернице на <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">Гномовој страни за примедбе</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </bookinfo>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<chapter id="intro">
    <title>Увод</title>

    <indexterm zone="index">
      <primary>Пасијанс</primary>
    </indexterm>

    <para><application>Пасијанс</application> (такође познат и као Солитер или Сол) је скуп карташких игара које се лако играју мишем. Правила игара су испрограмирана у Гномовом скрипт језику (Scheme) зарад угодности крајњим корисницима.</para>
</chapter>

<chapter id="general-information">
<!--  <sect1info>
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>Telsa Gwynne</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Telsa</firstname>
      <surname>Gwynne</surname>
    </author>
    <address>
      <email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email>
    </address>
  </sect1info> -->



 <title>Играње <application>Пасијанса</application></title>

 <para>Користите миша да померате карте. Кликните на карту и почните да је померате. Отпустите дугме миша да бисте испустили карту.</para>
 <para>Такође, можете померати карту једним кликом на њу да бисте је подигли и поновним кликом да бисте је спустили. За овај начин померања карата, одаберите <menuchoice><guimenu>Управљање</guimenu><guimenuitem>Кликните за потез</guimenuitem></menuchoice>. Ово може бити брже од превлачења и лакше за вашу руку јер не морате да држите дугме миша док превлачите карту, али је незгодно уколико се нисте већ навикли.</para>
 <para>Ако се карта може померити на „темељ(е)“, не морате је превлачити. Можете кликнути дуплим кликом и она ће се преместити. Ако се низ карата може померити на „темељ“, у општем случају можете померити цео низ у једном потезу.</para>
 <para>Дупли клик на карту ће је преместити на „темељ“ ако је то могуће. Ово је корисно када треба преместити велики број карата на крају успешне игре.</para>
 <para>У играма које имају гомилу, њу можете поново поделити кликом на празан простор где је гомила стајала. Приметите да неке игре дозвољавају само ограничен број поновних дељења. Пратите поруку <guilabel>Број преосталих дељења</guilabel> на дну прозора.</para>
 <para>Корисно је знати да десни клик на карту која се види, али је делимично прекривена другом картом приказује ту карту целу, како би је боље видели.</para>
 <para>Неке игре имају опције да промените начин играња. На пример, Клондајк се може играти дељењем једне карте или дељењем по три карте. У оваквим играма постоји одвојен мени са именом игре. Правила игре можете променити само на почетку игре — овај мени ће бити онемогућен за време игре.</para>
 <para>Статистике ваших играра се доступне избором подменија <guimenuitem>Статистике</guimenuitem> из менија <guimenu>Игра</guimenu>. Само оне игре у којима стварно почнете да померате карте се рачунају. Статистике су дате ради вашег ужитка, постоје бројни начини да варате и нема смисла поредити статистике.</para>
</chapter>

<chapter id="games">
    <title>Игре</title>

  <sect1 id="Accordion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed @makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Хармоника</title>

  <para>Написао Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Има педесет четири места за карте подељена у пет редова са по девет колона, осим последњег реда који има седам места. Карте се деле окренуте, једна по једном месту. Сва места се гледају као једна дугачка линија, редови су ту само како би се све сместило на екран. Другим речима, скроз десна карта у неком реду је лево од скроз леве карте из следећег реда.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте осим једне.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се померају једна по једна. Свака карта се може ставити преко друге карте истог знака или вредности ако је једно или три места лево од ње. Карта која се прекрива се уклања из игре. Све карте (ако их има) које су десно од места карте која се премешта се померају једно место лево да попуне празнину. Дуплим кликом се карта премешта три поља лево ако је могуће, а ако није, проба се премештање једно поље улево.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака уклоњена карта доноси 1 поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 51</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Ово је тешка игра. Покушајте да нађете две или три карте исте вредности у последњем реду или близу последњег реда. Трудите се да не уклањате карте са овим вредностима, а тек на крају их преместите једну на другу да бисте победили.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
  	<copyright>
  	 <year>2001</year>
  	 <holder>Rosanna Yuen</holder>
  	</copyright>
  	<author>
  	 <firstname>Rosanna</firstname>
  	 <surname>Yuen</surname>
  	</author>
  	<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Агнес</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

  <sect2><title>Поставка</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде након дељења карата на талон. Карте се деле у групама од по седам, једна на сваку гомилу на талону.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку и вредности, преламајући се од краља до аса по потреби. Једна карта се дели на прву гомилу на „темељу“. Остале гомиле на „темељу“ морају да започну од карте са овом вредношћу.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    <entry>Седам гомила. Прва карта се окреће и ставља на прву гомилу. По једна затворена карта се ставља на остале гомиле, затим се ставља једна отворена карта на следећу гомилу, а на остале ставља затворена карта. Ово се понавља док на последњој гомили не буде седам карата, Талон се може слагати картама у истој боји, наниже по вредности. Групе оваквих карата се могу померати. Празне места се могу попуњавати само са дељењима са гомиле.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>

  <sect2><title>Циљ</title>
  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Правила</title>
  <para>Карте на талону се слажу са картама у истој боји, наниже по вредности. Низ оваквих карата у истој боји се може померати заједно.</para>
  <para>Свако дељење окреће по једну карту са гомиле и ставља је на свако место на талону. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељ“ се прави од карата истог знака у низу, ређајући се од краља ка асу ако је потребно. Карте на „темељу“ су још у игри. Дупли клик на карту на талону ће је преместити на одговарајућу гомилу на „темељу“ ако је такав потез могућ.</para>
</sect2>
  <sect2><title>Бодовање</title>
  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>
</sect2>

  <sect2><title>Стратегија</title>
  <para>Покушајте да слажете карте по знаковима кад год можете, освајајући што је више поена, пошто је јако тешко победити у овој игри.</para>
</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Атина</title>

  <para>Написао Alan Horkan, базирано на раду Jonathan Blandford-а</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Поставка</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Лева горња гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу по једна на „отпад“. Дозвољена су два дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељи“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта са врха сваког „темеља“ се може вратити на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила. Има четири реда, при чему се први ред дели са спуштеним картама, други са отвореним, трећи са спуштеним и четврти са отвореним. У суштини, Атина је иста као Клондајк, само што је почетно отварање карата другачије. На талону се карте могу слагати по наизменичним бојама. Низови карата се могу померати. На празне гомиле се могу стављати само краљеви или низови карата који почињу од краља.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Циљ</title>
  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Правила</title>
  <para>Карте на талону се слажу по наизменичним бојама. Низови карата се могу померати. На празне гомиле на талону се могу стављати само краљеви или низови карата где је краљ на дну.</para>
  <para>Карте се окрећу из гомиле на „отпад“ једна по једна. Карта на врху „отпада“ је у игри. Када је гомила празна, све карте се премештају са „отпада“ на гомилу, у истом поретку. Кроз шпил се овако може проћи три пута.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од аса до краља. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом карта се премешта на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Бодовање</title>
  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Стратегија</title>
  <para>Не напуштајте брод који тоне! Пробајте све живо када делује да је игра готова. Комбиновање карата које су већ на „темељу“ и њихово преслагање може ослободити неку потребну карту.</para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Auld_Lang_Syne">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Аулд Ланг Сајн</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте осим асева се стављају овде на почетку игре. Када кликнете на гомилу, дели се по једна карта на свако од четири места у резерви.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири места на врху, десно од гомиле. Да би игра почела, постави се ас на сваки „темељ“. „Темељи“ се слажу независно од знака.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Четири гомиле испод „темеља“. Сваки пут када кликнете на гомилу, једна карта одлази на свако место у резерви. Карта на врху је у игри. Карте са резерве се могу померати само на „темељ“.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темељ“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Игра почиње пошто се поделе четири карте на резерву. Ако је могуће, пребаците карте са резерве на „темељ“. Наставите овако док се гомила не испразни и нема више могућих потеза. Слична игра која је мало лакша је Скафл.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Верујете ли у срећу? Иако ова игра захтева више умећа од игре Сат, важнија је добра пажња и преглед карата. Изврсна игра за играње без размишљања.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Кичма</title>

  <para>Написао Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Једна гомила испод „темеља“ са леве стране. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон и резерву. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољено је једно поновно дељење.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Једно место десно од гомиле. Узима се са гомиле, а карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила горе десно. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Два слоја, по 9 карата сваки, са једном картом изнад оба слоја. Са картама које нису прекривене се може играти било где, осим на празна места у талону.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам гомила, четири са сваке стране резерве. Када игра почне, по једна карта се подели у сваку гомилу на талону. Слагање се врши по знаку, а празна места се могу попунити било којом картом. Можете померити само по једну карту.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу по знаку. Можете померити само по једну карту. Празна места можете попуњавати било којом картом, осим картама из резерве.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Са картом на врху отпада можете играти. Када је гомила празна, све карте са отпада се померају на гомилу, у истом редоследу. Овако се кроз шпил може проћи два пута.</para>
  <para>„Темељи“ се граде по знаку, од аса до краља. Карте са „темеља“ нису у игри. Дуплим кликом на карту се она помера на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Можете искористити празна места на талону да померите више карата. Будите опрезни са краљевима на резерви: једини начин да их уклоните је да их ставите на „темељ“ преко дама.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Dozen"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Пекарово туце</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта на врху сваког „темеља“ се може враћати на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    <entry>Тринаест гомила. На сваку гомилу се деле четири отворене карте. Краљеви се померају на дно гомила на којима се налазе.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карта са врха неке гомиле се може померити на другу гомилу са талона ако има вредност за једну мању од карте са врха те гомиле. Знак није битан. Празне гомиле на талону се не могу попуњавати.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Карте са „темеља“ су још у игри. Дупли клик на карту на талону ће је преместити на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта премештена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Пазите да не закопате карте са малим вредностима и трудите се да не празните гомиле на талону.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Game"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Пекарова игра</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе десно. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе лево. Свака резерва може да држи по једну карту.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам гомила испод „темеља“ и резерви. Деле се отворене карте на талон, са по седам карата у прва четири места и шест карата у преостала четири места.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Талон се слаже по знаку. Само карта са врха или низ карата се може померати. Низ сложених карата се може померати само ако број карата у низу једнак или мањи од броја празних места у резерви плус 1. Празна места на талону се могу попуњавати само краљевима или низом карата који почиње краљем.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Иако су карте са „темеља“ технички у игри, нема потребе враћати их назад јер никако не помажу.</para>
  <para>Свака карта са врха талона се може ставити на празно место на резерви. Ове карте се могу после померати на гомиле на талону или „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Што пре померајте карте на „темељ“. Када их остављате наоколо, само сметају кретању осталих карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bear_River"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2009</year>
	   <holder>Joel Levin</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Joel</firstname>
	   <surname>Levin</surname>
	  </author>
	  <address><email>JoelNYC@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Медвеђа река</title>

  	<para>Написали Bruce и Joel Levin</para>


          <sect2><title>Поставка</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>

	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири карте на врху. Једна отворена карта се дели на прву гомилу на „темељу“.</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    	  <entry>19 гомила на талону подељених у три реда где сваки има шест гомила. Све карте се деле отворене и преклопљене тако да их можете видети. Првих пет гомила из сваког реда имају по три карте. Шеста гомила сваког реда има по две карте.</entry>
	</row>

      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Једна случајна карта је већ на „темељу“. Вредност те карте постаје „основна карта“. Остале три карте са том вредношћу се могу померити на празан „темељ“. „Темељи“ се граде у растућем редоследу, по знаку. Вредности се преламају, а редослед је дама, краљ, ас, двојка. Карте са „темеља“ се не могу враћати на талон.</para>
  <para>Ниједна гомила на талону не може имати више од три карте. Карта са врха сваке гомиле на талону се може померати на било коју другу гомилу ако је знак исти и ако јој је вредност за један мања или већа од карте на коју се помера. Вредности се ређају између краља и аса.</para>
  <para>Постоје две врсте гомила на талону: „стандардне“ гомиле и „рупичасте“ гомиле. Првих пет гомила сваког реда (оне са по три карте) су стандардне гомиле. На празну стандардну гомилу се НЕ МОЖЕ ставити нова карта. Последње гомиле у редовима (оне са по две карте) су рупичасте гомиле. На празну рупичасту гомилу се МОГУ стављати нове карте.</para>
  
          </sect2>


        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта премештена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Покушајте да што пре испразните једну или више рупичастих гомила.</para>
  <para>Ништа не можете изгубити ако померате карте на „темељ“. Померајте их тамо што пре, што више можете.</para>
  <para>Карте чија је вредност за један мања од вредности основне карте су веома тешке за померање. Пазите где их стављате.</para>
  <para>Медвеђа река можете решити отприлике сваки трећи пут.</para>
  
        </sect2>
        
        
</sect1>

  <sect1 id="Beleaguered_Castle">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Опкољени замак</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле у средњем ступцу. Овде се постављају четири аса пре мешања, један на сваку гомилу, Слаже се од аса до краља. Карта са врха „темеља“ се може враћати на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам места (четири лево и четири десно од „темеља“). Све карте се деле окренуте и подељене на ових осам гомила тако да у свакој гомили буде шест карата и да се све виде.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу независно од знака. Можете померати само по једну карту. На празна места можете стављати било коју карту.</para>
  <para>„Темељи“ се граде по знаку.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ осим почетних асова доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Подједнако слажите карте на све „темеље“. Покушајте да добијете празно место.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Block_Ten"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Блокирај десетку</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде на почетку игре.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Девет гомила у 3x3 квадрату. На сваку гомилу на талону се дели једна отворена карта.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Уклањајте карте у паровима које у збиру дају десет. Жандари, даме и краљеви се уклањају у паровима. Десетке се не могу уклонити. Сва празна места се аутоматски попуњавају са гомиле.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Уклањање пара карата доноси два поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Ово је игра чисте среће. Стога би се сваки савет свео на то да увећавате сопствену срећу.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Бристол</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Три места десно од гомиле. По једна карта се дели на свако место кад год кликнете на гомилу.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе десно. „Темељи“ се слажу по редоследу, невезано за знак.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Поделити осам отворених гомила, са по три карте у свакој.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу независно од знака. Можете померати само по једну карту. Празна места на талону не можете попуњавати.</para>
  <para>Карте се окрећу са гомиле на три резерве, једна карта по дељењу. Карте са врха резерве су у игри. Празне гомиле са резерве се могу попуњавати само поновним дељењем.</para>
  <para>„Темељ“ се слаже невезано од знака, од аса до краља. Карте са „темеља“ нису више у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Прво се обрачунајте са картама које су закључане у обрнутом редоследу. Померите што више карата са резерве на талон, јер је краљеве тешко померити.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Камелот</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Све карте се стављају на гомилу пре почетка игре. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете држати само једну карту коју одмах морате одиграти на талон.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Мрежа величине четири са четири, свако од места може да држи једну карту. Краљеви се могу стављати само у углове. Даме се могу стављати само у средишња два места првог и последњег реда. Жандари се могу стављати само у средишња два места првог и последњег ступца.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Уклонити све карте осим карата у боји (жандари, даме и краљеви). Победили сте ако талон изгледа овако —</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Победнички талон.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>— а на гомили и на отпаду нема ниједне карте. Знакови се не гледају.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Игра има две фазе. Мењајте ове две фазе док не победите или не изгубите. Почните са фазом један док се талон скроз не попуни. Онда иде фаза два. Приметите да не можете почети фазу два уколико талон није скроз попуњен. У сваком тренутку се можете вратити на фазу један, али запамтите да не можете прећи на фазу два док талон поново није попуњен. Изузетак од овог правила је да су гомила и отпад празни.</para>
	<para>Фаза један — Кликните на гомилу да померите карту на празно место на отпаду. Ако је карта:</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Краљ: поставите га у један од углова.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Дама: поставите је у једно од два празна средишња места првог или последњег реда.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Жандар: поставите га у једно од два празна средишња места првог или последњег ступца.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Остале карте: поставите их на празно место.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Фаза два — Уклоните десетке кликајући на њих. Уклоните парове који у збиру дају 10 превлачећи једну карту преко њеног пара.</para>
	<para>Игра је изгубљена ако се карте у боји не могу поставити на одговарајућа места или ако су сва места попуњена, а ниједна карта се не може уклонити.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 40</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Увек је најсигурније у средини. За време прве фазе, делите у средину пре него што кренете на крајеве. Ако видите пар, ставите ту карту на крај да бисте ослободили више места са крајева за време друге фазе.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Кенфилд</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења. По три карте се окрећу на отпад. Неограничен број поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Одмах десно од гомиле. Скида се са гомиле. Карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Десно испод гомиле. Овде се дели тринаест карата тако да је карта на врху отворена. Карта на врху је доступна за померање на „темељ“ или талон.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Четири гомиле испод „темеља“. Поделити по једну отворену карту на сваку гомилу. Талон се може слагати по наизменичним бојама. Низови карата се могу померати.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. Поделити једну отворену карту на прво место на „темељу“. Ова карта постаје основна карта. Слажу се даље по знаку.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу по наизменичним бојама. Низови карата се могу померати. Празно место на талону се аутоматски попуњава из резерве. Ако је и резерва празна, празно место се може попунити било којом картом или низом карата.</para>
	<para>По три карте се окрећу са гомиле на отпад. Ако је у последњем окретању мање од три карте, онда се само тај остатак окреће. Када се гомила испразни, пребацити све карте са отпада назад, при чему треба очувати редослед карата.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу по знаку од основне карте (прва карта подељена на прво место на „темељу“). Нови „темељи“ започињу стављањем карте исте вредности као што је вредност основне карте на празна места на „темељу“. Асови се стављају на краљеве, а двојке на асове. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом на карту ће се она преместити на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта стављена на „темељ“ доноси један поен. Ова игра се некад играла у казину. Били бисте тропа чак и са 10 поена.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Боље врабац у руци него голуб на грани. У овој игри је тешко да отворите све карте. Већина људи игра мислећи о вероватноћама и покушавајући да добије што више поена. Савет у том правцу је да увек померате карте на „темељ“ што пре можете.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Carpet"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Тепих</title>

  <para>Написао Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се после дељења ставља овде. Карте се, једна по једна, окрећу на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе десно. Слажу се по знаку, од аса до краља. Асови се уклањају пре дељења и постављају се на „темеље“.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>„Тепих“. Четири реда од по пет отворених карата. Карте на талону су у игри. Нема слагања. Празна места се аутоматски попуњавају са отпада ако је могуће, или из гомиле.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону су у игри.</para>
  <para>Карте се, једна по једна окрећу са гомиле на отпад. Карта са врха отпада је у игри. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од аса до краља. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом карта се премешта на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Само стављајте шта год можете на „темеље“.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Chessboard">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Шаховска табла</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле у средини. Слаже се по знаку од основне карте по вашем избору, са редоследом од краља до аса, ако је потребно. Карте са „темеља“ нису више у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Пет места са сваке стране „темеља“. Деле се пет отворених карата на свако од ових места и по још једна на горња два места. Карта са врха било ког од ових места на талону је у игри.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темеље“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу по знаку, на горе или доле. Само је карта са врха гомиле у игри. Празна места се могу попунити било ком доступном картом.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од основне карте по вашем избору, преламајући се од краља до аса ако је потребно. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Мудро одаберите вашу основну карту. Очигледни избори некад могу одвести у ћорсокак.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Clock"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Сат</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Карте се деле у облику сата, на укупно дванаест гомила са по четири карте.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Последње четири карте се стављају на гомилу (у средини талона), а карта са врха се окреће.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Све четири карте на „казаљци“ морају да имају вредност те казаљке.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Померите карту из средине са врха на одговарајућу гомилу. Талон је у облику сата, и бројеви на картама одговарају бројевима са аналогног сата. Асови иду на место јединица, а жандари и даме на место једанаест и дванаест сати. Уколико никада нисте видели сат, ово је образац:</para>
	<screenshot>
	 <mediaobject>
	    <imageobject>
			  <imagedata fileref="figures/clock-rules.png" format="PNG"/>
	    </imageobject>
	    <textobject>
	      <phrase>Распоред казаљки сата.</phrase>
	    </textobject>
	  </mediaobject>
	</screenshot>
	<para>Краљеви су у средишњој гомили. Када се карта помери на нову гомилу (или остане на истој, као што је случај са краљевима), узима се карта са дна нове гомиле и ставља окренута на врх средишње гомиле. Са овом новом картом се може играти. Да бисте померили карту на одговарајућу гомилу, или је превуците или кликните дуплим кликом на одговарајућу гомилу која је прихвата.</para>
	<para>Игра је готова када се у средини нађу четири краља. У овом тренутку, победили сте ако је циљ испуњен. Приметите да, ако је карта на правом месту, у реду је да буде окренута на доле.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на одговарајућем месту (не рачунајући краљеве, пошто нема краљева на правом сату) доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Пронађите начин да аутоматизујете игру. Никад не морате да доносите никакве одлуке. Ако изгубите, није ваша кривица (и обрнуто, ако победите, то је само срећа!).</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cover"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Заклон</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све преостале карте се после дељења стављају овде.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    <entry>Четири гомиле. На почетку игре се дели по једна карта на свако место. Празна места се одмах пуне из гомиле.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Испразнити гомилу.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Било које две карте са талона се могу уклонити ако су истог знака. Празна места се одмах попуњавају картама из гомиле. Игра је готова када на талону од сваког знака остане само једна карта.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки уклоњени пар доноси два поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Мала брза игра која се игра без много размишљања, па ће вам добри рефлекси бити од пресудног значаја за решавање задатка.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cruel"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Окрутан</title>

  <para>Написао Zach Keene</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горње лево место. Пошто се све преостале карте поделе на талон, увек ће остати празно. Није ограничен број поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељи“</entry>
	  <entry>Скроз десне гомиле у горњем реду; асови се стављају овде после почетка игре. Карте се слажу по знаку, од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>До тринаест гомила, деле се по четири карте док се гомила не испразни. Гомиле на талону се слажу по знаку.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темеље“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>„Темеље“ слажите по знаку на горе, а гомиле на талону по знаку на доле. Ако нема више потеза (или мислите да треба), кликните празно место горе лево за поновно дељење.</para>
  <para>Поновна дељења се изводе тако што се све гомиле са талона споје чувајући им редослед, почевши од последње. Онда се шпил просто окрене и поново подели, по четири карте, назад на талон. Ако се не направе нови потези, поновно дељење неће променити редослед и, самим тим, игра је изгубљена када нема потеза после поновног дељења.</para>
  <para>Запамтите: дегенерисани случај се дешава када, после поновног дељења, последња гомила на талону има само једну карту, а једини могући потез је она поставка талона пре дељења. Поновним дељењем ће се само поновити претходни талон. Пасијанс ће завршити игру када настане оваква ситуацију.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Ако се на талону може слагати више од једне гомиле, одаберите да слажете ону са већом вредношћу.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Diamond_Mine">  <!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Дијамантска мина</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Једна гомила на врху. Слажите низове кароа (дијаманата) почевши од неког по вашем избору.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Тринаест гомила. Деле се по три затворене карте и једна отворена карта на сваку од гомила.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Склонити све карое на „темељ“, док на талону све карте треба да буду поређане по знаку, почевши од асова.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте (осим кароа) се могу слагати у низ без обзира на знак. Низови карата се могу заједно померати. Празна места се могу попуњавати било којом картом (осим кароа) или низом карата.</para>
  <para>Карои се не могу померити осим ако се поставе на „темељ“. Каро „темељ“ се мора сложити по вредности, али може да крене од било ког броја.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки постављени каро на „темељ“ доноси онолико поена колика је вредност те карте, при чему ас доноси један поен, жандари једанаест, даме дванаест, а краљеви тринаест поена.</para>
  <para>Сваки низ од аса до краља са талона доноси три поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 100</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Копање кароа је тежак посао. Имајте у виду да не вреде све каро карте исто. Не заборавите да очистите за собом и да остале знакове поставите у низ.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Doublets">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwsy@mit.edu</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Дублови</title>
  <para>Написала Rosanna Yuen</para>
          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Одмах десно од гомиле. Скида се са гомиле. Карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Седам гомила које праве лук (окренуто слово U) на десно. Дели се једна окренута карта на сваку гомилу. Уколико се, за време овог дељења извуче краљ, ставља се на дно шпила, а на то место се поделити нова карта. Свака резерва може да држи само једну карту. Када је резерва празна, аутоматски се попуњава са отпада, или, ако је и отпад празан, са гомиле. Када је почетно дељење завршено, а краљ стоји на неку од резерви, то место је замрзнуто пошто се краљеви не могу померати.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Једна гомила, средишње место у последњем реду резервних места. Слаже се почевши од оригиналне карте дуплирањем, без обзира на боју или знак.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темељ“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се могу ставити на „темељ“ ако имају дуплу вредност у односу на вредност која је тренутно на „темељу“. Жандари и даме вреде једанаест и дванаест, респективно. Ако се дуплирањем добије број већи од тринаест, одузети тринаест да би се добио следећи број. Низ иде овако:</para>
  <para>A, 2, 4, 8, 3, 6, Q, J, 9, 5, 10, 7, поново...</para>
  <para>Карте се, једна по једна, окрећу са гомиле на отпад. Када се гомила испразни, све карте са у истом редоследу померају са отпада назад на гомилу. Кроз шпил овако можете проћи три пута.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Нема атентата без краља. Избегавајте их.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eagle_Wing">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Орлово крило</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Одмах десно од гомиле. Скида се са гомиле. Карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељи“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе десно. Једна карта се дели на први „темељ“ на почетку игре и она је основна карта. Остали „темељи“ морају да почну са картом која има вредност као основна карта. Слажу се по знаку почевши од вредности основне карте.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Средње (и најниже) место. Поделити тринаест затворених карата овде. Окрећите карте да попуне било које место на талону. Када на резерви остане само једна карта, она ће се окренути и може се померити на „темељ“ или на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам места (четири лево и четири десно од резерве). Дели се по једна окренута карта на свако место. Талон може да се слаже на доле по знаку. Карте се могу померати на друга места на талону по једна, или у низовима на „темељ“. Свако место на талону може да држи највише три карте.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по знаку. Карте се могу померати на друге гомиле на талону једна по једна, али, да би се избегла монотоност, низови карата се могу померати на „темељ“. Празно место на талону се аутоматски попуњава из резерве. Ако је и резерва празна, празно место се може попунити било картом са отпада или из друге гомиле са талона.</para>
  <para>Резерва углавном служи само за дељење карата на празна места у талону, али када на резерви остане само једна карта она се окреће и у игри је.</para>
  <para>Карте се са гомиле на отпад окрећу једна по једна. Када је гомила празна, све карте са отпада могу се вратити назад на гомилу у истом редоследу. Кроз шпил овако можете проћи три пута.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од основне карте (прве карте подељене на први „темељ“). Нови „темељи“ се започињу када се на празан „темељ“ стави карта са истом вредношћу као и карта са првог „темеља“. Асови се стављају на краљеве, двојке на асове... Карте са „темеља“ нису у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Мало планирања није на одмет. Проверите све пре него што нагомилате карте на талон. Не заборавите правило од максимално три карте по једном месту са талона.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Easthaven">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Источна лука</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Шпил се ставља овде после дељења на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири горње гомиле. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила на дну. Деле се по две затворене и једна отворена карту на сваку од гомила.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Талон се слаже са картама наизменичних боја. Низови карта сложених по реду и наизменичним бојама се могу заједно померати. На празне гомиле у талону се могу стављати краљеви или низови карата који почињу са краљем.</para>
  <para>Празна места на талону се морају, ако је могуће, попунити пре наредног дељења. Кликом на гомилу се дели по једна отворена карта на сваку гомилу у талону. При последњем дељењу се ставља једна отворена карта само на прве три гомиле. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељ“ се слаже по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта стављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Померајте одмах карте на „темељ“ јер их већ наредно дељење може блокирати. Ипак, пошто карте на „темељу“ нису више у игри, може се десити да се заглавите јер вам треба баш та карта. Надамо се да ће овај проблем бити најтежи проблем који ће вас задесити данас.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eight_Off"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Осмица</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле лево. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Осам гомила на врху. На свакој резерви може бити само једна карта. На прве четири резерве се на почетку дели по једна карта.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам гомила испод резерви. На талон се деле отворене карте, са по шест карата на свако место.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Талон се слаже по знаку. Само карта са врха или низ карата се може померати. Низ сложених карата се може померати само ако број карата у низу једнак или мањи од броја празних места у резерви плус 1. Празна места на талону се могу попуњавати само краљевима или низом карата који почиње краљем.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Иако су карте са „темеља“ технички у игри, нема потребе враћати их назад јер никако не помажу.</para>
  <para>Свака карта са врха талона се може ставити на празно место на резерви. Ове карте се могу после померати на гомиле на талону или „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Што пре померајте карте на „темељ“. Када их остављате наоколо, само сметају кретању осталих карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Elevator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Лифт</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Подели се седам редова који се преклапају, почевши од једне карте на првом реду и повећавајући број карата у сваком реду, како би се направила пирамида. Последњи ред се окреће.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на отпад.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>У игри су све непрекривене карте са пирамиде. Од ових доступних карата треба слагати отпад, кад год је могуће, тако што се помера карта чија је вредност за један мања или за један већа од карте на врху отпада. Асови могу да иду и на краљеве и на двојке.</para>
	<para>Карте се могу окретати са гомиле на отпад, једна по једна. Нема поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта уклоњена са пирамиде доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 28</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Свакој пирамиди треба добар темељ. Прво уклањајте мање карте, али увек држите све очи отворене, како би отворили што је више могуће карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Escalator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Покретне Степенице</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се, једна по једна окрећу на отпад. Нема поновних дељења</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Дели се отворених седам редова који се преклапају, тако да је у првом реду једна карта, а у сваком следећем по једна карта више док се на крају не добије пирамида.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на отпад.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>У игри су све непреклопљене карте. Слажите на отпад овакве карте кад год можете тако што ћете на отпад ставити карту чија је вредност за један већа или за један мања од карте на отпаду. Асови могу да иду на краљеве, као и на двојке.</para>
  <para>Карте се, једна по једна окрећу са гомиле на отпад. Нема поновних дељења.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта која се уклони са талона доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 28</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Планирајте унапред тако да касније имате добре карта на располагању.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="First_Law">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Први закон</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. На почетку се све карте стављају овде. Када се испразни, карте са талона се враћају на гомилу.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Четири гомиле десно. Свако дељење са гомиле поставља по једну карту на сваку гомилу у талону.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Кликом на гомилу ће бити подељена по једна карта на сваку гомилу у талону. Ако било које карате на талону имају исту вредности, можете померити остале на карту која је највише лево од таквих карата. Празна места се могу попунити само дељењима са гомиле.</para>
  <para>Ако се у неком тренутку нађу четири карте са истим вредностима, оне се уклањају.</para>
  <para>Када је гомила празна, гомиле са талона се скупљају, десна гомила на леву, и стављају назад на главну гомилу. Прва подељена карта ће увек бити прва подељена карта у и наредним дељењима, док год се не уклони. Има неограничено дељења.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки уклоњени скуп од четири карте доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 13</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Не заборавите да кочите! Ова игра може да се не заврши никада ако пажљиво не одаберете да ли, или не, да направите потез.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortress">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Утврђење</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле у средини. Слажу се по знаку, од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Пет места са сваке стране „темеља“. Деле се пет отворених карата на свако од ових места и по још једна на горња два места. Карта са врха било ког од ових места на талону је у игри.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темеље“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу по знаку, на горе или доле. Само је карта са врха гомиле у игри. Празна места се могу попунити било ком доступном картом.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку, од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Чувајте и браните било које празно место на талону. Она су кључ успешне игре.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortunes">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Колачићи</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Када кликнете, дели се по једна карта на сваку гомилу у талону.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Четири гомиле десно. Групе карата могу да се помере на празна места.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте осим асова.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Асови су високе карте. Када су доступне две карте истог знака, може се уклонити она са мањом вредношћу. Када се појави празно место, он се може попунити са групом карата.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Нема разлога да имате празна места када се дели нова тура карата. Али ипак, ако имате празно место, покушајте да га држите што празнијим, јер је то одличан начин да се решите закопаних карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Forty_Thieves"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed Sirett</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Четрдесет лопова</title>

  <para>Написао Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се деле, једна по једна на отпад, а карта на врху отпада је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила горе десно. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    <entry>Десет гомила. Да бисте започели игру, дели се четири реда отворених карата. Талон се слаже по знаку и наниже по вредности. Карте се померају једна по једна. Празна места се могу попуњавати било којом картом.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу по знаку и наниже по вредности. Карте се могу померати само једна по једна. Празно место на талону се може попунити било којом картом. Као пречицу, можете померати и више од једне карте, ако има довољно слободног места. Карте се могу померати у групама на гомиле у „темељу“.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад, при чему је карта на врху отпада у игри. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Дуплим кликом на „темељ“ аутоматски ћете одиграти карту. Дупли клик на карту у талону или отпаду је помера на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ, или на талон ако је то могуће.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта стављена на „темељ“ доноси 5 поена. Када се цео „темељ“ сложи (од аса до краља), добија се још 60 поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Уздржавајте се од стављања карата на талон да бисте што пре добили празно место. Онда балансирајте између потреба да одржите празна места и да спасавате мале карте од закопавања на отпаду.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fourteen">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Четрнаестица</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Све карте се деле окренуте на дванаест једнаких гомила. Прве четири гомиле имају по пет карата, док остале имају по четири карте. Карта са врха сваке гомиле је у игри. Празна места не могу да се попуњавају.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се могу уклањати у паровима чији је збир четрнаест. Асови вреде један, а жандари, даме и краљеви вреде 11, 12 и 13, респективно.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Пазите куда газите! Покушајте да померате карте које су изнад парова јер у супротном можете да се заглавите.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Freecell"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ослободилац поља</title>

	<para>Написао Changwoo Ryu</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерве</entry>
		<entry>Четири гомиле у горњем реду. Свака резерва може да држи по једну карту.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. Слажу се на горе по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Осам гомила. Деле се све карте отворене на ове гомиле, тако да на крају дељења имате по седам карата на прве четири гомиле и по шест карата на последње четири гомиле. Талон се слаже на доле по наизменичним бојама карата. Само по једна карта може да се помера, али као пречица, можете померати и више карата ако на резерви има довољно слободног места за такво померање.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама карата. Низови карата се могу померати ако има довољно места на резерви за такав потез. Празно место на талону се може попунити било којом картом или низом карата.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу на горе, од аса до краља. Карте на „темељу“ нису у игри. Дуплим кликом на карту померате је у одговарајућу гомилу на „темељу“ ако је такав потез могућ.</para>
	<para>Карте са резерве се могу враћати на талон или на „темељ“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Простор је вредна роба. Држите што више можете места на резерви слободно.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Пукотине</title>

  <para>Написао Zach Keene</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Све карте се деле у четири реда са по 13 карата; асови се онда уклањају да би се направиле пукотине. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Поставите све карте по знаку од двојке до краља.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Пукотине у колони скроз лево се могу попунити ако ту померите двојку било ког знака. Пукотине десно од било које карте која није краљ се могу попунити стављајући карту истог знака, али већу по вредности за један. Пукотине после краљева и остале пукотине се не могу попуњавати.</para>
  <para>Када се карта постави у низ који почиње двојком, на позицији скроз лево више се не може померати.</para>
  <para>Ако нема могућих потеза (тј. пукотине су после краљева, дуплим кликом ће се покренути поновно дељење. Свака карта која није у низу ће бити уклоњена, промешана и поново подељена. Дозвољена су само два поновна дељења.</para>

            </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

    <para>Случајно изостављање при следећем дељењу: укључите ово да бисте добили случајне пукотине при поновном дељењу. Ако ово није укључено, пукотине ће увек бити одмах десно од краја већ направљених низова.</para>


          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта у низу, почевши од двојке у скроз левој колони доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Одлажите потез који ће направити пукотину десно од краља што више можете.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gay_Gordons"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Гордон хомосексуалац</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Овде се деле две отворене карте. Карта на врху је у игри. Не може се накнадно попуњавати или слагати.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Десет гомила. Дели се по пет отворених карата на сваку гомилу. Карте на врху гомила су у игри. Празна места се не могу поновно попуњавати.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Уклањајте парове карата које у збиру дају једанаест. Краљеви се упарују са дамама, а жандари са другим жандарима.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки уклоњени пар карата доноси два поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Покушајте да откријете карте које су које су закопане испод њихових карата-парова.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Giant"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2009</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Џин</title>

  <para>Написао Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. На талон се дели цео ред. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила горе десно. Слажу се по знаку, од аса до краља. Карта на врху сваког „темеља“ се може враћати на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам гомила. Дели се по једна отворена карта на свих осам гомила.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Десно од талона. Празна у почетку. Може да држи једну, било коју карту.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Може се померати или једна карта или цела група карата. Празно место на талону се може попунити било којом картом. Постоји и опција да се ограничи кретање карата у зависности од њихових знакова. Погледајте испод.</para>
  <para>Цео ред се одједном дели са гомиле на талон. Резерва може, али не мора бити попуњена, како год желите.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Карта на врху сваког „темеља“ је у игри. Дуплим кликом на карту ће она бити премештена на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ. Дуплим кликом на „темељ“ ће на њега бити премештено што је могуће више карата.</para>
          </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

  <para>Могућа су два начина играња. Разлика је у томе како се карте на талону слажу.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Иста боја</term>
      <listitem>
      <para>Карте морају бити истог знака да би се померале заједно и морају се слагати на друге карте истог тог знака.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Наизменичне боје</term>
      <listitem>
         <para>Да би се померале заједно, карте морају бити у низу наизменичних боја. Карта на врху се онда може ставити само на карту супротне боје.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Избегавајте да закопавате мале карте на талону. Користите резерву паметно.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Glenwood"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Гленвуд</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон и резерве. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољено је једно поновно дељење.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе десно. Први „темељ„ започиње играч бирајући карту са резерве. Слаже се на горе по боји, са преламањем од краља до аса ако је потребно.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Четири гомиле са по три отворене карте на левој страни. Карта на врху сваке резерве је у игри. Карте се не могу стављати на празна места у резерви.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Четири гомиле испод „темеља“. Дели се по једна отворена карту на сваку гомилу. Талон се може слагати на доле по наизменичним бојама. Карта са врха се може ставити на „темељ“, а целе гомиле преместити на друге гомиле талона.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Основна ствар коју морате урадити је избор неке од доступних карата за први „темељ“. Када се она изабере, сви остали „темељи“ морају да крећу од карте са истом вредношћу.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку, са преламањем са краља на аса, ако је потребно. Када се карта једном стави на „темељ“, више није у игри.</para>
  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Целе гомиле карата се могу померати на друге гомиле на талону. Празна места на талону се могу попунити било којом картом са резерве, или, ако је резерва празна, са отпада.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Имате једно поновно дељење.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Пажљиво бирајте карту за први „темељ“. Покушајте да склоните карте са резерве што пре можете. Некад је битније оставити карте у игри него их ставити на „темељ“.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gold_Mine"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Alan Horkan</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Alan</firstname>
      <surname>Horkan</surname>
    </author>
  </sect1info>-->

  <title>Златни рудник</title>

  <sect2><title>Поставка</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се три пута окрећу на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељи“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта са врха сваког „темеља“ се може вратити на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила, све празне на почетку. Златни рудник је варијанта <ulink type="help" url="ghelp:aisleriot#Klondike">Клондајк</ulink>. Талон се може слагати по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати заједно. Празна места се могу попунити било којом картом.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  </sect2>

  <sect2><title>Циљ</title>
  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Правила</title>
  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати заједно. Празно место на талону се може попунити било којом картом.</para>
  <para>Карте се, по три, окрећу са гомиле на отпад. Карта на врху отпада је у игри. Када се гомила испразни, игра је готова. Само је једна шанса да убодете праву комбинацију и направите ваш златни рудник.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од аса до краља. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом карта се премешта на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Бодовање</title>
  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Стратегија</title>
  <para>Пазите како попуњавате празна места. Добрим знањем је могуће освојити златни рудник већину времена. Ако не успете из прве, поново покрените игру и пробајте опет.</para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Golf"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>zana@webwynk.net</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Голф</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Све преостале карте се постављају овде. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила. Дели се пет отворених карата на сваку гомилу.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на отпад.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Отпад се може слагати на доле или на горе од доступних карата са талона. На асове се могу стављати само двојке, док се ништа не може ставити на краљеве.</para>
  <para>Карте се деле једна по једна са гомиле на отпад. Нема поновних дељења.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта померена са талона на отпад доноси једна поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 35</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Запамтите да се ништа не може ставити на краља. Покушајте да направите такав низ да се што више карата може уклонити без окретања нове карте са гомиле.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gypsy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Цига</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се деле у турама од по осам, једна на сваки талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила горе десно. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта на врху сваког „темеља“ се може враћати на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    <entry>Осам гомила. За почетак игре, деле се два реда са затвореним картама и један са отвореним картама. Талон се може слагати на доле по наизменичним бојама карата. Празна места се могу попуњавати било којом картом или низом карата.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама карата. Низови карата се могу померати. Празна гомила на талону се може попунити било којом картом или низом карата.</para>
  <para>Свако дељење окреће по једну карту са гомиле и ставља је на свако место на талону. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Карте са „темеља“ су још у игри. Дупли клик на карту на талону ће је преместити на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси 5 поена. Када је цео „темељ“ попуњен (од аса до краља), добија се још 60 поена. Сваки пар карата наизменичних боја на талону доноси 2 поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Покушајте да откривате нове карте на талон кад год је то могуће. Запамтите и да увек можете враћати карте са „темеља“ назад у игру.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Helsinki">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Хелсинки</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се аутоматски стављају на талон када се направи празно место.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Десет гомила. Дели се једна отворену карту на сваку од гомила.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Можете уклонити парове карата који у збиру дају тринаест, при чему асови вреде један, жандари једанаест, а даме дванаест. Краљеви су уклањају сами, без пара.</para>
  <para>Празна места на талону се аутоматски попуњавају са гомиле.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Будите што је могуће бржи.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Hopscotch"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Хопскоч</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте, осим аса, двојке, тројке и четворке треф се стављају овде на почетку игре. Карте се, једна по једна, окрећу на отпад.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Одмах десно од гомиле. Може да држи само једну карту. Карта мора одмах бити стављена или на гомилу „темеља“ или на неко од места у резерви по вашем избору.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири места на врху, десно од гомиле. Ас се поставља на прву гомилу, двојка на другу, тројка на трећу, а четворка на четврту гомилу. Први „темељ“ се слаже за по једну вредност карте више, други за по две, трећи за по три, а четврти за по четири вредности карте више. Сви „темељи“ се преламају на аса када се пређе тринаест. Карте на „темељу“ нису у игри. Знаци нису битни.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Четири гомиле испод „темеља“. Карте са резерве могу да се играју само на „темеље„. Карте померене са отпада се могу ставити на било коју резерву.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на „темељ“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Изградити за по једну, две, три и четири карте први, други, трећи и четврти темељ респективно. Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Пошто отпад може да држи само једну карту, ова карта се одмах мора одиграти на „темељ“ или на неку од резерви. Карте са резерве се не могу преслагати.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта померена на „темељ“ доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Изоштрите добро ваше умеће. Срећа вам овде неће много помоћи. Гледајте да не покривате карте које ће вам ускоро требати. Размишљајте да чувате једну резерву само за краљеве (пошто су они последње карте које иду на сваки „темељ“).</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Isabel"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Изабела</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Тринаест гомила. Деле се по три затворене карте и једна отворена карта на сваку од гомила.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Уклањајте парове карата са истом вредношћу. Сваки пут када се нека карта уклони, карта испод ње се окреће и може се играти са њом. Празна места не могу да се попуне.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки уклоњени пар карата доноси два поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>На свакој гомили у почетку има четири карте. Трик је у томе да запамтите колико која гомила има карата у сваком тренутку да бисте могли да уклањате карте равномерно.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jamestown"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Џејмстаун</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде на почетку игре.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Девет гомила у 3x3 квадрату. На сваку гомилу на талону се дели једна отворена карта.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Уклањајте парове карата са истом вредношћу. Празна места се аутоматски попуњавају са гомиле.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Уклањање пара карата доноси два поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Уклањајте парове карата што брже можете. То је овде једини изазов.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jumbo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Џамбо</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се, једна по једна, окрећу на отпад. Дозвољено је једно поновно дељење.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Одмах десно од гомиле. Карте које се деле са гомиле једна по једна. Карта на врху је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила горе десно. Слажу се по знаку, од аса до краља. Карта на врху сваког „темеља“ се може враћати на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Девет гомила. Дели се по једна затворену карту на свих девет гомила, затим по једна на првих осам, затим по једна на првих седам итд., све док на првој гомили не буде девет карата. Карта са врха свих гомила се окреће.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати. Празно места на талону се може попунити краљем или групом карата која почиње краљем.</para>
  <para>Карте се, једна по једна, окрећу са гомиле на отпад. Карта на врху отпада је у игри. Када се гомила испразни, све карте са отпада се враћају назад у истом редоследу карата. Постоји једно поновно дељење.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ су и даље у игри. Дуплим кликом на карту ће она бити премештена на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>

  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kansas"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Канзас</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. За почетак игре, дели се једна карта на први „темељ“. Остали „темељи“ морају да почну са остале три карте које имају исту вредност као и карта у првом „темељу“. Све четири гомиле на „темељу“ се слажу на горе.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Место испод гомиле. На почетку се овде дели дванаест карата. Карта на врху се може играти на талон или „темеље“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Три гомиле доле десно. На почетку се дели једна карта на сваку од гомила. Гомиле се могу слагати на доле без обзира на знак. Празна места се аутоматски попуњавају из резерве. Када је резерва празна, места на талону се по вашем нахођењу могу попуњавати са отпада.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле без обзира на знак. Групе карата могу да се померају. Празно место на талону се аутоматски попуњава из резерве. Ако је резерва празна, празно место се, по вашем нахођењу, може попунити картом са врха отпада.</para>
	<para>Карте се окрећу, једна по једна, са гомиле на отпад. Карта на врху је у игри. Нема поновних дељења.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу на горе, од основне карте (прва карта подељена на први „темељ“). Нови „темељи“ се започињу када се карта са истом вредношћу као основна карта постави на празан „темељ“. На краљеве се стављају асови, а на асове двојке. Карте на „темељу“ нису више у игри. Дупли клик на карту ће је преместити на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Не можете копати по отпаду. Једном када се карта закопа на отпад, јако ју је тешко вратити. Покушајте да пребацујете што више можете карата са отпада на талон.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="King_Albert">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Краљ Алберт</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. „Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Седам гомила десно. На почетку се дели по једна карта на свако место у резерви. На резервама се карте не могу слагати. Празна места на резерви се не могу попуњавати.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Девет гомила карата, са по девет карата на првој гомили, осам на другој и тако даље, до једне карте на последњој гомили. Све карте се прво деле затворене, а онда се карта са врха сваке гомиле окреће.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Празна места на талону се могу попунити било којом картом или низом карата,</para>
  <para>Карте са резерве се могу померати на талон или на „темеље“. Празна места на резерви се не могу попуњавати.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Запамтите да се било која карта може ставити на празно место у талону. Откривање нових карата је највећег приоритета у овој игри.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kings_Audience"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Краљева публика</title>

  <para>Написао Zach Keene</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Резерве</entry>
          <entry>Спољни правоугаоник са шеснаест карата. Карте са резерве су доступне за игру и допуњавају се са отпада (или са гомиле ако тренутно нема карата на отпаду).</entry>
        </row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Лево место у средњем реду. Карте се деле једна по једна на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Отпад</entry>
          <entry>Место десно од гомиле. Карта на врху отпада је у игри.</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>„Тронови“</entry>
          <entry>Горња четири места унутар „одаја краљеве публике“ (површина унутар шеснаест карата). Кад год су краљ и дама истог знака доступни, могу се померити на неко од ових места.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељи“</entry>
	  <entry>Доња четири места унутар одаја краљеве публике. Кад год су жандар и ас истог знака доступни, могу се померити на празан „темељ“, са жандаром на врху. „Темељ“ се онда може слагати на доле по знаку.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темеље“ или „тронове“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се деле једна по једна са гомиле на отпад. Кад год су краљ и дама истог знака доступни, могу се померити на место „трона“, превлачећи краља на даму (и обрнуто) или дуплим кликом на карту. Кад год су жандар или ас истог знака доступни, могу се померити на „темељ“ на исти начин.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта померена у одаје краљеве публике доноси једна поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Ништа; Краљева публика се углавном темељи на срећи.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Klondike"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Клондајк</title>

  <para>Написао Jonathan Blandford</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Лева горња гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу по једна на „отпад“. Дозвољена су два дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта са врха сваког „темеља“ се може вратити на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила. На прву гомилу се дели отворена карта. На остале се поставља по једна затворена карта, затим се на следећу гомилу ставља отворена карта, а на остале затворена. Ово се понавља док не буде седам карата на последњој гомили. Талони се слажу по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати. Празна места се могу попуњавати само краљевима или групама карата које почињу са краљем.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати. Празно места на талону се може попунити краљем или групом карата која почиње краљем.</para>
  <para>Карте се окрећу из гомиле на „отпад“ једна по једна. Карта на врху „отпада“ је у игри. Када је гомила празна, све карте се премештају са „отпада“ на гомилу, у истом поретку. Кроз шпил се овако може проћи три пута.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од аса до краља. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом карта се премешта на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>
  <para>Дуплим клик на карту на „темељу“ ће померити све карте које се могу померити на тај „темељ“. Ово је корисно за чишћење талона на крају игре.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

  <para>Могућа су три начина играња. Разлика је у томе како се карте деле са гомиле.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Дељење по три карте</term>
      <listitem>
        <para>Дели се по три карте са гомиле одједном. Нема ограничења колико пута се гомила може поново делити.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Дељење по једну карту</term>
      <listitem>
        <para>Дели се по једна карта одједном, али можете окренути гомилу поново само још два пута.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Нема више дељења</term>
      <listitem>
        <para>Дели се по једна карта одједном. Нема поновних дељења. Одаберите ово ако желите изазов (и нервирање).</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Вероватно ће вам један од прва два начина деловати правилнији - у зависности где живите и ко вас је учио игру. Опција без поновних дељења је базирана на старијим правилима и ова игра се ретко игра по њима.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Не напуштајте брод који тоне! Пробајте све живо када делује да је игра готова. Комбиновање карата које су већ на „темељу“ и њихово преслагање може ослободити неку потребну карту.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Labyrinth"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Лавиринт</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе десно. Асови се стављају на њихове одговарајуће „темеље“ пре мешања шпила.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>На почетку игре се дели једна отворена карта на сваку од гомила на талону.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Сложити било коју карту са талона по знаку и вредности на „темељ“. Празна места се аутоматски попуњавају са гомиле.</para>
  <para>Када ништа од осам карата са талона не може да се одигра, кликните на гомилу да поделите нову туру карата на сваку гомилу талона. Празна места на талону се више не пуне аутоматски.</para>
  <para>Карте на врху и на дну гомила на талону се могу померати на „темеље“. На талону се карте не могу слагати. Нема поновних дељења.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Наспавајте се ноћ пре играња да бисте били ведри и опрезни док играте ову игру. Померајте сваку карту коју можете на „темеље“. Уживајте!</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Lady_Jane"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Дама Џејн</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу по једна на сваку гомилу по једном дељењу. Када на гомили има само две карте, деле се тако да су обе карте доступне за игру.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. Дели се једна карта на први „темељ“, пре дељења на талон и резерву. Ова карта постаје основна карта. Карте се слажу се по знаку.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Седам гомила десно. Карта са врха сваке од гомила је доступна за играње на талон или „темеље“. Празна места се не могу попуњавати осим дељењем са гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Седам места испод гомиле и „темеља“. На прво место се дели једна отворена карта, а на остала места по једна затворена. На другу гомилу се ставља отворена карта, а на преостале опет затворена. Ово се понавља док на последњој гомили не буде седам карата. Талони се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати. Празна места се попуњавају само картама чија је вредност за један мања од основне карте или групом карата које почињу са картом ове вредности.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати. Празно место на талону се може попуњавати само картама чија је вредност за један мања од основне карте или групом карата које почињу картом ове вредности.</para>
	<para>Карте се деле са гомиле на резерву. Свако дељење поставља по једну карту на сваку резерву.</para>
	<para>Карта са врха сваке резерве је увек доступна за померање на талон или „темељ“. На резервама се карте не могу слагати.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу по знаку од основне карте. Нови „темељи“ почињу када се на празан „темељ“ стави карта чија је вредност иста као вредност основне карте. Асови се стављају на краљеве, а двојке на асове. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом на карту ће она бити премештена на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Што је нешто дубље, теже је до њега доћи. Покушајте да померате карте са резерве кад год можете.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Лавиринт</title>

  <para>Написао Matthew Wilcox</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>48 карата: стандардни шпил без краљева</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Педесет четири места у шест редова са по девет колона. Карте се деле на места од један до осам, а девето место остаје празно. Карте на затим деле на места од десет до седамнаест, а осамнаесто место остаје празно. Ово се понавља до краја, затим се уклањају сви краљеви (који више не учествују у игри), тако да укупно остане шест празних места. Свака карта се може померити лево од друге карте истог знака и за један веће вредности. Свака карта се може померити десно од друге карте истог знака и за један мање вредности. Ас се може померити десно од даме или на празно место горе лево. Дама се може померити лево од аса или на празно места доле десно.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Потребно је поставити сваки од знакова у растућем редоследу, са асом у горњем левом углу, да направите низ карата: ас до даме у једном, ас до даме у другом, ас до даме и трећем и ас до даме у четвртом знаку.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се померају једна по једна. Свака карта се може померити лево од друге карте истог знака и за један веће вредности. Свака карта се може померити десно од друге карте истог знака и за један мање вредности. Ас се може померити десно од даме или на празно место горе лево. Дама се може померити лево од аса или на празно места доле десно.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена поред карте истог знака и у правилном редоследу доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Више повезаних празних места дају вам могућност генерисања дугачких низова карата. Чувајте се да не упаднете у ситуацију у којој стално премештате исту карту на два иста места.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Monte_Carlo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Монте Карло</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се деле тако што се талон споји на празна места.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Мрежа пет са пет, где свако место може да држи по једну карту. На почетку се дели једна карта на свако од места. Празна места се могу попуњавати померајући карте са десна на лево, а од места скроз лево на скроз десно место у реду изнад и са гомиле на сва преостала празна места кликом на њу.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се могу уклонити у паровима ако имају исту вредност и ако се додирују водоравно, усправно или дијагонално.</para>
  <para>У сваком тренутку ако има празних места, дељење са гомиле ће померити све карте са десна на лево и померајући их скроз десно у реду изнад ако су скроз лево у реду испод, правећи тако места за дељење нових карата. Са гомиле се онда дели на ова празна места.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки уклоњени пар карата доноси два поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Држите на оку како се талон сажима када делите карте. Некад је боље оставити пар да би после дељења било више парова.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Наполеонова гробница</title>

  <para>Написао Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Поред гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Мрежа три са три, све карте отворене.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељи“</entry>
		<entry>Центар гомиле се слаже на доле, углови на горе. Знак није битан.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерве</entry>
		<entry>Четири гомиле на мрежи које нису „темељи“. Свака резерва може да држи само једну карту.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте једнаке или мање од 6 на централну гомилу, карте 7 и више на гомиле у угловима.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Клик на гомилу окреће карте. Померајте једну по једну карту на талон. Једном када се постави на „темељ“, карта не може да се помера. Свака од гомила у углу се слаже од 7 до краља. Централна гомила се слаже на доле од 6 до аса. После аса опет долази 6 итд. Знак није битан.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

  <para>Дељење по три карте: ако делите по три карте одједном са гомиле, кроз шпил можете проћи три пута.</para>
  <para>Autoplay: ако укључите ово, карте се аутоматски премештају на „темеље“ чим је то могуће.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>

  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Трудите се да чувате резерву. Није лако ставити Наполеона у гробницу, али вреди покушати.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Neighbor"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Комшија</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Талон се дели на начин описан испод.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Мрежа пет са пет, где свако место може да држи једну карту. На свако место се дели по једна карта на почетку игре. Празна места се аутоматски попуњавају померајући карте са десна на лево, при чему се скроз лева карта из једног реда премешта скроз десно у ред изнад и са гомиле на иначе празна места.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Уклонити све карте.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Кликните на краљеве да их уклоните. Све остале карте се уклањају у паровима тако да је збир њихових вредности тринаест, али ако се карте додирују водоравно, усправно или дијагонално.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

	<para>Ништа</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Прво уклањајте карте које су позициониране вишље на табли, јер ово прави више покрета у мрежи.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Odessa"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Одеса</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле лево. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Седам гомила. Деле се три затворене карте, па три отворене карте, а затим још два реда отворених карата у средишњих пет гомила.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу по знаку. Групе карата се могу померати невезано за њихов редослед. Групе карата у редоследу се могу померити на одговарајући „темељ“. Празно место на талону се може попунити краљем или групом карата где је краљ на почетку.</para>
	<para>„Темељи„ се слажу по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

	<para>Ништа</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Када се карте поделе, сваки опадајући низ карата по знаку доноси један поен по карти. Сваки потез на талону ће донети један поен за сваку карту у новокреираном низу. Поен се добија и за сваку карту стављену на „темељ“.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 412</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Што више издржите, више ћете имати. Покушајте да макнете карте подаље од „темеља“ што више можете. Већи низ карата донеће вам више поена.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Osmosis"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Осмоза</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерве</entry>
		<entry>Четири раширене гомиле лево. Деле се три затворене карте и једна отворена на сваку од резерви. Слагање није дозвољено.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле десно. Дели се једна карта на први „темељ“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Поставити све остале карте овде. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Било која карта истог знака као карта на првом „темељу“ може да се стави на овај „темељ“. Сви остали „темељи“ морају да почну са картом која има исту вредност као прва карта. Једном када се „темељ“ започне, може се слагати било којом картом истог знака. Играјте картама са резерве кад год можете поштујући ова правила.</para>
	<para>Карте се окрећу из гомиле на „отпад“ једна по једна. Карта на врху „отпада“ је у игри. Када је гомила празна, све карте се премештају са „отпада“ на гомилу, у истом поретку. Кроз шпил се овако може проћи три пута.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

	<para>Дељење по три карте: Три карте се деле одједном са гомиле на отпад и омогућено је бесконачно поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Један поен за сваку карту стављену на „темељ“.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Није чудно да су пасијанси познати и као игре стрпљења. Не стављајте одмах прву доступну карту на други (и трећи) „темељ“. Некад се исплати користити различите знакове да би се ослободило више карата са резерве.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Peek"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Врх</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерве</entry>
		<entry>Четири усправне гомиле лево. Деле се четири отворене карте на сваку резерву. Слагање није дозвољено.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле десно. Дели се једна карта на први „темељ“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Поставити све остале карте овде. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Било која карта истог знака као карта на првом „темељу“ може да се стави на овај „темељ“. Сви остали „темељи“ морају да почну са картом која има исту вредност као прва карта. Једном када се „темељ“ започне, може се слагати било којом картом истог знака. Играјте картама са резерве кад год можете поштујући ова правила.</para>
	<para>Карте се окрећу из гомиле на „отпад“ једна по једна. Карта на врху „отпада“ је у игри. Када је гомила празна, све карте се премештају са „отпада“ на гомилу, у истом поретку. Кроз шпил се овако може проћи три пута.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

 	<para>Дељење по три карте: Три карте се деле одједном са гомиле на отпад и омогућено је бесконачно поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Један поен за сваку карту стављену на „темељ“.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Можете видети све на резерви. Мудро одаберите редослед знакова.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Pileon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Nick Lamb</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Nick</firstname>
			<surname>Lamb</surname>
		</author>
		<address><email>njl195@zepler.org.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Пајлон</title>

	<para>Написао Nick Lamb</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Петнаест гомила, распоређених по четири у низу. Деле се по четири отворене карте одједном на првих тринаест гомила. Последња два места се остављају празна. Једно место може да држи од нула до четири карте.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Прерасподелите карте тако да свака гомила садржи све четири исте карте. Овим се добијају две празне гомиле, али није битно где су те две гомиле.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте се могу ставити на другу карту или карте исте вредности, али ако на некој гомили већ нема четири карте. Групе карата се могу померати ако су све карте истих вредности, али тиме не добијате ништа. Празно место се може попуњавати било којом картом или групом карата које су исте вредности.</para>
	<para>Онда када нека гомила садржи само карте исте вредност, замрзава се, а карта на врху се окреће да покаже да не можете да радите ништа више са овим картама. Оне нису више у игри, а нема сврхе склањати их.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Када се гомила са четири карте замрзне, добијате 4 поена, по један за сваку од карата. Не постоји други начин добијања поена.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Држите једну од гомила што чистију. Не дозволите да три исте карте прекрију једну карту, нарочито не ако четврта карта која фали није најдоња карта на некој другој гомили.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Плејт</title>

	<para>Написао W. Borgert</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>У средини трећег реда са десне стране. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Четврти ред у средини са десне стране, одмах лево од гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Десних осам гомила. Једна карта се већ налази тамо на почетку игре. Ово је основна карта. Сва остала поља морају да почну са овом картом.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Плејт</entry>
		<entry>Средишња група карата. Почиње са 20 карата. Само карта на врху може да се помера.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ивице</entry>
		<entry>Четири места горе и доле, леви и десно од плејта. Аутоматски се допуњавају са плејта.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Осам поља лево и десно од плејта, унутар ивица. Дозвољена је само једна карта на једном месту.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на „темеље“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Свих осам „темеља“ морају да започну картом исте вредности као и основна карта. На почетку можете да одлучите да ли желите да слажете на доле или на горе. Карте можете узимати са плејта на средини, од осам слободних поља лево и десно од плејта, од осам ивица око плејта или са отпада.</para>
	<para>Игра је изгубљена ако нема карата које је могуће преместити на „темеље“, а отпад је празан.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Нема поена. Или побеђујете или губите.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Узимајте прво карте са плејта што пре можете јер је њих тешко ослободити. Онда бирајте карте са талона јер тиме добијате привремена празна места за чување карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Poker"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Покер</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Поред гомиле. Отпад може да држи само једну карту.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Мрежа пет са пет. Свако место може да држи једну карту.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Освојите што је више могуће поена користећи покерашке руке. На табли постоји дванаест руку — 5 редова, 5 колона и 2 дијагонале. За победу се сматра освајање 75 или више поена.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Кликом на гомилу окрећете једну по једну карту. Окренута карта се мора ставити негде на талон пре него што се окрене наредна карта. Када се једном постави, карта се више не помера.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

  <para>Помешани режим: ако одаберете ово, можете померати карте након што их ставите. Тада ће вам требати 120 поена за победу.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Покерашке руке се бодују по британском системом, који је дат као</para>

  <informaltable>
    <tgroup cols="3">
      <tbody>
        <row>
          <entry>Рука</entry>
          <entry>Опис</entry>
          <entry>Поена</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Флеш ројал</entry>
          <entry>Карте су по реду и истог су знака</entry>
          <entry>30</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Покер</entry>
          <entry>Садржи четири исте карте</entry>
          <entry>16</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Кента</entry>
          <entry>Карте су по реду</entry>
          <entry>12</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Фул</entry>
          <entry>Три карте са једном вредношћу и две са другом</entry>
          <entry>10</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Трилинг</entry>
          <entry>Садржи три исте карте</entry>
          <entry>6</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Боја</entry>
          <entry>Свих пет карата су истог знака</entry>
          <entry>5</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Два пара</entry>
          <entry>Садржи два скупа са по две исте карте</entry>
          <entry>3</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Један пар</entry>
          <entry>Садржи две исте карте</entry>
          <entry>1</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para>Највећи могући број поена: 276</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Запамтите да ћете видети скоро пола шпила и планирајте унапред. Покушаји блефирања рачунара се не препоручују.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Quatorze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Кваторз</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Празна места на талону се одмах попуњавају картама са гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Мрежа пет са пет, свако место држи по једну карту. Једна карта се дели на свако од места по почетку игре. Празна места се попуњавају са гомиле. Када се гомила испразни, места се попуњавају померањем карата са дена на лево, при чему карте скроз лево прелазе скроз десно у реду изнад, тако да се сва празна места праве на крају.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Парови карата се могу уклонити ако у збиру дају четрнаест (при чему су жандари 11, даме 12, а краљеви 13) и ако су у истом реду или колони.</para>
  <para>Празна места се аутоматски попуњавају са гомиле. Када се гомила испразни, места се попуњавају померањем карата са дена на лево, при чему карте скроз лево прелазе скроз десно у реду изнад, тако да се сва празна места праве на крају.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки уклоњени пар карата доноси два поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Често се у сред игре направи само један могућ потез. Одиграјте га. Када се гомила испразни, има много више померања на талону.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Royal_East"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Краљевски исток</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири угла у мрежи три са три. Дели се једна карта на први „темељ“. Ова карта је основна карта. Слаже се на горе по знаку, стављајући асове на краљеве ако је потребно.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Дели се једна отворена карта у сваку од пет гомила на талону. Ове гомиле праве крст у виду мреже три са три.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темеље“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле невезано за знак. Краљеви се стављају на асове. Карте се могу померати само једна по једна. Било која карта се може ставити у празно место на талону.</para>
  <para>Сваки „темељ“ мора да почиње картом која има исту вредност као и основна карта. „Темељи“ се слажу на горе, почевши од основне карте и преламајући се од краља на аса ако је потребно. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху отпада је у игри. Нема поновних дељења.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Скривена блага су дивна ствар, али само ако знате где се налазе. Сигурно ће вам помоћи ако памтите које карте су на којој гомили.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Saratoga">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Саратога</title>

  <para>Написао Alan Horkan, базирано на раду Jonathan Blandford-а</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Лева горња гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу по једна на „отпад“. Дозвољена су два дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељи“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта са врха сваког „темеља“ се може вратити на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила. Поставља се једна отворена карта на све гомиле. У следећем реду се прескаче прва гомила и ставља карта на све остале гомиле. Ово се наставља уз прескакање гомила са почетка док на последњој гомили не буде седам карата. У принципу, Саратога је иста као и Клондајк, само што су све карте окренуте на почетку. Могућност да се виде све карте искључује елемент ризика и чини Саратогу нешто лакшом за игру. Талон се слаже на доле по наизменичним бојама. Низови сложених карата се могу померати. Празна места се могу попуњавати само са краљевима или групама карата које почињу краљем.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу по наизменичним бојама. Низови карата се могу померати. На празне гомиле на талону се могу стављати само краљеви или низови карата где је краљ на дну.</para>
  <para>Карте се окрећу из гомиле на „отпад“ једна по једна. Карта на врху „отпада“ је у игри. Када је гомила празна, све карте се премештају са „отпада“ на гомилу, у истом поретку. Кроз шпил се овако може проћи три пута.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од аса до краља. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом карта се премешта на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

<!-- TODO 
          </sect2>
        <sect2><title>Options</title>

  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Не напуштајте брод који тоне! Пробајте све живо када делује да је игра готова. Комбиновање карата које су већ на „темељу“ и њихово преслагање може ослободити неку потребну карту.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scorpion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Шкорпија</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Последње три карте се стављају овде након дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Седам места десно од гомиле. * Дели се по једна затворена карта у прва четири реда. Дели се једна отворена карта на последња три реда. Ово се понавља од * још два пута, тако да су укупно подељена три реда. Подели се још четири реда отворених карата на сва гомиле.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Направите четири гомиле са по тринаест карата, где је свака гомила састављена само од карата у правилном редоследу, истог знака.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по знаку. Групе карата се могу померати без обзира на редослед. Празно место на талону се може попунити краљем или групом карата које почињу од краља.</para>
	<para>Кликом на гомилу у сваком тренутку ће бити подељене три карте на прва три места.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>За сваки низ карата по знаку, број добијених поена је дужина низа мање 1. Сваки пут када се направи низ од тринаест карата и налази се на свом месту, добија се још четири додатна поена. Отварање карте која је била затворена доноси три поена.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 100</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Одмршавање чворова није лаган посао. Пазите да се не запетљате још више.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scuffle"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Скафл</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте осим асова се стављају овде на почетку игре. Кликом на гомилу ће бити подељена по једна карта на све четири гомиле у резерви. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири места на врху, десно од гомиле. Да би игра почела, постави се ас на сваки „темељ“. „Темељи“ се слажу независно од знака.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Четири гомиле испод „темеља“. Сваки пут када кликнете на гомилу, једна карта одлази на свако место у резерви. Карта на врху је у игри. Карте са резерве се могу померати само на „темељ“.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Игра почиње дељењем четири отворене карте на резерву. Ако је могуће,одиграјте ове карте са резерве на „темеље“. Наставити овако док се не поделе све карте и нема више ништа да се стави на „темеље“.</para>
  <para>Узмите све карте остале на резерви и промешајте. Поставите ове карте назад на гомилу за поновно дељење. Имате два поновна дељења.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Покушајте да памтите шта је испод које резерве. Када имате избор, ово знање треба да вам помогне да одлучите коју карту да одиграте.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Seahaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Морска лука</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле — две горе лево, две горе десно. Слажу се од аса до краља по знаку.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Четири средишње гомиле горе. Свака резерва може да држи само једну карту. На почетку се на две резерве дели по једна карта.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Десет гомила испод „темеља“ и резерви. Осталих педесет карата се деле овде отворене, са по пет карата по једном месту.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Талон се слаже по знаку. Само карта са врха или низ карата се може померати. Низ сложених карата се може померати само ако број карата у низу једнак или мањи од броја празних места у резерви плус 1. Празна места на талону се могу попуњавати само краљевима или низом карата који почиње краљем.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Иако су карте са „темеља“ технички у игри, нема потребе враћати их назад јер никако не помажу.</para>
  <para>Свака карта са врха талона се може ставити на празно место на резерви. Ове карте се могу после померати на гомиле на талону или „темељу“.</para>
  <para>Као олакшица, низови карата истог знака се могу померати на одговарајући „темељ“ да се не би премештала карта по карта. Ово је нарочито корисно на крају игре.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Што пре померајте карте на „темељ“. Када их остављате наоколо, само сметају кретању осталих карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Sir_Tommy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Сер Томи</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде на почетку игре. Карте се окрећу једна по једна на отпад.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Десно од гомиле. Може да држи само једну карту. Карте се одмах морају ставити на други „темељ“ или на резерву по вашем избору.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе, десно од отпада. Слажу се у низу од аса до краља невезано за знак.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Четири гомиле испод „темеља“. Карте са резерве се могу играти само на „темеље“.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Преместити све карте на „темеље“</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Слажите „темеље“ по низу од аса до краља невезано за знак. Карте на „темељу“ више нису у игри. Карте се са гомиле окрећу једна по једна на отпад. Али, пошто отпад може да држи само једну карту, ова карта се одмах мора одиграти на „темељ“ или на неку од четири резерве. Карте на резерви се не могу преслагати.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта померена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Гледајте да у резерву не стављате карте веће вредности преко карата мање вредности.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Паук</title>

	<para>Написао Jonathan Blandford</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Шпил се ставља овде после поделе на талон. Кликом  се дели једна отворена карта на сваку гомилу.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Горњих осам места. Користе се само да се одлажу низови карата од краља до аса када се сложе.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Десет гомила. На четири гомиле (гомиле 1, 4, 7 и 10) се дели 5 спуштених карата и једна отворена карта, а на остале 4 спуштене карте и једна отворена карта. Карте се слажу невезано за знак. Низови карата истог знака се могу померати заједно. На празна места се може стављати било која карта или низ који може да се помера.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Поставити осам низова карата од краља до аса на „темељ“.</para>
	<para>Ако желите изузетно тежак изазов, не померајте завршене низове на „темељ“. Такође можете победити остављајући таквих готових осам низова на талону. Ово је теже јер је доступно мање слободних места. Заправо, скоро је немогуће.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте се слажу без обзира на знак. Низови карата истог знака се могу померати заједно. Празна места се могу попуњавати било којом картом или низом који може да се помера.</para>
	<para>Кликом на гомилу било кад се дели отворена карта на свако место. При дељењу ниједно место не сме бити празно. Ако је било које место празно, појавиће се порука о грешци.</para>
	<para>Низ карата од краља до аса се може померити на „темељ“. Једном када су тамо, те карте нису више у игри.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

  <para>Постоје три могућа типа шпила. Сваки шпил има 104 карте.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Један знак</term>
      <listitem>
        <para>Шпил се састоји осам спојених шпилова само са пиковима. Ово је најпростији шпил за паука и добар је за учење основних правила игре.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>    
    <varlistentry><term>Два знака</term>
      <listitem>
        <para>Шпил се састоји од четири спојена шпила само са пиковима и херцовима. Постоје четири цела низа карата за сваки од ова два знака. Ово није тако лудачки тешко као стандардни шпил са сва четири знака.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Четири знака</term>
      <listitem>
        <para>Ово је обичан дупли шпил. Постоје два цела низа карата за сваки знак. Ово је стандардни шпил за паука, а уједно је и најтежи за играње.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Многе традиционалне верзије Паука не користе „темељ“ већ се карте просто уклањају. Ово не утиче на игру.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>За сваки низ у истом знаку, број добијених поена је дужина низа минус 1</para>
	<para>Највећи могући број поена: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Ако вам не успе из прве, не очајавајте. Градите низове истог знака кад год можете, али и ослобађајте што више можете окренутих карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider_Three_Decks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Шпилови паукова мрежа</title>

	<para>Написали Jonathan Blandford и Daniel Werner</para>

	<sect2><title>Поставка</title>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Три шпила</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Шпил се ставља овде после поделе на талон. Кликом  се дели једна отворена карта на сваку гомилу.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Дванаест места. Није део „званичних правила“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Дванаест редова. Првих шест редова се деле са четири спуштене и једном окренутом картом, а остали са 3 спуштене и једном окренутом картом. Карте се могу слагати невезано за знак. Низ карата истог знака се може померати заједно. Празна места се могу попуњавати са било којом картом или низом који се може померати.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>
	</sect2>

	<sect2><title>Циљ</title>
	<para>Поставити дванаест низова карата (три од сваког знака) од краља до аса на „темељ“.</para>
	<para>Ако желите изузетно тежак изазов, можете победити и правећи низ истих тих дванаест низова искључиво на талону. Ово је теже јер је мање празних места слободно. Заправо, скоро је немогуће.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Правила</title>
	<para>Карте се слажу без обзира на знак. Низови карата истог знака се могу померати заједно. Празна места се могу попуњавати било којом картом или низом који може да се помера.</para>
	<para>Кликом на гомилу било кад се дели отворена карта на свако место. За разлику од осталих варијанти паука, дозвољена су празна места код поновних дељења.</para>
	<para>Низ од тринаест карата се може померити на „темељ“. Кад се нађу тамо, те карте више нису у игри.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Бодовање</title>
	<para>За сваки низ у истом знаку, број добијених поена је дужина низа минус 1</para>
	<para>Највећи могући број поена: 144</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Стратегија</title>
	<para>Ако вам не успе из прве, не очајавајте. Градите низове истог знака кад год можете, али и ослобађајте што више можете окренутих карата.</para>
	</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spiderette"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Пауковњача</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Када кликнете, дели се по једна карта на сваку гомилу у талону.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири места на врху.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила на дну. Дели се једна спуштена карта на свих седам гомила, онда једна на преосталих шест, па онда једна на осталих пет. Наставља се тако док на последњој гомили не буде седам карата. На крају се окрену последње карте са свих гомила.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Направите четири низа од тринаест карата сложених по знаку и вредности.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се могу слагати невезано за знак. Низови карата истог знака се могу померати заједно. На празна места у талону се може ставити било која карта или низ карата.</para>
  <para>Свака празна гомила на талону се мора попунити пре дељења. Кликом на гомилу ћете поделити по једну карту на свако место у талону, осим код последњег дељења када се по једна карта поставља само на прва три места.</para>
  <para>Низ од тринаест карата истог знака се може померити на „темељ“. Карте стављене на „темељ“ више нису у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки пар карата истог знака у низу доноси један бод.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Увек се трудите да имате бар неко место на талону празну да направите место на коме можете да мењате карте.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Право горе</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. За почетак игре деле се асови и двојке на све „темеље“. Слаже се на горе по знаку до аса.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Место испод гомиле. Да би игра почела, овде се дели тринаест гомила. Карта на врху може да се помера на талон или „темеље“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Четири гомиле доле десно. За почетак игре дели се по једна карта на сваку од гомила. Карте се могу се слагати по знаку. Празна места се аутоматски попуњавају из резерве. Када је и резерва празна, места на талону се могу попуњавати са отпада, по вашем нахођењу.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по знаку. Групе карата могу да се померају. Празна места на талону се аутоматски попуњавају из резерве. Када је и резерва празна, места се могу попуњавати са отпада, по вашем нахођењу.</para>
	<para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху је у игри. Могућа су два поновна дељења.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу на горе по знаку од двојки до асова. Карте на „темељу“ нису више у игри. Дуплим кликом на карту ће се она померити на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта померена на „темељ“ доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Немојте да застајкујете са поенима! Померајте карте на „темеље“ кад год можете</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Streets_And_Alleys"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Улице и сокаци</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле у средњем ступцу. Слажу се од аса до краља. Карта на врху сваког „темеља„ се може вратити назад на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам места (четири лево и четири десно од „темеља“). Све карте се деле отворене и раширене на ових осам гомила тако да на левом делу буде седам карата на свакој од гомила, а на десном делу шест карата на свакој од гомила.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу независно од знака. Можете померати само по једну карту. На празна места можете стављати било коју карту.</para>
  <para>„Темељи“ се граде по знаку.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Слажите „темеље“ равномерно, ако је могуће. Покушајте да узмете празно место на талону.</para>
  </sect2>
</sect1>



  <sect1 id="Ten_Across"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>James LewisMoss</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>James</firstname>
			<surname>LewisMoss</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Десет попреко</title>

	<para>Написао James LewisMoss</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Привремена поља</entry>
		<entry>Места на која стављате једну карту ван игре. На почетку игре су ова поља попуњена. У једној верзији игре, на ова поља не можете да стављате карте када се привремена поља испразне.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Десет гомила на дну. Дељење се врши тако што се поделе 10 карата с лева на десно и окрене прва и последња карта. Затим се постави 10 карата са десна на лево (обрнуто), а окрену прве две и последње две карте. Ово се наставља (уз обртање смера и окретање по једне карте више са сваке стране у сваком пролазу) док не поставите 50 карата. Последње две карте се стављају на привремена поља.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Формирајте четири гомиле на талону, истог знака, од краља до аса.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Само се краљ може померити на празно место у талону.</para>
	<para>Карте се могу преместити на друге карте само ако им се знакови слажу, а карта која се премешта је за један мања од карте на коју се она ставља. Ово важи и за низове карата који се премештају док год је карта на почетку низа одговарајућа.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

	<para>Дозвољена употреба привремених поља: Ако су укључена, привремена поља се могу користити и пошто се испразне.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Или побеђујете или губите. Нема поена.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Ово је јако тешка игра (и доста зависи од почетног распореда карата). Не заборавите да имате привремена поља. Покушајте да их очистите што пре јер су јако корисна ако се заглавите.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Terrace"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>David Rogers</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>David</firstname>
			<surname>Rogers</surname>
		</author>
		<address><email>ezekiel000@lavabit.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Терас</title>

  <para>Написао David Rogers</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после резерве дељења на талон. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Гомила не може да се преврне.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Карта на врху је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Једанаест отворених карата на гомили. Све карте су видљиве, али је само карта на врху у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила у средини. Слажу се на горе по наизменичним бојама, од основне карте.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    	  <entry>Девет карата које се деле отворене из шпила онда када се одабере основна карта.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се не могу померати. Празна гомила на талону се мора попунити картом са врха отпада или следећом картом са гомиле. Карта на врху се може померити на „темељ“ или на друга места на талону.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама, од основне карте. Празни „темељи“ се морају попунити основном картом коју бира играч од четири случајне карте у првом потезу. Карте на „темељу“ нису у игри.</para>
  <para>Карта на врху резерве је у игри и може се померити само на „темеље“.</para>
  <para>Карте се окрећу са гомиле на отпад једна по једна колико год пута желите, осим ако има места на талону. У том случају, само једна карта може да се окрене на отпад док се талон не попуни, или се карта са врха отпада не помери на „темељ“ или талон. Док је гомила закључана, и даље можете померати карте на талон, са резерве и на „темеље“. Ако је отпад празан, карта се гомиле се аутоматски окреће. Карта на врху отпада је у игри. Гомила не може да се окрене.</para>
  <para>Дуплим кликом на карту ће она бити премештена на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

  <para>Постоји седам начина играња. Разлика у њима је у броју карата на резерви, талону и избору основне карте.</para>
  <para>Терас</para>
  <para>Резерва са 11 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. Играч бира основну карту од четири случајне карте на почетку игре и једна карта се онда дели на сваки од талона. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Основно стрпљење</para>
  <para>Резерва са 13 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. Играч бира основну карту од четири случајне карте на почетку игре и једна карта се онда дели на сваки од талона. Гомила се може окренути једном, али је игра изгубљена ако не можете да одиграте сваку карту после окретања.</para>
  <para>Падајуће звезде</para>
  <para>Резерва са 11 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Сињора</para>
  <para>Резерва са 11 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Празна места на талону се аутоматски попуњавају са отпада, или са гомиле ако је отпад празан. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Црвенокоси</para>
  <para>Резерва са 21 картом, 8 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Празна места на талону се аутоматски попуњавају са отпада, или са гомиле ако је отпад празан. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Плавуше и бринете</para>
  <para>Резерва са 10 карата, 8 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Дрво</para>
  <para>Резерва са 10 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Гомила се не може окретати.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Када игра почне, пажљиво прегледајте резерве пре избора основне карте избегавајући их уколико су остале карте са том вредношћу закопане у резерви.</para>
  <para>Пратите обрнуте низове на гомили. Резервишите један „темељ“ да уклоните сваки обрнути низ.</para>
  <para>Покушајте да започињете гомиле на талону од последње карте која вам треба да довршите „темељ“.</para>
  <para>Запамтите да можете наставити са окрећетањем карата са гомиле док је она закључана, без попуњавања талона користећи карте са отпада.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thieves"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Robert Brady</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Robert</firstname>
      <surname>Brady</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwb197@ecs.soton.ac.uk</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Лопови</title>

  <para>Написао Robert Brady</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Шпил са џокерима</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила са по пет отворених карата.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Све преостале карте се постављају овде. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на отпад.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Отпад се може слагати на горе или на доле од доступних карата са талона. Џокери се могу одиграти на било коју карту и било која карта се може одиграти на џокера.</para>
  <para>Карта се, у сваком тренутку, може поделити са гомиле на отпад.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>У следећој табели дати су бројеви поена које добијате за сваки тип карте. За џокере се не добијају поени.</para>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <thead>
        <row>
          <entry>Карта</entry>
          <entry>Поена</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Ас</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>2, 3</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>4, 5</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>6, 7, 8</entry>
	  <entry>2</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>9, 10</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Дама</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Краљ</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Пошто можете да видите све карте на талону, покушајте да осмислите потезе у глави и да се решите што више карата можете, јер је допуна карата са гомиле ограничена.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thirteen"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Тринаестица</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Карта на врху је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Подели се седам редова који се преклапају, почевши од једне карте на првом реду и повећавајући број карата у сваком реду, како би се направила пирамида. Последњи ред се окреће.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Уклонити све карте.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Све карте које нису преклопљене у пирамиди су у игри. Краљеви се уклањају сами. Све остале карте се уклањају у паровима који у збиру дају тринаест, при чему ас вреди 1, жандар 11, а дама 12.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху је доступна за игру, или за упаривање са картама из пирамиде или са картом испод ње. Нема поновних дељења.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Свакој пирамиди треба добар темељ. Прво уклањајте мање карте, али увек држите све очи отворене, како би отворили што је више могуће карата.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thumb_And_Pouch"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Палац и торба</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Лева горња гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу по једна на „отпад“. Дозвољена су два дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта са врха сваког „темеља“ се може вратити на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила. На прву гомилу се дели једна отворена карта, а на остале по једна затворена карта. На другу гомилу се дели једна отворена карта, а на остале опет по једна затворена. Ово се понавља док на последњој гомили не буде седам карата. Талон се може слагати на доле по свим знаковима осим сопственом. Групе карата се могу померати. Празна места се могу попуњавати било којим дозвољеним низом карата.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Талон се може слагати на доле по свим знаковима осим сопственом. Групе карата се могу померати. Празна места се могу попуњавати са било којим дозвољеним низом карата.</para>
  <para>Карте се са гомиле окрећу на отпад једна по једна. Карта на врху отпада је у игри. Када се гомила испразни, преместите све карте са отпада назад, у истом редоследу. Овако можете проћи кроз шпил три пута.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од аса до краља. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом карта се премешта на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Груба сила често не помаже, али овде вероватно хоће.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Treize"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Трез</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Карте на врху и на дну су у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Карте се деле у седам редова који се преклапају, почевши са једном картом у првом реду, па са по једном картом више у сваком новом реду, уз преклапање карата тако да се добије пирамида.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Уклонити све карте.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Све непреклопљене карте из пирамиде су у игри. Краљеви се уклањају сами. Све остале карте се уклањају у паровима који у збиру дају тринаест, при чему асови вреде 1, жандари 11, а даме 12.</para>
	<para>Карте се једна по једна окрећу са гомиле на отпад. Карте са врха и са дна су у игри, или као једна пар или у комбинацији са картама из пирамиде. Карта са отпада се такође може упарити са другом картом са отпада. Нема поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Ова игра се лакше отвара од игре Тринаестица јер овде можете планирати унапред и стратегијама избећи блокирања.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Triple_Peaks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Richard Hoelscher</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Richard</firstname>
			<surname>Hoelscher</surname>
		</author>
		<address><email>rah@rahga.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Троструки врхови</title>

	<para>Написао Richard Hoelscher</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Игра се на отпаду. Тренутно затворене карте нису део тренутног низа поена.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Дели се 18 затворених карата у облику три троугла, са три реда у сваком троуглу, повећавајући број карата са једне на три у последњем реду. Троуглови се повезују делећима других 10 отворених карата на последњи ред доле. Последња карта сваког реда треба да се преклапа са последњом картом из реда изнад, а унутрашње карте треба да се преклапају са две суседне карте из истог реда.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Уклонити све карте са талона.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Непреклопљене карте на талону су у игри. Слажите на отпад било коју карту која је за један већа или мања од карте са врха отпада, без обзира на знак. Асови се вреднују као да су и за један већи од краљева и за један мањи од двојки.</para>
	<para>Карте на талону су у игри када нису прекривене другим картама.</para>
	<para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

	<para>Вишеиграчки резултати: Поени се удвостручавају за сваку стављену карту у тренутном низу. Низ од пет стављених карата ће донети, 1, 2, 4, 16 и 32 поена, за укупних 55 поена. Бонуси вреде 25 поена. Поени се не одузимају за окретање карте са гомиле на отпад.</para>
	<para>Напредне партије: Пошто се све карте уклоне са талона, почиње нова рунда. Поени се преносе из прошле рунде у нову.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Број поена за сваку одиграну карту је једнак броју карата које сте преместили од када је последња карта окренута са гомиле на отпад. Што је дужи низ, више поена добијате.</para>
	<para>5 поена се одузима када окрећете карту са гомиле на отпад. Сваки очишћени врх троугла доноси бонус 15 поена, и додатних 15 поена се додељује када очистите све карте са талона.</para>
	<para>Највећи могући број поена за једну рунду: 466</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Union_Square"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Уједињени квадрати</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Дели се мрежа четири са четири од отворених карата на талону, тако да се добије шеснаест гомила. Карта на врху сваке од гомила је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле десно. „Темељи“ се слажу од аса до краља, а онда од краља ка асу.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на „темеље“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се могу слагати или на горе или на доле, по знаку, али свака гомила може да користи само један од ова два начина. На пример, ако гомила на талону има тројку треф на двојци треф, ту се може играти само четири треф. Свака доступна карта се може играти на празно место на талону.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу од аса до краља, а онда од краља ка асу, тако да на гомили буде 26 карата када се карте отворе. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>
	<para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху отпада је у игри. Нема поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта померена на „темељ“ доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 104</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Перле се на огрлицу могу додавати са обе стране, па такве требају да буду и ваше гомиле. Добро користите празна места да додајете карте. Са мало штедње ту и тамо, ова игра може да буде јако забавна!</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Valentine"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Валентин</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све преостале карте се после дељења стављају овде.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Десна горња гомила. Може да држи само једну карту.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Четири гомиле. Једна карта се дели на свако место по почетку игре. Поновним дељењем се све карте које су тренутно на талону премештају на дно гомиле.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Поставити све карте на талон, тако да свако место на талону садржи низ од аса до краља по знаку. Избегавајте да полудите како би постигли ово.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Ако су било које две карте на талону истог знака и једна испод друге по вредности, поставите нижу карту на вишу. Асови су испод краљева и не могу да се стављају на њих. Кликом на гомилу попуњавате празне гомиле.</para>
  <para>Када на талону не може ништа да се одигра, клините на гомилу да поделите карту на отпад. Ако се та карта може играти на било који од талона, одиграјте је. Понављајте ово док нема више потеза ни на талону ни са отпада.</para>
  <para>У овој тачки, кликом на „темељ“ поново се све карте са талона премештају на гомилу. Карта са отпада се ставља у прву гомилу на талону, а остатак талона се попуњава по једном картом са гомиле.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Не постоји бодовање у овој игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Сјајна игра за убијање времена. Валентин нема стратегија, осим ако је стратегија играти је, уместо радити важније ствари, као на пример отићи на спавање.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Westhaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address></sect1info>-->

	<title>Западна лука</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле у горњем реду. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Десет гомила од по три карте, са последњом картом окренутом.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на „темеље“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Последња окренута карта на свакој од гомила је у игри. Празна места се могу попуњавати било којим низом карата.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ више нису у игри.</para>
	<para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху отпада је у игри. Нема поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта премештена на „темељ“ доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Опрез је за оне који имају нешто уложено. Живите опасно. Играјте шта стигнете, шансе су на вашој страни.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Whitehead"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Бела глава</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку од аса до краља. Карта са врха сваког „темеља“ се може вратити на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила. Све карте се деле отворене тако да на првој гомили буде једна карта, на другој две, па све до седам карата на седмој гомили.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте у талону се слажу на доле по истој боји. Поређани низови карата истог знака се могу померати заједно. Празна места на талону се могу попуњавати било којом картом или низом карата.</para>
  <para>Карте се, једна по једна окрећу са гомиле на отпад. Карта са врха отпада је у игри. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу од аса до краља. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом карта се премешта на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Празна места на талону су луксуз који се награђује у овој игри. Некад је добра идеја чувати их све док вам не затребају.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Will_O_The_Wisp"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Блудна ватра</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Када кликнете, дели се по једна карта на све талоне осим код последњег дељења када се по једна карта ставља на само прве три гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири места на врху.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Седам гомила на дну. Деле се по две затворене карте и једна отворена на сваку од гомила.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Направите четири низа од тринаест карата сложених по знаку и вредности.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Талон се слаже на доле без обзира на знак. Низови уређених карата истог знака се могу померати заједно. Празна места на талону се могу попуњавати било којом картом или низом карата.</para>
  <para>Свака празна гомила на талону се мора попунити пре дељења. Кликом на гомилу ћете поделити по једну карту на свако место у талону, осим код последњег дељења када се по једна карта поставља само на прва три места.</para>
  <para>Низ од тринаест карата истог знака се може померити на „темељ“. Карте стављене на „темељ“ више нису у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Сваки пар карата истог знака у низу доноси један бод.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Увек се трудите да имате бар неко место на талону празну да направите место на коме можете да мењате карте.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Род</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Карте на врху и на дну су у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Деле се отворене карте у седам редова који се преклапају, тако да у првом реду буде седам карата, а сваки наредни ред има једну карту мање, како би се добила окренута пирамида.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Уклонити све карте.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Све непреклопљене карте из пирамиде су у игри. Краљеви се уклањају сами. Све остале карте се уклањају у паровима који у збиру дају тринаест, при чему асови вреде 1, жандари 11, а даме 12.</para>
	<para>Карте се једна по једна окрећу са гомиле на отпад. Карте са врха и са дна су у игри, или као једна пар или у комбинацији са картама из пирамиде. Карта са отпада се такође може упарити са другом картом са отпада. Нема поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Уклањање два окренуте пирамиде је тежи део. Када то урадите, некад је боље да уклањате карте са отпада, а не из окренуте пирамиде јер ту има више карата за играње.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yukon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Јукон</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле лево. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Седам гомила. Деле се отворене карте на прву гомилу. На остале гомиле се ставља по једна затворена карта. На другу гомилу се затим ставља отворена карта, а на наредне по једна затворена. Ово се наставља док на последњој гомили не буде седам карата. Преостале карте се деле отворене од друге до седме гомиле. Слаже се на доле по наизменичним бојама.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати невезано од редоследа. Затворена карта се отвара када се откопа. Празна места на талону се могу попуњавати краљевима или групама карата које почињу краљем.</para>
	<para>„Темељи„ се слажу по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Покушајте да што пре откријете што више карата можете. Овако ћете много лакше ослободити Јукон.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Zebra"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Зебра</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољено је једно поновно дељење.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Осам гомила горе десно. На њих се поставља осам асова за почетак „темеља“. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама до краља. Карте на „темељу“  нису више у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Осам гомила испод „темеља“. Дели се карта на сваки од талона за почетак игре. Талони се слажу на доле по наизменичним бојама. Само карта на врху сваког од талона је у игри. Празна места се одмах попуњавају са отпада, или са гомиле ако је отпад празан.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Талони се слажу на доле по наизменичним бојама. Само карта на врху сваког од талона је у игри. Ипак, да би се убрзала игра, цео низ спојених карата се може преместити на „темељ“ превлачењем. Дупли клик на карту при врху ће пребацити цео низ на „темељ“ ако је то могуће.</para>
	<para>Празна места се одмах попуњавају са отпада, или са гомиле ако је отпад празан.</para>
	<para>Карте се деле једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху отпада је у игри. Дозвољено је једно поновно дељење.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама до краља. Карте на „темељу“  нису више у игри.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>У стварном свету ћете јако ретко добити другу шансу, па их и овде користите кад год их пронађете. Врло је вероватно да ћете морати да користите друго дељење да би вам се карте отвориле. Запамтите где су кључне карте — биће вам драго кад се сетите где су.</para>
        </sect2>
</sect1>

</chapter>

<chapter id="glossary">
	<title>Речник</title>

	<para>Примедба аутора; Ове дефиниције служе само као смернице. Погледајте појединачне игре за тачна правила пошто свака игра има право да редефинише и измени правила како би била забавнија.</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>Основна карта</term>
			<listitem><para>Прва карта која се дели у гомилу на „темељу“. Обично остали „темељи“ треба да почињу са картом која има исту вредност као основна карта. Погледати: „Темељ“,</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>Слагање по наизменичним бојама</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на једну карту дозвољено ставити карту супротне боје. Пример: Ставити каро на пик је дозвољено, али ставити каро на херц није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>Слагање по било ком знаку осим сопственом</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту једног знака дозвољено ставити карту са било којим знаком осим знака те прве карте. Пример: Ставити каро на херц је дозвољено, али ставити херц на херц није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>Слагање по боји</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на једну карту дозвољено ставити карту исте боје. Пример: Ставити каро на пик је дозвољено, али ставити каро на треф није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>Слагање невезано за знак</term>
			<listitem><para>Све је дозвољено.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>Слагање по знаку</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на једну карту дозвољено ставити само карту истог знака. Пример: Ставити пик на пик је дозвољено, али ставити пик на треф није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>Слагање на доле</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту са одређеном вредношћу дозвољено ставити карту са вредношћу која је за један мања. Пример: Ставити 10 на жандара је дозвољено, али ставити 10 на 9 није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>Слагање на доле за по N</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што се на карту са већом вредношћу може ставити карта са мањом вредношћу ако је разлика ове две вредности једнака N. Пример: Ако је N једнако 2, ставити 10 на даму је дозвољено, али ставити 10 на жандара није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>Слагање на горе</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту са одређеном вредношћу дозвољено ставити карту са вредношћу која је за један већа. Пример: Ставити даму на жандара је дозвољено, али ставити даму на краља није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>Слагање на горе за по N</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што се на карту са мањом вредношћу може ставити карта са већом вредношћу ако је разлика ове две вредности једнака N. Пример: Ако је N једнако 2, ставити 10 на 8 је дозвољено, али ставити 10 на 9 није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>Слагање на горе или доле</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту са одређеном вредношћу дозвољено ставити карту са вредношћу која је за један мања или већа од вредности прве карте. Пример: Ставити жандара или 10 на даму је дозвољено, али ставити 10 на даму није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>Слагање</term>
			<listitem><para>Могућност стављања карте (или низа карата) на другу карту. Кад се гледа знак, можете слагати карте на доле, на горе, и на горе и на доле по *. Кад се гледа знак/боја, можете слагати карте по знаку, по боји, по наизменичним бојама, по било ком знаку осим сопственог, или невезано за знак. Приметите да ће све игре у којима има слагања користити два од ова правила, по један са сваког списка.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>Шпил</term>
			<listitem><para>Скуп коришћених карата. Већина игара користи стандардни шпил, али има и игара које користе дупли шпил, шпил са џокерима или огољене шпилове.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>Дупли шпил</term>
			<listitem><para>Два спојена шпила карата са укупно 104 карте.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>„Темељ“</term>
			<listitem><para>Ако у игри постоји „темељ“, у њој се обично побеђује ако се све карте поставе у гомиле на „темељу“.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>Шпил са џокерима</term>
			<listitem><para>Стандардни шпил карата са додатна два џокера, од укупно 54 карте.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>Гомила</term>
			<listitem><para>Обележена површина на коју се могу стављати карте.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>Вредност</term>
			<listitem><para>
				The value of the card. Numbered cards usually have the rank of the
				associated number.  Aces can either be high or low.  If high, aces are
				ranked 14.  If low, aces are ranked as 1.  J, Q, and K are usually
				ranked 11, 12, and 13 respectively.  However, some games may rank these
				cards as 10.  In such a case, a high ace might be ranked as 11.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="reserve"><term>Резерва</term>
			<listitem><para>Карте на резерви се обично могу стављати било где и углавном се не могу слагати.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="slot"><term>Место</term>
			<listitem><para>Видети Гомила.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>Стандардни шпил</term>
			<listitem><para>Шпил са 52 карте. Постоје четири знака од којих сваки има тринаест карата. Сваки знак има аса, карте са бројевима од 2 до 10, жандара, даму и краља. Ови знакови су скоро увек треф, пик, херц и каро. Знакови се могу поделити у две боје, обично у црна и црвену. Трефови и пикови су црни, док су херцови и карои црвени. Пошто Пасијанс дозвољава и другачије шпилове, нове боје и/или знакови се уклапају у ову парадигму.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>Гомила</term>
			<listitem><para>Остатак шпила после првог дељења карата се обично окреће на доле.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>Знак</term>
			<listitem><para>Четири различита типа у стандардном шпилу. Обично треф, пик, херц и каро.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="tableau"><term>Талон</term>
			<listitem><para>Сто за игру, где се углавном све одиграва. У већини случајева је дозвољено слагање карата на њему.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>Отпад</term>
			<listitem><para>Наслагане окренуте карте, обично поред гомиле. Са картом на врху се углавном може играти.</para></listitem>
		</varlistentry>
	</variablelist>
</chapter>


</book>
