<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.14">
<!ENTITY manrevision "2.9">
<!ENTITY date "January 2006">
<!ENTITY app "<application>Mines</application>">
<!ENTITY appname "Mines">
<!ENTITY version "2.14">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="sr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo>
    <title>Упутство за <application>Мине</application></title>
    <abstract role="description">
      <para>Мине су Гномов покушај прављења популарне логичке слагалице која се састоји од избегавања мина и добијања путоказа за положаје мина.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2006</year>
      <holder>Callum McKenzie</holder>
<!--   Based on an earlier manual by   <holder>Tim Riehle</holder> -->
    </copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Пројекат Гномове документације</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
        <para>Овај документ има двојно лиценцирање. Можете га ширити и/или вршити измене под условима <ulink type="help" url="gnome-help:gpl">ГНУ-ове Опште Јавне Лиценце (GNU GPL)</ulink> под којом је <link linkend="license">програм лиценциран</link>, или га можете ширити под условима Гну-ове Слободне Документационе Дозволе (ГСДД). Умножак следи испод.</para>

	<para>Дозвољено умножавање, ширење, вршење измена овог документа под условима Гну-ове Слободне Документационе Дозволе (ГСДД), верзије 1.1 или било које накнадне верзије без непромењивих одељака, текста на насловној и последњој страни, а коју је објавила Задужбина Слободног Софтвера. Примерак ГСДД-е можете пронаћи на овој <ulink type="help" url="ghelp:fdl">адреси</ulink> или у датотеци COPYING-DOCS која је приложена уз ово упутство.</para>
         <para>Ово упутство је део скупа Гномових докумената објављених под GFDL. Уколико желите да расподељујете ово упутство одвојено од скупа, то можете урадити додавањем примерка лиценце документу, како је описано у одељку 6 саме лиценце.</para>

	<para>Многи називи које компаније користе у циљу препознатљивости својих производа и услуга представљају робне марке. Када (уколико) се такви називи појављују(спомињу) у било којем Гномовом документу, а чланови Гномовог документационог пројекта имају сазнања о томе, тада су називи исписани великим словима или са великим почетним словима.</para>

	<para>ОВАЈ ДОКУМЕНТ И ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ СУ ДОСТУПНЕ ПОД УСЛОВИМА ГНУ-ОВЕ СЛОБОДНЕ ДОКУМЕНТАЦИОНЕ ДОЗВОЛЕ УЗ ДОДАТНУ САГЛАСНОСТ ДА: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ ЈЕ ДОСТУПАН СА СВИМ СВОЈИМ ДОБРИМ И ЛОШИМ СТРАНАМА БЕЗ БИЛО КАКВОГ ЈАМСТВА, БИЛО ОНО ИЗРЕЧЕНО ИЛИ НЕ, УКЉУЧУЈУЋИ БЕЗ ОГРАНИЧЕЊА, ЈАМСТВО ДА ЈЕ ОВАЈ ДОКУМЕНТ ИЛИ ЊЕГОВА ИЗМЕЊЕНА ВЕРЗИЈА БЕЗ НЕДОСТАТАКА, СПРЕМАН ЗА ТРЖИШТЕ, СВРСИСХОДАН И НЕ НАРУШАВА ЗАКОНСКЕ НОРМЕ. ЦЕЛОКУПАН РИЗИК КОЈИ СЕ ОДНОСИ НА КВАЛИТЕТ, ТАЧНОСТ И ДОМЕТ (УЧИНАК) ДОКУМЕНТА ИЛИ ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ СНОСИ КОРИСНИК. УКОЛИКО СЕ У БИЛО КОЈЕМ ДОКУМЕНТУ ИЛИ ЊЕГОВОЈ ИЗМЕЊЕНОЈ ВЕРЗИЈИ ПОЈАВИ НЕДОСТАТАК (ГРЕШКА) БИЛО КОЈЕ ВРСТЕ, КОРИСНИК (А НЕ АУТОР ИЗВОРНЕ ВЕРЗИЈЕ, БИЛО КОЈИ ДРУГИ АУТОР ИЛИ САРАДНИК) СНОСИ СВЕ ТРОШКОВЕ НЕОПХОДНОГ СЕРВИСИРАЊА, ПОПРАВКЕ ИЛИ ИСПРАВКЕ. ОВО ОГРАНИЧЕЊЕ ЈАМСТВА ПРЕДСТАВЉА САСТАВНИ ДЕО ОВЕ ДОЗВОЛЕ. УПОТРЕБА БИЛО КОЈЕГ ДОКУМЕНТА ИЛИ ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ НИЈЕ ДОЗВОЉЕНА ОСИМ ПОД УСЛОВИМА ОВОГ ОГРАНИЧЕЊА ЈАМСТВА.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НИ ПОД КАКВИМ ОКОЛНОСТИМА ИЛИ ЗАКОНУ, БИЛО ЗБОГ КРШЕЊА (ИЛИ НЕМАРА) УГОВОРА, ИЛИ НА БИЛО КОЈИ ДРУГИ НАЧИН, АУТОР (ПРВОБИТНЕ ВЕРЗИЈЕ), САРАДНИК ИЛИ ИСПОРУЧИВАЛАЦ ДОКУМЕНТА ИЛИ ЊЕГОВЕ ИЗМЕЊЕНЕ ВЕРЗИЈЕ, НИТИ ДОБАВЉАЧ БИЛО КОЈЕ ОД НАВЕДЕНИХ СТРАНА НЕЋЕ СНОСИТИ МАТЕРИЈАЛНУ ОДГОВОРНОСТ ЗА НАСТАЛА ДИРЕКТНА, ИНДИРЕКТНА, ПОСЕБНА, СЛУЧАЈНА ИЛИ ТИМЕ НАСТАЛА ОШТЕЋЕЊА БИЛО КОЈЕ ВРСТЕ УКЉУЧУЈУЋИ, БЕЗ ОГРАНИЧЕЊА, ШТЕТУ НАНЕСЕНУ УГЛЕДУ ФИРМЕ, ПРЕСТАНКУ ПРОИЗВОДЊЕ, ОТКАЗИВАЊЕ РАДА РАЧУНАРА ИЛИ КВАРА КАО И ЗА СВЕ ОСТАЛЕ ШТЕТЕ ИЛИ ГУБИТКЕ НАСТАЛЕ УСЛЕД КОРИШЋЕЊА ДОКУМЕНТА И ЊЕГОВИХ ИЗМЕЊЕНИХ ВЕРЗИЈА ЧАК И АКО ЈЕ ОШТЕЋЕНА СТРАНА БИЛА ОБАВЕШТЕНА О МОГУЋНОСТИ НАСТАНКА ТЕ ШТЕТЕ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Callum</firstname> 
	<surname>McKenzie</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>callum@spooky-possum.org</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>
	
    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Упутство за Мине v2.9</revnumber> 
	<date>Јануар 2006.</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Callum McKenzie <email>callum@spooky-possum.org</email></para>
	  <para role="publisher">Пројекат Гномове документације</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Ово упутство је написано за Мине 2.14.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to applications
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Примедбе</title> 
      <para>Да бисте пријавили грешку или дали предлог у вези програма <application>Мине</application> или његовог упутства, пратите смернице на <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">Гномовој страни за примедбе</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Мине</primary> 
  </indexterm>
  
 <!-- ============= Document Body ============================= -->

 <!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="intro">
    <title>Увод</title>

    <para><application><application>Мине</application></application> је слагалица у којој проналазите мине које плутају по мору користећи само памет и мало среће.</para>

    <para>Игру почињете на табли покривеној квадратима иза којих не знате шта се налази. Кликом на квадрат се открива шта је испод њега: или чисто море или мина. Ако наиђете на мину, лоше вам се пише и игра је готова. Ако откријете празан квадрат, преживели сте и покушавате даље. Ми вам дајемо малу помоћ; ако нађете празно парче мора, приказује се број који вам говори колико мина има у суседним квадратима (ако нема броја, значи да нема мина у околини). Онда када нађете неколико празних квадрата, можете да почнете и сами да закључујете који квадрати имају мине, а који не. Победили сте онда када откријете све квадрате без мина и означите све квадрате са минама.</para>

    <figure id="main-window">
      <title>Делови игре: почетак, игра, губитак и победа.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
    	      <imagedata fileref="figures/main-window.png" format="PNG"/>
	    </imageobject></mediaobject>
    </figure>

    <para>Квадрат означавате да има мину тако што кликнете десним кликом на њега и онда се на њега поставља заставица. Ако кликнете на квадрат који има уписан број, а около сте означили исти тај број квадрата за које мислите да имају мине, остали квадрати се откривају. Ако нисте исправно означили мине, све експлодира и игра је готова. Клик на квадрате који немају мине у близини (тј. празни квадрати) ће аутоматски отварати остале околне квадрате.</para>

    <figure id="status-bar">
      <title>Важан податак.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/statusbar.png" format="PNG"/>
	    </imageobject></mediaobject>
    </figure>

    <para>Време вам се мери. Да бисте били добри у овој игри, морати бити и брзи и прецизни. Тек када нађете све мине и откријете сва поља без мина, време стаје. Ваш резултат је време које сте потрошили; што краће, то боље.</para>

    <para>Време које сте потрошили се приказује у доњем десном углу прозора. Поред њега, са леве стране, је број мина које сте открили и укупан број мина сакривених на табли.</para>

    <figure id="faces">
      <title>Жуто лице вам показује како вам иде.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/faces.png" format="PNG"/>
	    </imageobject></mediaobject>
    </figure>

    <!-- Face graphics image. -->

  </sect1>


  <sect1 id="details">
    <title>Детаљи</title>

    <para>Ова одељак пружа податке о контролама и важним ставкама менија. Ако вам треба помоћ о проналажењу мина, погледајте <link linkend="strategy">одељак за стратегију</link>.</para>

    <sect2>
      <title>Циљ</title>

      <para>Полазећи од мора прекривеног квадрата са непознатим садржајем испод њих, морате да означите све квадрате са минама и откријете чисте квадрате. Заправо, не морате да означите сваки квадрат који има мину, али је тако много лакше. Када откријете све квадрате који немају мина, игра ће сама означити остале миниране квадрате.</para>

      <para>Ако кликнете на мину, или покушате да аутоматски очистите квадрат са мином, губите. Да би се избегле случајне грешке, није вам дозвољено да аутоматски очистите квадрат осим ако се број околних означених мина не слаже са бројем у квадрату који кликћете.</para>

    </sect2>

    <sect2>
      <title>Коришћење миша</title>
      
      <informaltable>
        <tgroup cols="2">
	<!-- FIXME: proper headers. -->
	  <thead>
	    <row>
	      <entry>Акција</entry><entry>Резултат</entry>
	    </row>
	  </thead>
	  <tbody>
	    <row>
	      <entry>Леви клик на неоткривено поље.</entry>
	      <entry>Открива садржај поља. Пуковник или покојник.</entry>
	    </row>
	    <row>
	      <entry>Леви клик на откривено поље.</entry>
	      <entry>Аутоматско чишћење. Открива необележена поља око кликнутог поља, али само ако се број обележених околних поља слаже са бројем на кликнутом пољу.</entry>
	    </row>
	    <row>
	      <entry>Десни клик на неоткривено поље.</entry>
	      <entry>Обележава поље као мину. Ако је поље већ означено, ознака ће бити уклоњена.</entry>
	    </row>
	  </tbody>
	</tgroup>
      </informaltable>

      <tip><para>Ако сте навикли на традиционалније контроле мишем, не брините, и оне раде.</para></tip>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Величина табле и тежина</title>

      <para>Одабирањем <menuchoice><guimenu>Подешавања</guimenu><guimenuitem>Поставке</guimenuitem></menuchoice> из менија можете да промените величину табле. Веће игре очито трају дуже и захтевају бољу концентрацију. Мање игре су много брже. У понуди су мала, средња, велика и произвољна величина табле.</para> 

    <figure id="preferences-img">
      <title>Дијалог поставки.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
	      <imagedata fileref="figures/preferences.png" format="PNG"/>
	    </imageobject></mediaobject>
    </figure>

      <para>На десној страни прозорчета су три параметра за подешавање произвољне величине. „Водоравно“ и „Усправно„ су ширина и висина жељене величине табле у квадратима. Број мина је - очигледно - број мина које треба да нађете. Ако је овај број превелик или премали, игра постаје веома лака. Број мина је ограничен на вредност мало мању од укупног броја квадрата.</para>

    </sect2>
    
    <sect2>
      <title>„Нисам сигуран“ ознаке</title>

      <informalfigure id="imnotsureflagsimg">
    	    <mediaobject><imageobject>
  	      <imagedata fileref="figures/imnotsureflagscheckbox.png" format="PNG"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </informalfigure>

      <para>Постоји дугме за штиклирање на прозорчету поставку на коме пише „Користи „Нисам сигуран“ ознаке“. Ако га штиклирате, десним кликом добијате и обичне заставице за означавање да квадрат има мину и заставицу са знаком питања. Заставице се мењају у круг кликтањем десног клика узастопно. Ова нова заставица вам помаже у одлучивању када мислите да је испод квадрата мина, али нисте баш сигурни. Ове заставице немају никакав утицај на игру; и даље морате да имате тачан број црвених заставица да бисте чистили поља око квадрата са бројем.</para>

      <figure id="flags-img">
	<title>Поредак заставица када су укључене „Нисам сигуран“ заставице.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
  	      <imagedata fileref="figures/flags.png" format="PNG"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </figure>

    </sect2>

    <sect2>
      <title>Упозорење за превише заставица</title>

      <para>Друго дугме за штиклирање се зове „Упозорење за превише заставица“. Ова могућност ће вам приказати упозорење када ставите превише заставица. Подразумевано је искључено, јер пружа превише помоћи да би могло да се окарактерише као „варање“.</para>

    </sect2>

    <sect2>
      <title>Савети</title>
    
      <para>Ако се заглавите - могуће је да се деси да останете са две опције које се не могу логички решити - онда или можете да погађате, или да питате за савет. Када одаберете <guimenuitem>Савет</guimenuitem> из менија <guimenu>Игра</guimenu> открива се једно поље.(плус додатна поља ако је поље празно). Одабир поља за откривање је случајан, али би требало да буде од помоћи. Постоји и казна од 10 додатих секунди сваки пут када искористите савет.</para>

    </sect2>

    <sect2>
      <title>Најбољи резултати</title>

      <para>Ако вам је резултат међу десет најбољих, бићете приказани на списку најбољих резултата и моћи ћете да измените име које се бележи у табели резултата. Такође можете прегледати резултате касније одабирајући <guimenuitem>Резултати</guimenuitem> из менија <guimenu>Игра</guimenu>. Падајућа листа на врху дијалога вам омогућава да погледате резултате и за остале величине табле.</para>

    <figure id="high-score-img">
      <title>Дијалог најбољих резултата.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/highscores.png" format="PNG"/>
	    </imageobject></mediaobject>
    </figure>

      <tip>
        <para>Најбољи резултати за произвољну величине табли су обично без смисла. Сваки играч може да смањи таблу и постигне боље време. Ако ипак играте само једну произвољну величину, онда ће вам ови резултати рећи како напредујете. То је једини разлог што се она бележи.</para>
      </tip>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Величина прозора</title>
      
      <para>Проширивањем или смањивањем прозора и поља постају већа или мања. Ако желите што боље искористити екран, постоји и опција <guimenuitem>Цео екран</guimenuitem> у менију <guimenu>Подешавања</guimenu>. Такође можете користити и тастер <keycap>F11</keycap> да укључите и искључите режим целог екрана.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Паузирање игре</title>

      <para>Игра се аутоматски паузира када покренете неки други прозор, а ви је можете паузирати ако одаберете <guimenuitem>Пауза</guimenuitem> из менија <guimenu>Игра</guimenu>. Табла са игру постаје невидљива да не бисте могли да размишљате док је време заустављено. Да бисте поново почели да играте, притиснете дугме са ознаком „Притисните за наставак“.</para>
    </sect2>

  </sect1>

 <!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="strategy">
    <title>Стратегија</title>

    <para>Прва половина овог одељка објашњава основе закључивања где су мине. Ако вам је познато како да играте игру, прескочите до пододељка <link linkend="advanced">Напредне позиције</link>.</para>

    <sect2>
      <title>Основе</title>
      <para>Постоји неколико основних позиција које би требало да су скроз очигледне, али ако вам играње игре није јасно, могу да буду корисне. Први случај је када имате појединачни неоткривени квадрат, а на околним квадратима је 1. Тај неоткривени квадрат је мина.</para>

      <figure>
        <title>Најпростији случај.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="figures/easy-hints-1.png"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </figure>

      <para>Други најпростији случај је када имате два неоткривена квадрата један до другог, а оба суседна квадрата са исте стране су означена са 2. Ако нема других неоткривених суседних квадрата, онда су оба ова квадрата мине.</para>

      <figure>
        <title>Случај са две мине.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="figures/easy-hints-2.png"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </figure>

      <para>Коначно, када имате три неоткривена квадрата за редом и квадрат до њих у средини је означен са 3 (и овај пут, овај квадрат не треба да има осталих неоткривених суседа), онда су сва три неоткривена квадрата мине.</para>

      <figure>
        <title>Случај са три мине.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="figures/easy-hints-3.png"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </figure>

      <para>Ово су најпростији случајеви. Остале пермутације ове три ситуације су исто могуће, на пример, три квадрата у претходном примеру су могла да буду у облику латиничног слова L.</para>
      <para>Простом анализом ћете решити већину слагалица, али не и све. Пре него што одете на следећи одељак, где вам дајемо напредније савете, требало би да мало играте и видите да ли можете сами да дођете до њих.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="advanced">
      <title>Напредне ситуације</title>
      
      <para>Ово су мало компликованије позиције. Прилично су него оне у претходном одељку, тако да се надамо да сте нас послушали и прво мало играли.</para>

      <para>На следећем примеру, мине су лево од јединица. Ово закључујемо методом елиминације. Да је квадрат лево од двојке мина, онда би оба квадрата са јединицама имала исту мину и не би било места за другу мину квадрата са двојком (јер би онда један од квадрата са јединицама имао две мине до њега). Ако елиминишемо квадрат у средини да може да буде мина, онда су једине могућности за мину преостала два квадрата.</para>

      <figure>
        <title>Не баш очигледан образац</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="figures/hard-hints-1.png"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </figure>

      <para>Ова позиција може бити прикривена. На пример, погледајте слику испод. То је иста та позиција, али је додатни квадрат са мином са десне стране повећао све бројеве за један.</para>

      <figure>
        <title>Додатна мина прикрива претходни пример.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="figures/hard-hints-2.png"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </figure>

<para>Сада ћемо да пробамо компликованији пример. Он показује две ствари. Прва је да, чак иако нисте сигурни који квадрати имају мине, значиће и да ограничите избор. Друга је да је познавање који квадрати немају мине једнако добро као познавање оних који их имају.</para>

<para>Претпоставимо да, на слици испод, почињемо тако што знамо да горњи леви квадрат има мину, тако да два лева квадрата који су означени са 2 имају још једну мину. Сада приметите да, због скроз левог квадрата са двојком, један од два неоткривена квадрата испод њега мора имати мину, али још не знамо који. Пошто бар један од ова два квадрата мора имати мину, а оба су суседи другом квадрату са двојком, то значи да је услов за број мина око другог квадрата испуњен (иако не знамо тачно где). Ово такође значи и да је квадрат испод квадрата са четворком такође без мине јер је сусед квадрата са двојком, али не и са претходна два квадрата. Ако елиминишемо овај квадрат без мине, око квадрата са четворком остаје само 4 квадрата, од којих сви морају да имају мине. Не само да нам то говори где су мине око квадрата са четворком, него нам говори и који квадрат испод квадрата са двојком има мину!</para>

      <figure>
        <title>Не може теже од овог.</title>
    	    <mediaobject><imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="figures/hard-hints-3.png"/>
	    </imageobject></mediaobject>
      </figure>


<para>Овакве позиције су препредене. У свим осталим примерима можете учити памтећи обрасце и добро размишљајући. Позиције као ова на слици се не појављују често и није их лако препознати. Често је лакше не освртати се на њих и играти на другим деловима табле надајући се да ћете очистити те квадрате са друге стране.</para>

</sect2>
<sect2>

    <title>Савети</title>

    <para>Запамтите, ивица табле је исто што и велика чиста површина (али без бројева). Често је кретање са краја табле најлакши пут напред.</para>

    <para>Некад се може десити да сте у позицији када не постоји начин да закључите где су мине. У оваквим случајевима можете или да погађате или да користите савет (<menuchoice><guimenu>Игра</guimenu><guimenuitem>Савет</guimenuitem></menuchoice>). Некад позиција није 50%/50% и уместо да искористите савет, можете ићи на срећу погађајући повољнији исход.</para>

    <para>Један последњи савет: јел се сећате бројача у доњем десном углу прозора који вам говори колико вам је мина остало? Често, пред крај игре, овај број вам може значити да закључите која су могућа места где мине могу да буду. Како вам тачно ово може значити се оставља вама да смислите.</para>

    </sect2>
 </sect1>

 <sect1 id="authors">
  <title>Аутори</title>
  <para><application>Мине</application> је написао Pista (<email>szekeres@cyberspace.mht.bme.hu</email>). Ово упутство је написао Callum McKenzie (<email>callum@spooky-possum.org</email>) уз помоћ Vincent Povirk-а и коришћења претходног упутства које је написао Tim Riehle (<email>tkriehle@citilink.com</email>). Да бисте пријавили грешке или дали предлог у вези овог програма или његовог упутства, пратите смернице из <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">документа</ulink>.</para>
 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Лиценца</title>
  <para>Овај програм је слободан софтвер; можете га расподељивати и/или га мењати под условима <citetitle><ulink type="help" url="gnome-help:gpl">ГНУ Опште Јавне Лиценце (GNU GPL)</ulink></citetitle> како је објављује Задужбина за Слободни Софтвер (FSF); било верзије 2 те Лиценце, било (по вашем нахођењу) било које новије верзије.</para>
  <para>Овај програм се расподељује у нади да ће бити од користи, али БЕЗ ИКАКВИХ ГАРАНЦИЈА; чак и без подразумеване гаранције КОРИСНОСТИ или ПРИЛАГОЂЕНОСТИ ОДРЕЂЕНОЈ НАМЕНИ.  Видите <citetitle>ГНУ Општу Јавну Лиценцу</citetitle> за више детаља.</para>
  <para>Примерак <citetitle>ГНУ Опште Јавне Лиценце</citetitle> је укључен у додатку <citetitle>Гномовог корисничког водича</citetitle>. Такође можете набавити примерак <citetitle>ГНУ Опште Јавне Лиценце</citetitle> од Задужбине за Слободни Софтвер одлазећи на <ulink url="http://www.fsf.org" type="http">њихову веб адресу</ulink> или пишући на <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
