<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY accordion SYSTEM "accordion.xml">
<!ENTITY agnes SYSTEM "agnes.xml">
<!ENTITY athena SYSTEM "athena.xml">
<!ENTITY auld-lang-syne SYSTEM "auld_lang_syne.xml">
<!ENTITY backbone SYSTEM "backbone.xml">
<!ENTITY bakers-dozen SYSTEM "bakers_dozen.xml">
<!ENTITY bakers-game SYSTEM "bakers_game.xml">
<!ENTITY bear-river SYSTEM "bear_river.xml">
<!ENTITY beleaguered-castle SYSTEM "beleaguered_castle.xml">
<!ENTITY block-ten SYSTEM "block_ten.xml">
<!ENTITY bristol SYSTEM "bristol.xml">
<!ENTITY camelot SYSTEM "camelot.xml">
<!ENTITY canfield SYSTEM "canfield.xml">
<!ENTITY carpet SYSTEM "carpet.xml">
<!ENTITY chessboard SYSTEM "chessboard.xml">
<!ENTITY clock SYSTEM "clock.xml">
<!ENTITY cover SYSTEM "cover.xml">
<!ENTITY cruel SYSTEM "cruel.xml">
<!ENTITY diamond-mine SYSTEM "diamond_mine.xml">
<!ENTITY doublets SYSTEM "doublets.xml">
<!ENTITY eagle-wing SYSTEM "eagle-wing.xml">
<!ENTITY easthaven SYSTEM "easthaven.xml">
<!ENTITY eight-off SYSTEM "eight_off.xml">
<!ENTITY elevator SYSTEM "elevator.xml">
<!ENTITY escalator SYSTEM "escalator.xml">
<!ENTITY first-law SYSTEM "first_law.xml">
<!ENTITY fortress SYSTEM "fortress.xml">
<!ENTITY fortunes SYSTEM "fortunes.xml">
<!ENTITY forty-thieves SYSTEM "forty_thieves.xml">
<!ENTITY fourteen SYSTEM "fourteen.xml">
<!ENTITY freecell SYSTEM "freecell.xml">
<!ENTITY gaps SYSTEM "gaps.xml">
<!ENTITY gay-gordons SYSTEM "gay_gordons.xml">
<!ENTITY giant SYSTEM "giant.xml">
<!ENTITY glenwood SYSTEM "glenwood.xml">
<!ENTITY gold-mine SYSTEM "gold_mine.xml">
<!ENTITY golf SYSTEM "golf.xml">
<!ENTITY gypsy SYSTEM "gypsy.xml">
<!ENTITY helsinki SYSTEM "helsinki.xml">
<!ENTITY hopscotch SYSTEM "hopscotch.xml">
<!ENTITY isabel SYSTEM "isabel.xml">
<!ENTITY jumbo SYSTEM "jumbo.xml">
<!ENTITY jamestown SYSTEM "jamestown.xml">
<!ENTITY kansas SYSTEM "kansas.xml">
<!ENTITY king-albert SYSTEM "king_albert.xml">
<!ENTITY kings-audience SYSTEM "kings_audience.xml">
<!ENTITY klondike SYSTEM "klondike.xml">
<!ENTITY labyrinth SYSTEM "labyrinth.xml">
<!ENTITY lady-jane SYSTEM "lady_jane.xml">
<!ENTITY maze SYSTEM "maze.xml">
<!ENTITY monte-carlo SYSTEM "monte_carlo.xml">
<!ENTITY napoleons-tomb SYSTEM "napoleons_tomb.xml">
<!ENTITY neighbor SYSTEM "neighbor.xml">
<!ENTITY odessa SYSTEM "odessa.xml">
<!ENTITY osmosis SYSTEM "osmosis.xml">
<!ENTITY peek SYSTEM "peek.xml">
<!ENTITY pileon SYSTEM "pileon.xml">
<!ENTITY plait SYSTEM "plait.xml">
<!ENTITY poker SYSTEM "poker.xml">
<!ENTITY quatorze SYSTEM "quatorze.xml">
<!ENTITY royal-east SYSTEM "royal_east.xml">
<!ENTITY saratoga SYSTEM "saratoga.xml">
<!ENTITY scorpion SYSTEM "scorpion.xml">
<!ENTITY scuffle SYSTEM "scuffle.xml">
<!ENTITY seahaven SYSTEM "seahaven.xml">
<!ENTITY sir-tommy SYSTEM "sir_tommy.xml">
<!ENTITY spider SYSTEM "spider.xml">
<!ENTITY spider-three-decks SYSTEM "spider_three_decks.xml">
<!ENTITY spiderette SYSTEM "spiderette.xml">
<!ENTITY straight-up SYSTEM "straight_up.xml">
<!ENTITY streets-and-alleys SYSTEM "streets_and_alleys.xml">
<!ENTITY ten-across SYSTEM "ten_across.xml">
<!ENTITY terrace SYSTEM "terrace.xml">
<!ENTITY thieves SYSTEM "thieves.xml">
<!ENTITY thirteen SYSTEM "thirteen.xml">
<!ENTITY thumb-and-pouch SYSTEM "thumb_and_pouch.xml">
<!ENTITY treize SYSTEM "treize.xml">
<!ENTITY triple-peaks SYSTEM "triple_peaks.xml">
<!ENTITY union-square SYSTEM "union_square.xml">
<!ENTITY valentine SYSTEM "valentine.xml">
<!ENTITY westhaven SYSTEM "westhaven.xml">
<!ENTITY whitehead SYSTEM "whitehead.xml">
<!ENTITY will-o-the-wisp SYSTEM "will_o_the_wisp.xml">
<!ENTITY yield SYSTEM "yield.xml">
<!ENTITY yukon SYSTEM "yukon.xml">
<!ENTITY zebra SYSTEM "zebra.xml">
<!ENTITY definitions SYSTEM "definitions.xml">
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.12">
<!ENTITY date "July 2005">
<!ENTITY app "<application>AisleRiot</application>">
<!ENTITY appname "AisleRiot">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <bookinfo>
    <title><application>AisleRiot</application>-Handbuch</title>

    <abstract role="description">
      <para>AisleRiot ist eine Sammlung aus über 80 Kartenspielen, die in Scheme, der GNOME-Skriptsprache programmiert wurden.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright><copyright><year>2008, 2009, 2010.</year><holder>Mario Blättermann (mariobl@gnome.org)</holder></copyright><copyright><year>2010.</year><holder>Christian Kirbach (Christian.Kirbach@googlemail.com)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
    <publisher>
      <publishername>GNOME-Dokumentationsprojekt</publishername>
    </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
	any of this. -->

    <authorgroup>
      <author role="maintainer">
	<firstname>Rosanna</firstname>
	<surname>Yuen</surname>
	<affiliation>
          <orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname>
          <address> <email>zana@webwynk.net</email> </address>
	</affiliation>
      </author>
      <othercredit role="additional material">
        <firstname>Telsa</firstname>
        <surname>Gwynne</surname>
        <affiliation>
          <address><email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email></address>
        </affiliation>
      </othercredit>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname>
	<surname>Translator 1</surname>
	<affiliation>
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname>
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>AisleRiot-Handbuch V2.12</revnumber>
	<date>Juli 2005</date>
	<revdescription>
	  <para role="author">Rosanna Yuen <email>zana@webwynk.net</email></para>
	  <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.12 von AisleRiot.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice>
      <title>Rückmeldungen</title>
      <para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Anwendung <application>AisleRiot</application> oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">GNOME Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </bookinfo>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<chapter id="intro">
    <title>Einführung</title>

    <indexterm zone="index">
      <primary>AisleRiot</primary>
    </indexterm>

    <para><application>AisleRiot</application> (auch als Solitär oder Sol bekannt) ist eine Sammlung von Kartenspielen, die mit Hilfe der Maus leicht spielbar sind. Die Regeln der Spiele wurden zu Ihrem Vergnügen in der GNOME-Skriptsprache (Scheme) programmiert.</para>
</chapter>

<chapter id="general-information">
<!--  <sect1info>
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>Telsa Gwynne</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Telsa</firstname>
      <surname>Gwynne</surname>
    </author>
    <address>
      <email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email>
    </address>
  </sect1info> -->



 <title><application>AisleRiot</application> spielen</title>

 <para>Verwenden Sie die Maus, um die Karten zu bewegen. Klicken Sie eine Karte an und ziehen Sie sie irgendwohin. Lassen Sie die Maustaste los, um die Karte abzulegen.</para>
 <para>Alternativ können Sie Karten verschieben, indem Sie eine Karte mit einem einfachen Klick auswählen und erneut klicken, um sie abzulegen. Um diese Möglichkeit des Verschiebens von Karten zu aktivieren, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Steuerung</guimenu><guimenuitem>Legen per Klick</guimenuitem></menuchoice>. Dies kann schneller sein als das Ziehen der Karten und auch leichter, weil Sie die Maustaste nicht mehr gedrückt halten müssen. Allerdings erfordert es eine gewisse Gewöhnung.</para>
 <para>Falls eine Karte auf einen oder mehrere Fundamentstapel gelegt werden kann, müssen Sie diese nicht dorthin ziehen und ablegen. Klicken Sie doppelt auf die Karte, und die Aktion wird ausgeführt. Falls eine Reihe von Karten auf dem Fundamentstapel abgelegt werden kann, dann können Sie diese Reihe als einen einzigen Zug betrachten.</para>
 <para>Ein Doppelklick auf eine Karte schickt diese unmittelbar auf den Fundamentstapel, falls dies möglich ist. Dies ist nützlich für das Ablegen einer großen Zahl an Karten am Ende eines erfolgreichen Spiels.</para>
 <para>In Spielen, in denen es einen Talonstapel gibt, können Sie die Karten neu geben lassen, indem Sie auf den leeren Platz klicken, wo sich die Karten vorher befanden. Bedenken Sie, dass einige Spiele die Zahl der Neuverteilungen beschränken. Beachten Sie die Meldung <guilabel>Verbleibende Neuverteilungen</guilabel> in der Fußzeile des Fensters.</para>
 <para>Ein nützlicher Tipp: Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf eine Karte, die durch eine andere Karte teilweise verdeckt ist, dann wird diese Karte in den Vordergrund gebracht, damit Sie sehen können, worum es sich bei dieser Karte handelt.</para>
 <para>Für einige Spiele gibt es Optionen zur Spielweise. Klondike beispielsweise kann so gespielt werden, dass entweder eine oder drei Karten aufgedeckt werden. In den betreffenden Spielen gibt es ein separates Menü mit dem Namen des Spiels. Sie können allerdings nur am Beginn des Spiels die Regeln anpassen, danach ist das zusätzliche Menü inaktiv.</para>
 <para>Statistiken zu einem bestimmten Spiel sind über den Menüpunkt <guimenuitem>Statistiken</guimenuitem> im Menü <guimenu>Spiel</guimenu> erreichbar. Die Statistiken dienen nur zu Ihrer eigenen Information, es gibt verschiedene Tricks und daher ist es nicht sinnvoll, Vergleiche anzustellen.</para>
</chapter>

<chapter id="games">
    <title>Die Spiele</title>

  <sect1 id="Accordion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed @makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Accordion</title>

  <para>Geschrieben von Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>Vierundfünfzig Plätze in fünf Reihen zu je neun und eine letzte Reihe zu sieben. Je Platz wird eine Karte offen verteilt. Die Plätze sollten als eine fortlaufende Reihe gesehen werden. Die Reihen ordnen den Spieltisch einfach nur so an, dass alles gleichzeitig gesehen werden kann. Demnach ist also der am weitesten rechte Platz einer Reihe links von dem Platz, der in der Reihe darunter am weitesten links ist.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten bis auf eine sind zu entfernen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards are moved singly. Any card can be moved over another card of the same suit or rank
    that is in the space immediately to its left or three spaces to its left.
    The card that is covered is removed from play. All the cards (if any) in spaces to the 
    right of the resulting gap are moved to the left one space so as to close the gap.
    Double-clicking causes the card to move three spaces, if possible, or failing that one space 
    to the left. 
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 51</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Dies ist ein schwieriges Spiel. Versuchen Sie, zwei oder drei Karten gleichen Ranges in oder nahe der letzten Spalte zu finden. Zum Schluss können Sie diese Karten zusammenschieben, um zu gewinnen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
  	<copyright>
  	 <year>2001</year>
  	 <holder>Rosanna Yuen</holder>
  	</copyright>
  	<author>
  	 <firstname>Rosanna</firstname>
  	 <surname>Yuen</surname>
  	</author>
  	<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Agnes</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

  <sect2><title>Spielaufbau</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Jeweils sieben Karten werden zusammen gegeben, eine auf jede Ablage des Spieltisches.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt nach Farbe und Folge, wenn möglich von König nach Ass. Eine Karte wird auf den ersten Fundamentstapel gelegt. Die anderen Fundamentstapel müssen mit Karten desselben Ranges beginnen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
    <entry>Sieben Ablagen. Die Karten werden in der ersten Ablage sichtbar abgelegt. Legen Sie eine Karte mit der Bildseite nach unten auf alle anderen Ablagen. Legen Sie eine Karte sichtbar auf die nächste Ablage, gefolgt von einer umgedrehten Karte auf allen anderen verdeckten Ablagen. Wiederholen Sie dies, bis sich sieben Karten in der letzten Ablage befinden. Der Spieltisch kann in gleichen Farben absteigend gebaut werden. Karten können in Gruppen bewegt werden. Leere Ablagen können bei der nächsten Verteilung aus dem Fundamentstapel gefüllt werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>

  <sect2><title>Ziel des Spiels</title>
  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Regeln</title>
  <para>Karten des Spieltisches werden absteigend nach gleicher Farbe zusammengestellt. Nach Folge und Farbe gruppierte Karten können als Einheit bewegt werden.</para>
  <para>Bei jeder Verteilung wird eine Karte vom Talon auf jeden Stapel des Spieltisches umgedreht. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe aufsteigend aufgebaut, bei Bedarf wird von König nach Ass gesprungen. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte des Spieltisches wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls ein solcher Zug möglich ist.</para>
</sect2>
  <sect2><title>Punktwertung</title>
  <para>Jede Karte in einem Fundamentstapel zählt einen Gewinnpunkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>
</sect2>

  <sect2><title>Strategie</title>
  <para>Versuchen Sie, wann immer möglich, absteigend nach Farbe aufzubauen. Versuchen Sie, so viele Punkte wie möglich zu erzielen, da dieses Spiel sehr schwer zu gewinnen ist.</para>
</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Athena</title>

  <para>Geschrieben von Alan Horkan, basierend auf einem Werk von Jonathan Blandford</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Spielaufbau</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Ablagen. Vier Zeilen, wobei die erste Zeile verdeckt ist, die zweite offen, die dritte wieder verdeckt und die vierte wiederum offen. Im Grunde ist Athena das Gleiche wie Klondike, nur die anfängliche Anordnung ist unterschiedlich. Der Spieltisch kann in wechselnden Farben aufgebaut werden. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen können nur mit Königen belegt werden, oder mit Gruppen, die mit einem König beginnen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Ziel des Spiels</title>
  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Regeln</title>
  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen können nur mit Königen belegt werden, oder mit Gruppen, die mit einem König beginnen.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Punktwertung</title>
  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Strategie</title>
  <para>Geben Sie das Schiff nicht auf! Gehen Sie zum Angriff über, wenn das Spiel verloren scheint. Manchmal hilft es, bereits im Fundamentstapel befindliche Karten zu nutzen und Abfolgen neu zusammenzustellen, um an einige benötigte Karten zu gelangen.</para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Auld_Lang_Syne">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Auld Lang Syne</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle Karten mit Ausnahme der Asse werden hier am Beginn des Spiels abgelegt. Durch Anklicken des Fundamentstapels wird jeweils eine Karte auf jeden Reservestapel gelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben, rechts vom Talon. Legen Sie ein Ass auf jeden Fundamentstapel am Beginn des Spiels. Die Fundamentstapel werden aufsteigend ungeachtet der Farbe aufgebaut.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Vier Ablagen unterhalb der Fundamentstapel. Bei jedem Anklicken des Talons wird eine Karte auf jeden der Reservestapel gelegt. Mit der obersten Karte wird gespielt. Reservekarten können nur auf den Fundamentstapeln abgelegt werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Das Spiel beginnt mit dem Geben von vier Karten in den Reservestapel. Falls möglich, sollten Sie Karten vom Reservestapel auf den Fundamentstapel legen. Wiederholen Sie dies, bis keine Karten mehr im Talon übrig sind und kein Ablegen auf den Fundamentstapeln mehr möglich ist. Ein ähnliches, etwas leichteres Spiel ist Scuffle.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Glauben Sie an Ihr Glück? Obwohl dieses Spiel mehr Grips beim Spielen verlangt als Clock, verlangt die erforderliche Fertigkeit vor Allem Aufmerksamkeit. Einfach toll für gedankenloses Spielen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Rückgrat</title>

  <para>Geschrieben von Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ein einzelner Stapel unterhalb der Fundamentstapel an der linken Seite. Der Rest des Kartensatzes wird hier nach der Kartenausgabe auf Spieltisch und Reservestapel abgelegt. Die Karten werden einzeln auf den Restestapel aufgedeckt. Eine Neuverteilung.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Einzelner Stapel rechts des Talon. Karten werden vom Talon genommen. Mit der obersten Karte wird gespielt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Acht Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Zwei Stapel zu je neun Karten, mit einer einzelnen oberhalb beider Stapel. Aufgedeckte Karten sind für das Spiel verfügbar und können abgelegt werden, außer auf freie Plätze auf dem Spieltisch.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Acht Ablagen, vier auf jeder Seite der Reserve. Am Beginn des Spiels wird eine Karte auf jeden Fundamentstapel gegeben. Aufgebaut wird absteigend nach Farbe. Leere Plätze können mit einer beliebigen Karte belegt werden. Ziehen mit mehreren Karten gleichzeitig ist nicht möglich.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten werden auf dem Spieltisch absteigend nach Farbe aufgebaut. Ziehen mit mehreren Karten gleichzeitig ist nicht möglich. Leere Plätze können mit einer beliebigen Karte belegt werden, außer aus der Reserve.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte des Stapels ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, wenn der Talon leer ist. Sie können zwei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls ein solcher Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Sie können leere Plätze auf dem Spieltisch zum Bewegen mehrerer Karten verwenden. Seien Sie mit Königen im Reservestapel vorsichtig: Die einzige Möglichkeit sie zu entfernen ist es, sie auf den Fundamentstapel auf eine Königin zu spielen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Dozen"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Des Bäckers Dutzend</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben, die nach Farbe von Ass bis König aufgebaut werden. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
    <entry>Dreizehn Stapel. Vier Karten werden mit der Bildseite nach oben auf jeden Stapel gelegt. Könige werden unter die jeweiligen Stapel geschoben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Die oberste Karte jedes Spieltisches kann in einen anderen Spieltisch verschoben werden, wenn deren Wert um 1 niedriger ist als die oberste Karte der zweiten Ablage. Die Farbe ist nicht von Bedeutung. Leere Ablagen des Spieltisches dürfen nicht wieder gefüllt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte des Spieltisches wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls ein solcher Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede auf den Fundamentstapel gelegte Karte zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Passen Sie auf, dass Sie keine niedrigen Karten unter Stapeln begraben. Versuchen Sie, Stapel auf dem Spieltisch möglichst nicht zu leeren.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Game"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Des Bäckers Spiel</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Aufbau aufsteigend nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reservestapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben links. Jeder Reservestapel kann nur eine Karte enthalten.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Acht Stapel unter dem Fundamentstapel und den Reserven. Die Karten werden offen auf dem Spieltisch ausgeteilt, mit jeweils sieben Karten in den ersten vier Ablagen und jeweils sechs Karten in den letzten vier Ablagen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Der Spieltisch wird nach Farbe abgebaut. Nur die oberste Karte oder Kartengruppe darf bewegt werden. Ein Satz Karten darf nur bewegt werden, wenn die Anzahl der Karten gleich oder kleiner der Anzahl freier Reserveplätze plus eins ist. Leere Plätze auf dem Spieltisch können nur mit einem König oder einem mit einem König beginnenden Satz belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe von Ass bis König aufgebaut. Obwohl Karten im Fundamentstapel praktisch noch im Spiel sind, besteht kein Bedarf, diese zu bewegen, weil dies in keiner Weise sinnvoll ist.</para>
  <para>Jede oberste Karte auf dem Spieltisch darf in einen leeren Reserveplatz gelegt werden. Diese Karten stehen für ein Zurückspielen auf den Spieltisch oder den Fundamentstapel zur Verfügung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte auf dem Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Bewegen Sie jede Karte so früh wie möglich auf den Fundamentstapel. Sie anderweitig liegen zu lassen schränkt nur Ihre Bewegungsfreiheit ein.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bear_River"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2009</year>
	   <holder>Joel Levin</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Joel</firstname>
	   <surname>Levin</surname>
	  </author>
	  <address><email>JoelNYC@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Bear River</title>

  	<para>Geschrieben von Bruce und Joel Levin</para>


          <sect2><title>Spielaufbau</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>

	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben. Eine Karte wird offen auf den ersten Fundamentstapel gelegt.</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
    	  <entry>Es sind 18 Tischstapel in drei Reihen zu je sechs Stapeln angeordnet. Alle Karten werden offen ausgeteilt und aufgefächert, so dass alle Karten sichtbar sind. Die ersten fünf Stapel jeder Reihe beginnen mit jeweils drei Karten. Der sechste Stapel jeder Reihe beginnt jeweils mit zwei Karten.</entry>
	</row>

      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Eine zufällige Karte ist bereits auf den Fundamentstapel verteilt worden. Der Rang dieser Karte wird zur Grundkarte. Die anderen drei Karten gleichen Ranges dürfen auf einen leeren Fundamentstapel gelegt werden. Fundamentstapel werden nach Farbe in absteigender Reihenfolge aufgebaut. Karten dürfen von Dame nach König nach Ass nach Zwei fortlaufen. Karten auf dem Fundamentstapel dürfen nicht zurück auf Stapel auf dem Spieltisch gelegt werden.</para>
  <para>Keiner der Stapel auf dem Spieltisch darf mehr als drei Karten haben. Die oberste Karte jedes Stapels darf auf jeden anderen Stapel auf dem Spieltisch gelegt werden, wenn die Farbe übereinstimmt und einen Wert eins höher oder niedriger als die oberste Karte des Zielstapels hat. Karten dürfen zwischen König und Ass fortlaufen.</para>
  <para>
	There are two types of Tableau piles: "Standard" piles, and "Hole" piles. 
	The first five piles of each row (the ones with three cards) are the 
	Standard piles.  An empty standard pile CANNOT have a new card placed on it. 
	The last pile of each row (the ones with two cards) are the Hole piles. An 
	empty Hole pile CAN have a new card placed on it.
  </para>
  
          </sect2>


        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede auf den Fundamentstapel gelegte Karte zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
	Try to free up one or more Hole piles early.
  </para>
  <para>Das Ablegen von Karten auf den Fundamentstapeln ist niemals von Nachteil. Legen Sie soviel wie möglich und so schnell wie möglich ab.</para>
  <para>Karten, deren Rang eine Stufe niedriger ist als die Basiskarte, können sehr schwierig spielbar sein. Seien Sie vorsichtig, wenn Sie diese ablegen.</para>
  <para>»Bear River« kann ungefähr jedes dritte Mal gewonnen werden.</para>
  
        </sect2>
        
        
</sect1>

  <sect1 id="Beleaguered_Castle">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Belagerte Burg</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Stapel in der mittleren Spalte. Vier Asse werden dort vor dem Mischen platziert, eins in jeden Stapel. Aufbau erfolgt von Ass nach König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels darf zurück auf den Spieltisch gespielt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Acht Ablagen (vier links und vier rechts des Fundamentstapels). Alle Karten werden sichtbar ausgegeben und auf diese acht Stapel verteilt, so dass auf jedem Stapel sechs sichtbare Karten liegen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten auf dem Spieltisch werden absteigend ungeachtet der Farbe aufgebaut. Karten können nur einzeln verschoben werden. Leere Plätze können mit jeder beliebigen Einzelkarte belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe aufgebaut.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte im Fundamentstapel mit Ausnahme der originalen Asse zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Bauen Sie die Fundamentstapel nach Möglichkeit gleichmäßig auf. Versuchen Sie, eine leere Ablage zu bekommen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Block_Ten"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Zehner blockiert</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle Karten werden zu Spielbeginn hier abgelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Neun Stapel in einer 3x3-Anordnung. Auf jedem Stapel des Spieltisches liegt eine Karte mit der Bildseite nach oben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Entfernen Sie Karten paarweise so, dass die Werte der Paare zusammen 10 ergeben. Buben, Damen und Könige werden paarweise entfernt. Zehnen können nicht entfernt werden. Alle freiwerdenden Plätze werden automatisch aus dem Talon aufgefüllt.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Das Entfernen jedes Kartenpaars bringt zwei Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Dies ist ein reines Glücksspiel. Daher wird jede angewendete Strategie nur auf der Erhöhung des Glücks basieren.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Bristol</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wir hier nach dem Geben des Spieltisches abgelegt. Es gibt keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Drei Ablagen rechts vom Talon. Eine Karte wird auf jeden der Reservestapel gegeben, sobald der Talon angeklickt wird.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Fundamentstapel werden aufsteigend nach Rang aufgebaut, ungeachtet der Farbe.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Geben Sie acht Ablagen zu je drei Karten mit der Bildseite nach oben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten auf dem Spieltisch werden absteigend ungeachtet der Farbe aufgebaut. Karten können nur einzeln bewegt werden. Eine leerer Stapel auf dem Spieltisch kann nicht belegt werden.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf die drei Reservestapel umgedreht, eine Karte pro Verteilung. Mit den obersten Karten jedes Reservestapels wird gespielt. Leere Reservestapel können nur mit der nächsten Verteilung aus dem Talon belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden ungeachtet der Farbe aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten im Fundamentstapel stehen dann nicht mehr für das Spiel zur Verfügung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Blicken Sie niemals zurück. Karten, die in umgekehrter Reihenfolge versperrt sind, müssen so früh wie möglich angegangen werden. Bewegen Sie so viele Karten wie möglich vom Reservestapel auf den Spieltisch, weil Könige schwierig zu verschieben sind.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Camelot</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Alle Karten befinden sich am Beginn des Spiels im Talon. Karten werden einzeln vom Talon auf den Restestapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Kann nur eine Karte halten, die sofort auf den Spieltisch gebracht werden muss.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>Raster aus 4x4 Ablagen, von denen jede mit einer Karte belegt werden kann. Könige können nur auf den Ecken abgelegt werden. Damen können nur auf den zwei Mittelplätzen der ersten und letzten Zeile abgelegt werden. Buben können nur auf den zwei Mittelplätzen der ersten und letzten Spalte abgelegt werden.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Entfernen Sie alle Karten außer den Bildkarten (Buben, Damen, Könige). Sie haben gewonnen, wenn Ihr Tisch so aussieht --</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Der Gewinnertisch.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>-- und der Talon und der Restestapel leer sind. Die Farben spielen dabei keine Rolle.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Dieses Spiel besteht aus zwei Phasen. Wechseln Sie zwischen diesen zwei Phasen, bis das Spiel entweder gewonnen oder verloren ist. Beginnen Sie mit Phase 1, bis der Spieltisch vollständig gefüllt ist. Dann wechseln Sie zu Phase 2. Bitte beachten Sie, dass Sie nicht zu Phase 2 wechseln können, wenn der Spieltisch noch nicht vollständig gefüllt ist. Sie können jederzeit zu Phase 1 zurückkehren, aber denken Sie daran, dass eine Rückkehr zu Phase 2 nicht möglich ist, bevor der Spieltisch nicht wieder vollständig gefüllt ist. Eine Ausnahme von dieser Regel ist der Fall, wenn der Talon und der Reststapel leer sind.</para>
	<para>Phase 1 -- Klicken Sie auf den Talon, um eine Karte auf den leeren Reststapel zu legen. Falls eine Karte …</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>ein König ist: Legen Sie sie auf einen der vier leeren Plätze in den Ecken.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>… eine Dame ist: Legen Sie sie auf einen der zwei leeren Mittelplätze in der oberen oder unteren Zeile.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>… ein Bube ist: Legen Sie sie auf einen der zwei leeren Mittelplätze in der äußerst linken oder rechten Spalte.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>… eine andere Karte ist: Legen Sie sie auf einen leeren Platz.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Phase 2 -- Entfernen Sie die Zehner einzeln, indem Sie darauf klicken. Entfernen Sie Paare, die zusammen mehr als 10 ergeben, indem Sie eine Karte über dieses Paar legen.</para>
	<para>Das Spiel ist verloren, wenn es für eine Bildkarte keine entsprechende Ablagemöglichkeit mehr gibt, falls alle Plätze belegt sind und keine Karten entfernt werden können.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 40</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Die mittleren Plätze sind immer am sichersten. Geben Sie in Phase 1 die Karten immer zuerst in die Mitte und danach erst zu den Rändern. Falls Sie ein mögliches Paar sehen, legen Sie diese Karte an die Ränder, so dass Sie in Phase 2 des Spiels mehr Platz an den Rändern frei bekommen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Canfield</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Drei Karten werden gleichzeitig auf den Reststapel aufgedeckt. Unbegrenzte Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Unmittelbar rechts des Talon. Karten werden vom Talon genommen. Mit der obersten Karte wird gespielt.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserve</entry>
		<entry>Zur linken unter dem Talon. Dreizehn Karten werden hier ausgegeben. Die oberste Karte ist sichtbar und kann auf Fundamentstapel oder den Spieltisch gespielt werden.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>Vier Ablagen unter den Fundamentstapeln. Eine Karte wird sichtbar auf jeden Fundamentstapel ausgegeben. Der Spieltisch kann in wechselnden Farben aufgebaut werden. Karten können in Gruppen bewegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Stapel oben rechts. Eine Karte wird sichtbar auf den ersten Fundamentstapel ausgegeben. Diese Karte ist nun die Basiskarte. Aufbau erfolgt nach Farbe.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Karten können in Gruppen bewegt werden.  Ein leerer Platz auf dem Spieltisch wird automatisch aus dem Reservestapel aufgefüllt. Wenn der Reservestapel leer ist, kann eine leere Ablage mit einer beliebigen Karte oder Kartengruppe in Reihenfolge belegt werden.</para>
	<para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel in Dreiergruppen aufgedeckt. Wenn der letzte Kartenstoß weniger als drei Karten hat, so werden nur dementsprechend viele aufgedeckt. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. </para>
	<para>Fundamentstapel werden von der Basiskarte aufsteigend nach Farbe aufgebaut (die erste Karte wird auf den Fundamentstapel ausgegeben). Neue Fundamentstapel werden begonnen, sobald eine Karte des gleichen Ranges wie die bei der Verteilung zuerst ausgegebene auf einen leeren Fundamentstapel abgelegt wird. Asse werden auf Könige und Zweier auf Asse abgelegt. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte in den Fundamentstapeln zählt einen Punkt. Dieses Spiel wird üblicherweise in Casinos gespielt. Sie würden dort scheitern, selbst wenn Sie 10 Punkte erreichen.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Ein Spatz in der Hand ist besser als die Taube auf dem Dach. Dieses Spiel ist sehr schwer zu gewinnen. Die meisten Leute behalten immer die Spielregeln im Hinterkopf und versuchen, so viele Punkte wie möglich zu erreichen. Am Ende sollten Sie immer Karten auf die Fundamentstapel legen, sobald dies möglich ist.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Carpet"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Teppich</title>

  <para>Geschrieben von Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt nach Farbe von Ass bis König. Asse werden vor dem Geben entfernt und auf die Fundamentstapel gelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Der »Teppich«. Vier Zeilen zu je fünf Karten, offen ausgelegt. Die Karten auf dem Spieltisch stehen für das Spiel zur Verfügung. Einen Aufbau im herkömmlichen Sinn gibt es nicht. Leere Plätze werden automatisch aus dem Reststapel gelegt, wenn dies nicht möglich ist, aus dem Talon.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Die Karten auf dem Spieltisch stehen für das Spiel zur Verfügung.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte des Reststapels ist im Spiel. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte, die in den Fundamentstapeln abgelegt wird, zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Legen Sie einfach alles, was möglich ist, auf den Fundamentstapel.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Chessboard">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Schachbrett</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Stapel in der Mitte. Es wird nach Farbe von der Grundkarte Ihrer Wahl aufgebaut, wobei von König zu Ass bei Bedarf ein Sprung erfolgt. Karten in Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Fünf Stapel auf jeder Seite des Fundamentstapels. Fünf Karten werden sichtbar auf jeden dieser Stapel ausgegeben und eine weitere auf die obersten beiden Stapel. Die oberste Karte eines jeden Spieltischstapels steht für das Spiel zur Verfügung.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten in den Spieltischstapeln werden nach Farbe auf- oder abgebaut. Nur die obersten Karte jedes Stapels ist im Spiel. Leere Ablagen dürfen mit einer beliebigen Karte belegt werden.</para>
  <para>Die Fundamentstapel werden von der Grundkarte Ihrer Wahl aufgebaut, wobei von König zu Ass bei Bedarf ein Sprung erfolgt. Karten in Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Wählen Sie Ihre Basiskarte sorgfältig. Die offensichtliche Wahl könnte zu nichts außer einem vorzeitigen Ende führen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Clock"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Uhr</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>Karten werden im Kreis ausgegeben, so dass es insgesamt zwölf Stapel zu vier Karten sind.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Die letzten vier Karten werden in den Talon (in der Mitte des Tisches) gelegt. Die oberste Karte wird aufgedeckt.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Alle vier Karten in jedem Stapel entsprechen dem Rang, den ein Zifferblatt einer Uhr an dieser Position hätte.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Legen Sie die oberste Karte in der Mitte auf den passenden Stapel. Der Spieltisch bildet die Form einer Uhr, d.h. die nummerierten Karten werden an die entsprechende Position der Ziffer auf dem Zifferblatt gelegt. Asse gehen auf die Eins, Buben auf die Elf und Damen auf die Zwölf. Für diejenigen, die kein analoges Zifferblatt kennen, ist hier das Schema:</para>
	<screenshot>
	 <mediaobject>
	    <imageobject>
			  <imagedata fileref="figures/clock-rules.png" format="PNG"/>
	    </imageobject>
	    <textobject>
	      <phrase>Anordnung wie bei einer Uhr.</phrase>
	    </textobject>
	  </mediaobject>
	</screenshot>
	<para>Könige werden in der Mitte gehalten. Wenn eine Karte auf einen neuen Stapel gelegt wird (oder im Falle des Königs auf dem gleichen Stapel verbleibt), so wird die unterste Karte des Zielstapels sichtbar zuoberst auf den mittleren Stapel abgelegt. Diese neue Karte ist nun im Spiel. Zum Legen ziehen Sie entweder die Karte auf den neuen Zielstapel oder klicken Sie zweimal auf ihn.</para>
	<para>Das Spiel ist beendet, wenn vier Könige in der Mitte liegen. Sie haben dann gewonnen, wenn das Ziel erreicht worden ist. Beachten Sie, dass auch eine verdeckte Karte in einem Stapel an der richtigen Position gültig ist.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte in einem passenden Stapel der Uhr zählt einen Punkt (außer Königen, die gibt es nicht auf Zifferblättern).</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Suchen Sie nach einem Weg, das Spiel zu automatisieren. Es müssen niemals Entscheidungen getroffen werden. Wenn Sie verlieren, so ist es nicht Ihre Schuld. (Im Gegensatz ist ein Sieg nur Glück!)</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cover"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Cover</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle nach dem Geben verbleibenden Karten werden hier abgelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
    <entry>Vier Stapel. Eine Karte wird zu Spielbeginn in jede Ablage gelegt. Leere Ablagen werden sofort aus dem Talon gefüllt.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Leeren Sie den Talon.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Zwei beliebige Karten auf dem Spieltisch können verschoben werden, wenn Sie von gleicher Farbe sind. Leerräume werden sofort durch Karten aus dem Talon aufgefüllt. Das Spiel ist beendet, sobald jede Farbe durch eine Karte auf dem Spieltisch vorhanden ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jedes Kartenpaar, das aus dem Spiel geht, zählt zwei Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Ein sehr schnelles Spiel ohne große Überlegungen. Cover spielt sich am Besten gedankenlos mit schnellen Reflexen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cruel"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Grausam</title>

  <para>Geschrieben von Zach Keene</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Die Ablage oben links. Weil alle verbleibenden Karten immer auf dem Spieltisch ausgegeben werden, ist sie immer leer. Es wird unbegrenzt neu ausgegeben.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Der Stapel ganz rechts in der obersten Reihe; Die Asse werden hier zu Spielbeginn abgelegt. Es wird nach Farbe von Ass bis König aufgebaut.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Bis zu dreizehn Stapeln. Es werden jeweils vier Karten zugleich ausgegeben, bis der Talon leer ist. Stapel auf dem Spieltisch werden nach Farbe absteigend aufgebaut.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Bauen Sie Fundamentstapel nach Farbe aufsteigend und Tischstapel nach Farbe absteigend auf. Falls keine Züge mehr möglich sind (oder wenn Sie möchten), klicken Sie für eine Neuverteilung auf die leere Ablage oben links.</para>
  <para>Neuverteilung werden durch stapeln der Spieltischstapel in Reihenfolge erreicht, beginnend mit dem letzten. Anschließend wird der Kartensatz umgedreht und jeweils vier Karten zugleich neu auf den Tisch ausgegeben. Wenn keine Spielzüge gemacht wurden, so ändert eine Neuausgabe die Kartenanordnung nicht. Demnach ist das Spiel verloren, sobald nach einer Neuausgabe kein Spielzug möglich ist.</para>
  <para>Hinweis: Ein Entartungsfall tritt ein, sobald nach einer Neuverteilung der letzte Stapel auf dem Tisch nur eine Karte enthält und der einzig mögliche Spielzug vom Stapel davor ist. Nach Ausführen des Zuges und Neuverteilung besteht wieder die gleiche Kartenanordnung. AisleRiot beendet in diesem Fall das Spiel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte, die in den Fundamentstapeln abgelegt wird, zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Wenn auf mehr als einen Stapel auf dem Tisch aufgebaut werden kann, dann wählen Sie denjenigen mit dem höchsten Rang.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Diamond_Mine">  <!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Diamantenmine</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Ein Stapel oben. Aufbau erfolgt in Reihenfolge für alle Karo-Karten beginnend mit einer Karo-Karte Ihrer Wahl.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Dreizehn Stapel. Drei Karten werden verdeckt und eine sichtbar auf jeden Stapel ausgegeben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Verschieben Sie alle Karo-Karten auf den Fundamentstapel und sortieren Sie alle anderen Karten nach Farbe und Rang mit den Assen als unterste Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Alle Karten (außer Karo) können in absteigender Folge ungeachtet der Farbe aufgebaut werden. Kartengruppen können wie eine Karte bewegt werden. Leere Plätze können mit beliebigen Karten (außer Karo) oder Kartengruppen belegt werden.</para>
  <para>Karo-Karten können ausschließlich auf den Fundamentstapel verschoben werden. Der Karo-Fundamentstapel muss aufsteigend nach Rang aufgebaut werden, beginnend mit einer beliebigen Zahl.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karo-Karte auf dem Fundamentstapel erzielt als Punktwert den Wert der Karte, wobei Ass einen Punkt, Bube elf Punkte, Dame zwölf Punkte und König dreizehn Punkte zählt.</para>
  <para>Jede farbliche Folge von Ass bis König auf dem Spieltisch erzielt dreizehn Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte:  100</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Die Diamantensuche ist harte Arbeit. Bedenken Sie, dass nicht alle Diamanten (Karo-Karten) gleich viel wert sind. Vergessen Sie nicht, nachher aufzuräumen und die anderen Farben in Reihenfolge zu bringen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Doublets">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwsy@mit.edu</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Dubletten</title>
  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>
          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Unmittelbar rechts des Talon. Karten werden vom Talon genommen. Mit der obersten Karte wird gespielt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Sieben Ablagen, die zur Rechten einen Bogen formen (ein umgedrehtes »U«). Eine Karte wird sichtbar auf jeden Stapel ausgegeben. Ein König wird nicht ausgegeben, sondern unter den Kartensatz gelegt. Auf diesen Stapel wird eine weitere Karte gegeben. Jeder Reservestapel kann höchstens von einer Karte belegt werden. Wenn ein Reservestapel leer ist, so wird er automatisch vom Ablagestapel gefüllt oder, falls dieser leer ist, vom Talon. Sobald die Ausgabe beendet ist und ein König auf einen Reservestapel gelegt wird, so ist dieser blockiert, weil Könige nicht bewegt werden können.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Ein Stapel, es ist der mittlere Stapel in der unteren Reihe der Reserveablagen. Aufbau erfolgt von der ursprünglichen Karte durch verdoppeln, unabhängig von der Farbe.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Bingen Sie alle Karten auf den Fundamentstapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten können auf den Fundamentstapel gelegt werden, wenn sie den doppelten Wert der dort obersten Stapelkarte haben. Buben und Damen zählen elf bzw. zwölf Punkte. Wenn der doppelte Wert dreizehn überschreitet, so wird vom Wert dreizehn subtrahiert, um den erforderlichen Kartenwert zu ermitteln. Die Serie entspricht:</para>
  <para>A, 2, 4, 8, 3, 6, D, B, 9, 5, 10, 7, Wiederholen …</para>
  <para>Karten werden vom Talon einzeln auf den Restestapel aufgedeckt. Legen Sie alle Karten in gleicher Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte im Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Ohne einen König gibt es keinen Herrschermord. Vermeiden Sie sie.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eagle_Wing">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Adlerschwinge</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Unmittelbar rechts des Talon. Karten werden vom Talon genommen. Mit der obersten Karte wird gespielt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Eine Karte wird in den ersten Fundamentstapel zu Spielbeginn ausgegeben, es ist die Basiskarte. Andere Fundamentstapel müssen mit einer Karte gleichen Ranges begonnen werden. Der Aufbau erfolgt nach Farbe ab der Basiskarte.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Mittlere (und tiefste) Ablage. Dreizehn Karten werden hier verdeckt ausgegeben. Karten werden gedreht, um alle Lücken auf dem Spieltisch zu füllen. Sobald nur noch eine Karte auf dem Reservestapel ist, so wird diese umgedreht und kann auf einen Fundamentstapel oder einen Tischstapel gespielt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Acht Ablagen (vier zur linken und vier zur rechten des Reservestapels). Pro Ablage wird eine Karte sichtbar ausgegeben. Der Spieltisch kann nach Farbe absteigend aufgebaut werden. Karten können einzeln auf andere Ablagen gelegt werden oder in Gruppen auf den Fundamentstapel. Jede Tischablage kann höchstens drei Karten aufnehmen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten werden auf dem Spieltisch absteigend nach Farbe aufgebaut. Karten können nur einzeln auf eine andere Ablage auf dem Spieltisch gelegt werden. Um dies nicht zur langweiligen Routine werden zu lassen, können Sie auch Kartengruppen auf den Fundamentstapel legen. Ein leerer Platz auf dem Spieltisch wird automatisch aus dem Reservestapel aufgefüllt. Falls der Reservestapel leer ist, kann ein leerer Platz aus dem Restestapel oder aus einem anderen Stapel des Spieltisches aufgefüllt werden.</para>
  <para>
    The Reserve exists mainly to deal cards into empty slots of the
    Tableau.  However, when there is only one card left in the Reserve,
    it will become visible and is in play.
  </para>
  <para>Karten werden vom Talon einzeln auf den Restestapel aufgedeckt. Legen Sie alle Karten in gleicher Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden von der Basiskarte aufsteigend nach Farbe aufgebaut (die erste Karte wird auf den Fundamentstapel ausgegeben). Neue Fundamentstapel werden begonnen, sobald eine Karte des gleichen Ranges wie die bei der Verteilung zuerst ausgegebene auf einen leeren Fundamentstapel abgelegt wird. Asse werden auf Könige und Zweien auf Asse abgelegt. Karten in Fundamentstapeln sind nicht im Spiel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    A little planning goes a long way.  Check before piling cards in a
    Tableau.  Remember the three card in a slot rule.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Easthaven">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Osthafen</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Kartensatz wir hier nach dem Geben des Spieltisches abgelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Ablagen unten. Auf jeden Stapel werden zwei Karten verdeckt und eine sichtbar ausgegeben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Der Spieltisch wird nach wechselnden Farben absteigend aufgebaut. Kartengruppen in Reihenfolge und abwechselnden Farben können zusammen bewegt werden. Leere Tischstapel können mit Königen oder mit einem König beginnenden Kartengruppen gefüllt werden.</para>
  <para>
    Any empty Tableau slots must be filled if possible before dealing
    more cards.  Clicking on the Stock deals one card face up on to each
    Tableau pile.  The last deal places one card face up on the first
    three piles.  There are no redeals.
  </para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten im Fundamentstapel stehen dann nicht mehr für das Spiel zur Verfügung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede im Fundamentstapel abgelegte Karte zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Move cards up to the Foundation when you can because the next deal
    may block it.  However since cards in the Foundation are no longer
    in play, you may get stuck later needing that card.  Hopefully this
    conundrum will be the most difficult one facing you today.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eight_Off"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Eight Off</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen links. Aufbau nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reservestapel</entry>
	  <entry>
	  	Eight piles at top.  Each reserve can only
	  	hold one card.  The first four Reserve piles are each dealt
	  	one card at the beginning of the game.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	  	Eight piles underneath the Reserves.
	  	The cards are dealt face up on to the Tableau, with
	  	six cards in each of the
	  	slots.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Der Spieltisch wird nach Farbe abgebaut. Nur die oberste Karte oder Kartengruppe darf bewegt werden. Ein Satz Karten darf nur bewegt werden, wenn die Anzahl der Karten gleich oder kleiner der Anzahl freier Reserveplätze plus eins ist. Leere Plätze auf dem Spieltisch können nur mit einem König oder einem mit einem König beginnenden Satz belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe von Ass bis König aufgebaut. Obwohl Karten im Fundamentstapel praktisch noch im Spiel sind, besteht kein Bedarf, diese zu bewegen, weil dies in keiner Weise sinnvoll ist.</para>
  <para>Jede oberste Karte auf dem Spieltisch darf in einen leeren Reserveplatz gelegt werden. Diese Karten stehen für ein Zurückspielen auf den Spieltisch oder den Fundamentstapel zur Verfügung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte auf dem Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Bewegen Sie jede Karte so früh wie möglich auf den Fundamentstapel. Sie anderweitig liegen zu lassen schränkt nur Ihre Bewegungsfreiheit ein.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Elevator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Aufzug</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Deal face down seven overlapping rows starting with one card on the
			first row, increasing by one per row and staggering the piles as to
			achieve a pyramid.  Flip bottom row.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf den Reststapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		All exposed cards in the pyramid are available for play.  Build on to
		the Waste from these available cards whenever possible by playing a
		card with a rank immediately above or immediately below the rank of
		the top card in the Waste.  Aces are both above Kings and below Deuces.
	</para>
	<para>Karten können vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt werden. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte, die von der Pyramide entfernt wird, zählt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 28</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Every pyramid needs a strong foundation.  Get rid of the lower cards
		first, with an eye out to try to expose as many cards as possible.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Escalator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Rolltreppe</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
		  Deal face up seven overlapping rows starting with one card on
		  the first row, increasing by one per row and staggering the
		  piles as to achieve a pyramid.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Verschieben Sie alle Karten auf den Reststapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
	  All exposed cards in the pyramid are available for play.  Build on to
	  the Waste from these available cards whenever possible by playing a
	  card with a rank immediately above or immediately below the rack of
	  the top card in the Waste.  Aces are both above Kings and below
	  Deuces.
  </para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte, die vom Spieltisch entfernt wird, zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 28</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
	  Try to plan ahead so that you can make runs in the future.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="First_Law">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Erstes Gesetz</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle Karten werden zu Spielbeginn hier abgelegt. Sobald leer, werden Karten vom Spieltisch zurück in den Talon gelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Vier Stapel rechts. Bei jeder Ausgabe vom Talon wird eine Karte auf jeden Stapel des Spieltisches ausgegeben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Clicking on the Stock will deal one card to each of the Tableau
    piles.  If any of the cards showing in the Tableau are of the same
    rank, move the others on to the leftmost of the like cards.  Empty
    piles can only be filled by an ensuing deal from Stock.
  </para>
  <para>
    If at any point, all four cards showing are the same rank, they are
    removed.
  </para>
  <para>
    When Stock is empty, the Tableau piles are gathered, right pile on
    left, and placed back into stock.  The first card dealt will always
    be the first card dealt until it is removed.  There are unlimited
    redeals.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jeder entfernte aus vier Karten bestehende Satz zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 13</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Don't forget to use the brakes!  This game might never end unless
    you decide carefully whether or not to make a move.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortress">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Festung</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Stapel in der Mitte. Der Aufbau erfolgt nach Farbe von Ass bis König. Karten in Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Fünf Stapel auf jeder Seite des Fundamentstapels. Fünf Karten werden sichtbar auf jeden dieser Stapel ausgegeben und eine weitere auf die obersten beiden Stapel. Die oberste Karte eines jeden Spieltischstapels steht für das Spiel zur Verfügung.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten in den Spieltischstapeln werden nach Farbe auf- oder abgebaut. Nur die obersten Karte jedes Stapels ist im Spiel. Leere Ablagen dürfen mit einer beliebigen Karte belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Safeguard any empty Tableau slots you may create.  They are the key
    to a successful game.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortunes">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Fortunes</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Eine Klick darauf gibt eine Karte auf jeden Tischstapel aus.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Vier Stapel zur Rechten. Karten können in Gruppen auf leere Stapel gelegt werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten bis auf die vier Asse sind zu entfernen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Aces are high cards.  When two cards of the same suit are available,
    the one with the lower rank can be removed.  When an empty slot
    appears, it can be filled with an group of cards.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    There is no reason to have an empty slot when dealing another batch
    of cards.  However, when you have an empty slot, try to keep it
    empty as long as possible, as this is a great way to get rid of
    buried cards.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Forty_Thieves"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed Sirett</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Vierzig Räuber</title>

  <para>Geschrieben von Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Restestapel ausgegeben. Die oberste Karte des Restestapels ist im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Acht Ablagen oben rechts. Aufbau aufsteigend nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
    <entry>
    	Ten piles.  Deal four rows face up to start.  Tableau can 
    	be built down in suit.  Cards are moved singly.  Empty 
    	piles can be filled with any card. 
     </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards in Tableau are built down in the same suit.  Cards can only
    be moved singly. An empty pile in the Tableau can 
    be filled with any card. As a short cut you can move more than one if
    there are enough empty spaces. Cards can also be moved in groups to the 
    Foundation piles.
  </para>
  <para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Reservestapel gespielt. Die oberste Karte des Reservestapels ist im Spiel. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Ein Doppelklick auf einen Fundamentstapel spielt die Karten automatisch. Ein Doppelklick auf eine Karte auf dem Spieltisch oder auf dem Ablagestapel legt die Karte auf den passenden Fundamentstapel, wenn ein solcher Zug möglich ist, oder falls möglich auf den Spieltisch.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln zählt einen Punkt. Wenn ein Fundamentstapel vollständig ist (von Ass bis König), kommen weitere 60 Punkte hinzu.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Refrain from bringing cards to the tableau in order to obtain an empty
    space as soon as possible. Then balance the requirements to maintain
    empty spaces against the need to save low cards from being buried in
    the waste. 
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fourteen">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Fourteen</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Deal all cards face up evenly on to twelve piles.  The first
	    four piles will each have five cards while the other piles
	    will all have four cards.  The exposed card in each pile is
	    in play.  Empty piles cannot be filled.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten können in Paaren entfernt werden, deren Summe vierzehn ergibt. Asse zählen eins, Buben, Damen und Könige zählen jeweils 11, 12 bzw. 13.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Seien Sie vorsichtig! Versuchen Sie Karten zu verschieben, die auf passenden Paaren liegen, andernfalls kann es zu einer Blockade kommen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Freecell"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Freecell</title>

	<para>Geschrieben von Changwoo Ryu</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reservestapel</entry>
		<entry>Die linken vier Stapel in der obersten Reihe. Jeder Reservestapel kann nur eine Karte fassen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt nach Farbe von Ass bis König. Karten im Fundamentstapel sind nicht mehr im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Eight piles.  Deal all cards face up on to these eight piles, ending
			up with seven cards in each of the first four piles and six cards in
			the last four piles.  Tableau can be built down in alternating
			colors.  Cards can only be moved singly, but as a shortcut, if there
			are enough Reserve piles free to allow it, cards in sequence can be
			moved together.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Karten können in Gruppen bewegt werden, sofern es genügend freie Reservestapel gibt, die den Spielzug mit Einzelbewegungen ermöglichen. Ein leerer Tischstapel kann mit jeder Karte oder Kartengruppe belegt werden.</para>
	<para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind nicht im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>
	<para>Die Karten der Reservestapel können auf den Tisch zurück oder auf den Fundamentstapel gespielt werden.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Platz ist ein kostbares Gut. Halten Sie so viele Reservestapel wie möglich frei.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Gaps</title>

  <para>Geschrieben von Zach Keene</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>
	    All cards are dealt into four rows of 13 cards each; the aces
	are then discarded to leave four gaps. Two redeals are allowed.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten werden in Folge von 2 bis König nach Farbe abgelegt.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Gaps in the leftmost column may be filled by moving a 2 of any suit
  there. A gap to the right of any non-King card may be filled by placing
  the card with the same suit but one rank higher into the gap. Gaps
  following Kings or other gaps may not be filled.
  </para>
  <para>
    Once a card is placed in a sequence starting with a 2 in the leftmost
  slot, it can no longer be moved.
  </para>
  <para>
    If no moves are possible (i.e., all gaps follow Kings),
  double-clicking any card will cause a redeal. Any cards not in sequence
  will be removed, shuffled, and redealt. Only two redeals are allowed.
  </para>

            </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

    <para>
     Randomly Placed Gaps on Redeal: Check this to have randomly placed gaps 
 after a redeal. If unchecked, the gaps will always be placed directly to the 
 right of any cards already in sequence after redealing.
    </para>


          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>
    Each card placed in sequence, starting with a two in the leftmost slot,
    is worth one point.
  </para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Put off making any move that will add a gap after a king for as long as possible.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gay_Gordons"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Gay Gordons</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Zwei Karten werden sichtbar hier ausgegeben. Die oberste Karte ist im Spiel. Sie kann nicht neu gefüllt oder aufgebaut werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Ten piles.  Deal five cards face up in each pile.  The top
	    card in each pile is in play.  Empty piles cannot be filled.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Remove cards in pairs that add up to eleven.  Kings are paired off
    with Queens.  Jacks are paired off with other Jacks.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Das Entfernen jedes Kartenpaars erzielt zwei Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Try to uncover cards that are buried under their pair-mate.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Giant"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2009</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Giant</title>

  <para>Geschrieben von Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle Karten werden hier nach dem Geben des Spieltisches abgelegt. Die Karten werden gleichzeitig reihenweise auf den Spieltisch ausgegeben. Es gibt keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Acht Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend nach Farbe von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Acht Stapel. Eine Karte wird sichtbar auf alle acht Stapel ausgegeben.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Auf dem Spieltisch rechts. Ist anfangs leer. Darf mit jeder Einzelkarte belegt werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Karten können einzeln oder gruppenweise verschoben werden. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit jeder beliebigen Karte belegt werden. Es gibt die Möglichkeit, die Verschiebung auf Karten der selben Farbe zu beschränken. Lesen Sie weiter unten.</para>
  <para>
    Cards are dealt from the Stock to the Tableau in complete rows. The reserve may be empty or
    occupied as you wish.
  </para>
  <para>
    Foundations are built up from suit from Ace to King.  Top cards in
    Foundations are still in play.  Double clicking on a card will move
    it to the appropriate Foundation pile if such a move is possible. Double clicking on a Foundation
    will automatically move as many cards as possible to the Foundations.
  </para>
          </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

  <para>
    There are two ways to play. The difference between them
    is in how the cards may be built in the tableau.
  </para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Gleiche Farbe</term>
      <listitem>
      <para>Cards must be of the same suit to be moved as a group and must be placed on a card of the same suit.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Abwechselnde Farben</term>
      <listitem>
         <para>To be moved as a gorup cards must be in a sequence of alternaing colors. The top card must be placed on a card of
               the opposite color.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Avoid leaving small cards buried in the tableau. Use the Reserve wisely.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Glenwood"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Glenwood</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Oberer linker Stapel. Der Rest des Kartensatzes wird hier nach dem Geben auf Spieltisch und Reservestapel abgelegt. Die Karten werden einzeln auf den Restestapel aufgedeckt. Eine Neuverteilung.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Stapel oben rechts. Der erste Fundamentstapel wird durch Wahl einer Karte vom Reservestapel durch den Spieler begonnen. Es wird nach Farbe aufgebaut, wobei von König zu Ass bei Bedarf ein Sprung erfolgt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reservestapel</entry>
	  <entry>
	 		Four piles of three cards each on the left hand side
	  	dealt face up.  The top card in each Reserve is available for
	  	play.  No cards can be put in empty Reserve piles.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Vier Ablagen unter den Fundamentstapeln. Eine Karte wird sichtbar auf jeden Fundamentstapel ausgegeben. Der Spieltisch kann in wechselnden Farben aufgebaut werden. Die oberste Karte kann auf den Fundamentstapel gespielt werden. Ganze Stapel können auf den Spieltisch verschoben werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    The first item of play is to select an available card for the first
    Foundation.  Once selected, all other Foundations must also start
    with this value.
  </para>
  <para>Die Fundamentstapel werden nach Farbe aufgebaut, wobei von König zu Ass bei Bedarf ein Sprung erfolgt. Auf einen Fundamentstapel gelegte Karten sind nicht mehr im Spiel.</para>
  <para>
    Cards in the Tableau are built down by alternating color.  Whole
    piles of cards can be moved on to another Tableau pile.  Empty slots
    in the Tableau can be filled by any available card in the Reserves
    or, if all the Reserves are empty, from the Waste.
  </para>
  <para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Restestapel gelegt. Es gibt eine Neuverteilung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte auf dem Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Seien Sie vorsichtig bei der Auswahl Ihres ersten Fundamentstapels. Versuchen Sie, so früh wie möglich Karten aus den Reservestapeln zu nehmen. Manchmal ist es besser, Karten im Spiel zu behalten, als diese auf den Fundamentstapel zu legen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gold_Mine"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Alan Horkan</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Alan</firstname>
      <surname>Horkan</surname>
    </author>
  </sect1info>-->

  <title>Goldmine</title>

  <sect2><title>Spielaufbau</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Drei Karten werden gleichzeitig auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Stapel, alle anfangs leer. »Goldmine« ist eine Variation von <ulink type="help" url="ghelp:aisleriot#Klondike">Klondike</ulink>. Der Spieltisch kann in wechselnden Farben absteigend aufgebaut werden. Karten können in Gruppen bewegt werden. Leere Stapel können mit einer beliebigen Karte belegt werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  </sect2>

  <sect2><title>Ziel des Spiels</title>
  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Regeln</title>
  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit jeder beliebigen Karte belegt werden.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Das Spiel ist zu Ende, sobald der Talon leer ist. Es gibt nur eine Chance, alles richtig zu machen und Ihre Goldmine in Betrieb zu nehmen.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Punktwertung</title>
  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Strategie</title>
  <para>
    Be careful how you fill the empty foundation piles.  
    With skill it is possible to win Gold Mine most of the time.  
    If at first you do not succeed restart and try again.  
  </para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Golf"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>zana@webwynk.net</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Golf</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Legen Sie alle verbleibenden Karten hier ab. Die Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Ohne Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Stapel. Fünf Karten werden sichtbar auf jeden Stapel ausgegeben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Verschieben Sie alle Karten auf den Reststapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    The Waste can be built up or down from the available cards on the
    Tableau.  Only Deuces can be placed on Aces and nothing can be
    played on to a King.
  </para>
  <para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Restestapel ausgegeben. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte, die vom Spieltisch auf den Restestapel gelegt wird, erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 35</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Remember that nothing can be played on to a King.  Try to generate
    sequences where many cards can be removed without a new card from
    Stock.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gypsy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Gypsy</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Jeweils acht Karten werden zusammen gegeben, eine auf jeden Spieltisch.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Acht Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend nach Farbe von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
    <entry>
    	Eight piles.  Deal two rows face down and one row face
      up to start.  Tableau can be built down in alternating
      colors.  Builds of cards can be moved.  Empty piles can be
      filled with any card or build.
     </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit jeder Karte oder mit Gruppen von Karten belegt werden.</para>
  <para>Bei jeder Verteilung wird eine Karte vom Talon auf jeden Stapel des Spieltisches umgedreht. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte des Spieltisches wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls ein solcher Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>
    Each card in the Foundation scores 5 points.  When a Foundation pile
    is complete (from Ace to King), 60 more points are scored.  Each
    card pair on the Tableau in alternating order scores 2 points.
  </para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Try and expose new cards in the Tableau whenever possible.  Remember
    you can always bring cards from the Foundation back into play.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Helsinki">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Helsinki</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden automatisch auf den Spieltisch gebracht, sobald es eine Lücke gibt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Zehn Stapel. Eine Karte wird sichtbar auf jeden Stapel ausgegeben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Remove cards in pairs that add up to thirteen with Aces being one,
    Jacks being eleven, and Queens being twelve.  Kings are removed
    singly.
  </para>
  <para>
    Empty Tableau piles are automatically filled from the Stock.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Go as fast as you can.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Hopscotch"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Hopscotch</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>
			Top left pile.  All cards except the Ace to four of clubs are placed
			here at beginning of play.  Cards are dealt singly to Waste.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>
			Directly to the right of Stock.  Can only hold one card at a time.
			Card must immediately be placed on either a Foundation pile or on to
			the Reserve pile of your choice.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Four piles on top, to the right of Stock.  Place an Ace on the first
			pile, a two on the second pile, a three on the third pile, and a four
			on the fourth pile.  The first Foundation pile is built up by one,
			the second is built up by two, the third by three, and the fourth by
			four, all of which wrap around to Ace when it reaches past thirteen.
			cards in Foundations are no longer in play.  Suits do not matter.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserve</entry>
		<entry>
			Four piles placed underneath Foundations.  Cards in Reserve can only
			be played on to Foundation piles.  Cards moved from Waste can be
			placed on any of the Reserve piles.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Build on to Foundations by ones, twos, threes, and fours for piles
		one, two, three, and four respectively.  Cards are dealt singly in to
		the Waste from the Stock.  However, as the Waste pile can only hold
		one card, this card must immediately be played on to a Foundation pile
		or on to any of the four Reserve piles.  Cards in the Reserve piles
		cannot be rearranged.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte, die in den Fundamentstapeln abgelegt wird, erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Hone your skills for this game.  Luck will not get you very far here.
		Try not to cover cards you might need sooner.  Consider saving a
		column just for kings (as they are the last card to be played on each
		Foundation).
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Isabel"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Isabel</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Dreizehn Stapel. Drei Karten werden verdeckt und eine sichtbar auf jeden Stapel ausgegeben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Remove cards in pairs of equal rank.  Every time a card is removed,
    the card underneath is flipped face up and becomes playable.  Empty
    slots are not filled.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Das Entfernen jedes Kartenpaars erzielt zwei Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Each pile starts with four cards.  The trick is to remember how many
    cards each slot has left at any given time so that you can try to
    remove cards evenly.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jamestown"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Jamestown</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle Karten werden zu Spielbeginn hier abgelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Neun Stapel in einer 3x3-Anordnung. Auf jedem Stapel des Spieltisches liegt eine Karte mit der Bildseite nach oben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Entfernen Sie Karten gleichen Ranges paarweise. Leere Ablagen werden automatisch aus dem Talon aufgefüllt.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Das Entfernen jedes Kartenpaars bringt zwei Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Entfernen Sie Karten paarweise so schnell wie möglich. Das ist das einzige Ziel.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jumbo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Jumbo</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle Karten werden hier nach dem Geben des Spieltisches abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Eine Neuverteilung.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Unmittelbar rechts des Talon. Karten werden jeweils einzeln vom Talon ausgeteilt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Acht Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend nach Farbe von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Nine piles.  Deal one card face down to all nine piles, then
	    one card to first eight piles, followed by one card to first
	    seven piles, etc. until there are nine cards in the first
	    pile.  Flip the last card dealt on each pile.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit einem König oder mit Gruppen von Karten belegt werden, die mit einem König beginnen.</para>
  <para>Karten werden vom Talon einzeln auf den Restestapel gewendet. Die oberste Karte des Stapels ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, wenn der Talon leer ist. Sie können zwei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>

  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kansas"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kansas</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Four piles on top right.  Deal one card on first Foundation pile to
			start.  Other Foundation piles are to be started with the other three
			cards with the same rank as this base card.  All four piles are to be
			built up, with the ranks continuous.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserve</entry>
		<entry>
			Pile under Stock.  Deal twelve cards here to begin.  Top card available
			for play on to Tableau or Foundation piles.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Three piles bottom right.  Deal one card on each pile to start.  Piles
			can be built down regardless of suit.  Spaces are automatically filled
			from Reserve.  Once Reserve is empty, Tableau spaces can be filled from
			the Waste at your leisure.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Karten auf dem Spieltisch werden absteigend ungeachtet der Farbe aufgebaut. Karten können in Gruppen bewegt werden. Ein leerer Platz auf dem Spieltisch wird automatisch aus dem Reservestapel aufgefüllt. Wenn der Reservestapel leer ist, darf eine leere Ablage mit der obersten Karte des Ablagestapels nach Ihrem Belieben gefüllt werden.</para>
	<para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Reservestapel gelegt. Die oberste Karte ist im Spiel. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>
	<para>Fundamentstapel werden von der Basiskarte aufsteigend nach Farbe aufgebaut (die erste Karte wird auf den ersten Fundamentstapel ausgegeben). Neue Fundamentstapel werden begonnen, sobald eine Karte des gleichen Ranges wie die bei der Verteilung zuerst ausgegebene auf einen leeren Fundamentstapel abgelegt wird. Asse werden auf Könige und Zweier auf Asse abgelegt. Die Karten in den Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		You can't go digging through junkyards.  Once a card is buried in the
		waste, it is hard to get back.  Try and move as many cards from the
		Waste to the Tableau as possible.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="King_Albert">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>König Albert</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau der Fundamentstapel erfolgt nach Farbe und Reihenfolge von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>
	    Seven piles on the right.  One card is dealt face up on each
	    Reserve pile at the start.  There is no building on the
	    Reserves.  Empty Reserve piles can not be filled.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Nine piles of cards, with nine cards in the first pile,
	    eight in the second, and so on to the one card in the last
	    pile.  These cards are dealt face down.  The top card in
	    every pile is then flipped up.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit jeder Karte oder mit Gruppen von Karten belegt werden.</para>
  <para>
    Cards in the Reserve can be played on to the Tableau or the
    Foundation.  Empty Reserve piles cannot be filled.
  </para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten im Fundamentstapel stehen noch für das Spiel zur Verfügung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Remember that any card can be placed on an empty Tableau slot.
    Exposing new cards is the top priority in this game.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kings_Audience"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Audienz beim König</title>

  <para>Geschrieben von Zach Keene</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Reserves (Antechamber)</entry>
          <entry>
            The outer rectangle of sixteen cards. Cards in the reserve are
            available to play, and are replenished from the Waste 
            (or the Stock if no cards are currently in the Waste.)
          </entry>
        </row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>
	    Left slot in the center row. Cards are dealt one at a time to the
            Waste. There is no redeal.
	  </entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Ablage</entry>
          <entry>Die Ablage rechts des Talon. Die oberste Karte des Ablagestapels ist im Spiel.</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>»Throne«</entry>
          <entry>Vier Ablagen oben im »Audienzsaal«, dem Bereich innerhalb der sechzehn umgebenden Karten. Immer wenn ein König und ein Ass der gleichen Farbe verfügbar sind, können diese auf eine der Ablagen verschoben werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen unten im Audienzsaal. Immer wenn ein Bube und ein Ass der gleichen Farbe verfügbar sind, können diese auf einen leeren Fundamentstapel verschoben werden, mit dem Buben nach oben. Der Fundamentstapel kann dann absteigend nach Farbe aufgebaut werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>
    Move all cards to the foundation piles or thrones.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Deal cards one at a time from Stock to Waste. Whenever a King and Queen of
  the same suit are available, they can be moved into a throne slot by either
  by dragging the King onto the Queen (or vice versa) or double clicking either
  card. Whenever a Jack and Ace of the same suit are available, they can be 
  moved into a foundation slot in the same manner.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte, die in den Audienzsaal abgelegt wird, zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Keine. »Audienz beim König« basiert weitestgehend auf Glück.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Klondike"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Klondike</title>

  <para>Geschrieben von Jonathan Blandford</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Ablagen. Die Karten werden in der ersten Ablage sichtbar abgelegt. Legen Sie eine Karte verdeckt auf alle anderen Ablagen. Legen Sie eine Karte sichtbar auf den nächsten Stapel, gefolgt von einer verdeckten Karte auf alle bedeckten Stapel. Wiederholen Sie dies, bis sich sieben Karten in der letzten Ablage befinden. Der Spieltisch kann in wechselnden Farben absteigend aufgebaut werden. Karten können in Gruppen bewegt werden. Leere Ablagen können nur mit Königen belegt werden, oder mit Gruppen, die mit einem König beginnen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit einem König oder mit Gruppen von Karten belegt werden, die mit einem König beginnen.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>
  <para>
    Double clicking on a foundation card will move all the cards that
    can be moved to the foundation to the foundation. This
    is useful for cleaning up at the end of the game.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

  <para>
    There are three possible ways to play. The difference between them
    is in how the cards are dealt from the stock.
  </para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Drei Karten geben</term>
      <listitem>
        <para>Es werden jeweils drei Karten zugleich vom Talon ausgeteilt. Der Talon darf beliebig oft neu gegeben werden.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Eine Karte geben</term>
      <listitem>
        <para>Die Karten werden einzeln vom Talon ausgeteilt. Der Talon darf jedoch nur einmal umgedreht und zwei Mal neu gegeben werden.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Keine Neuverteilungen</term>
      <listitem>
        <para>Karten werden einzeln vom Talon ausgeteilt. Es darf nicht neu gegeben werden. Spielen Sie so, wenn Sie eine Herausforderung (und Frustration) suchen.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Most likely you will consider one of the first two methods
  traditional - depending on where you live and who taught you. The no
  redeals option is the one normally found in older sets of rules, but
  the game is rarely played that way.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Geben Sie das Schiff nicht auf! Gehen Sie zum Angriff über, wenn das Spiel verloren scheint. Manchmal hilft es, bereits im Fundamentstapel befindliche Karten zu nutzen und Abfolgen neu zusammenzustellen, um an einige benötigte Karten zu gelangen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Labyrinth"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Labyrinth</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der restliche Kartensatz wir hier nach dem Geben des Spieltisches abgelegt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>
	  	Four piles top right.  Aces are placed in their
	  	respective Foundation pile prior to shuffling the deck.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Eine Karte wird offen auf jeden Tischstapel zu Spielbeginn gelegt.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Build any cards from the Tableau in suit and sequence on to the
    Foundation.  Spaces are automatically filled from the Stock.
  </para>
  <para>
    Once the eight cards in the Tableau piles cannot be played, click on
    the Stock to deal a card to each pile.  Empty slots in the Tableau
    are no longer filled automatically.
  </para>
  <para>
    Cards at the top and bottom of each Tableau pile is available for
    play on to the Foundation piles.  There is no building on the
    Tableau.  There is no redeal.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte auf dem Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Get plenty of sleep the night before so that you are bright and
    alert when you play this game.  Move any card you possibly can on to
    the Foundation piles.  Have fun!
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Lady_Jane"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Lady Jane</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>
			Top left pile.  The rest of the deck is placed here after
			dealing.  Cards are turned on to the Reserve one on each pile per deal.
			When there are only two cards left in Stock, they are dealt such that
			both cards are available for play.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Four piles on top right.  Deal one card on to first Foundation pile
			after dealing on to Tableau and Reserve.  This card is now the base
			card.  Built up by suit.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserve</entry>
		<entry>
			Seven piles on the right.  Top card of each pile is available for play
			on to either the Tableau or the Foundation.  Empty spaces are not filled
			except by a deal from Stock.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Seven piles below Stock and Foundation.  Deal card face up in first
			pile.  Place one card face down on all other piles.  Place one card face
			up on next pile followed by one card face down on all covered piles.
			Repeat until there are seven cards in last pile.  Tableau can be built
			down in alternating colors.  Groups of cards can be moved.  Empty piles
			can only be filled by the card whose rank is one lower than the base
			card or group of cards starting with a card of this rank.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards in the Tableau are built down by alternating color.  Groups of
		cards can be moved.  An empty pile in the Tableau can be filled with a
		card whose rank is one lower than the base card or with a group of cards
		starting with a card with this rank.
	</para>
	<para>
		Cards are dealt from the Stock to the Reserve.  Each deal places one
		card on each pile of the Reserve.
	</para>
	<para>
		The top card of each Reserve pile is always available for play on to
		either the Tableau or the Foundation.  There is no building on the
		Reserve piles.
	</para>
	<para>Fundamentstapel werden von der Basiskarte aufsteigend nach Farbe aufgebaut. Neue Fundamentstapel werden begonnen, wenn eine Karte des gleichen Ranges wie die Basiskarte auf leere Fundamentstapel gelegt wird. Asse werden auf Könige und Zweien auf Asse abgelegt. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		The deeper something is, the harder it is to get to.  Try and move cards
		out of the Reserve whenever possible.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Maze</title>

  <para>Geschrieben von Matthew Wilcox</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>48 Karten: Standard-Kartensatz ohne Könige</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Fifty-four spaces in six rows of nine each. Deal cards into
			spaces one to eight. Leave space nine blank. Deal cards into spaces
			ten to seventeen. Leave space eighteen blank. Deal the remaining
			cards similarly. Then remove all the kings (which play no further
			part in the game), so that six empty spaces remain in total. Any
			card can be moved into a space to the left of another card of the
			same suit and face value one higher. Any card can be moved
			into a space to the right of another card of the same suit and
			face value one lower. An ace may be moved to the right of a
			queen or in the top left space. A queen may be moved to the left
			of an ace or in the bottom right space.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>
    Put each suit of cards into ascending order, with an ace in the
    top left corner, to create a run of cards: Ace to Queen of one suit,
    Ace to Queen of another, Ace to Queen of the third, Ace to Queen
    of the fourth.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards are moved singly. Any card can be moved into a space to the
    left of another card of face value one higher in the same suit. Any
    card can be moved into a space to the right of another card of face
    value one lower in the same suit.  An ace may be moved to the right
    of a queen or in the top left space. A queen may be moved to the left
    of an ace or in the bottom right space.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>
    Each card placed next to another card of the same suit in the
    correct order scores one point.
  </para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Multiple adjacent spaces enable you to generate long sequences of
    cards. Beware of getting trapped into a situation where you move
    one card endlessly between two points.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Monte_Carlo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Monte Carlo</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>
	  	Top left pile.  The rest of the deck is placed here after
	    dealing the Tableau.  Cards are dealt after concatenating
	    the Tableau onto the empty slots.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	  	Five by five grid, each capable of holding one card.
		  One card dealt to each space at the beginning of game.  Empty
		  spaces can be filled by moving cards from the right to the
		  left, from the leftmost card of the row below to the rightmost
		  space, and from the Stock to all otherwise empty spaces by
		  clicking on the Stock.
		</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards can be removed in pairs that have the same value as long as
    the two cards are touching horizontally, vertically, or diagonally.
  </para>
  <para>
    At any point that there are empty piles in the Tableau, dealing from
    the Stock moves all the cards already in the Tableau from the right
    to left and moving them up a row to the far right if necessary
    making all the empty slots at the end.  The Stock is then dealt on
    to these empty slots.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Das Entfernen jedes Kartenpaars erzielt zwei Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Keep an eye out as to how the Tableau will shrink when you deal.
    Sometimes leaving pairs in will allow more pairs to become available
    after a deal.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Napoleons Grab</title>

  <para>Geschrieben von Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Neben dem Talon.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>3x3-Raster, alle mit der Bildseite nach oben.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
		Center pile of the grid is to be built down, 
		corners to be built up.  Suit doesn't count.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reservestapel</entry>
		<entry>
		Four piles on the grid that are not foundations.
		Each reserve can hold only one card at a time.
		</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>
  Move all cards of 6 or smaller to the center pile, 7 or greater to corner piles.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Click on the stock to flip over cards.  Move one card at the time to the tableau.  Once placed on a foundation pile, a card cannot be moved.  Each corner pile is built up from 7 to king.  Center pile is built down from 6 to ace.  After ace comes another 6, etc.  Suit doesn't count.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

  <para>
  Deal Three Cards: If you deal three cards at a time from the stock, you get to go through the deck three times. 
  </para>
  <para>
  Autoplay: If autoplay is activated, cards are automatically placed to foundation piles as soon as possible.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>

  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
  Try to keep reserve. It's not easy to get Napoleon to his tomb, but keep trying.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Neighbor"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Nachbar</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>
		  Top left pile.
			Dealt to the Tableau in the manner described below.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Five by five grid, each capable of holding one card.  One card dealt to
			each space at the beginning of game.  Empty spaces automatically filled
			by moving cards from the right to the left, from the leftmost card of
			the row below to the rightmost space, and from the Stock to all
			otherwise empty spaces.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Klicken Sie auf die Könige, um sie zu entfernen. Alle anderen Karten können paarweise entfernt werden, solange sie zusammen bis zu 13 ergeben und sich die Karten horizontal, vertikal oder diagonal berühren.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

	<para>Keine</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Remove cards higher up on the table first as this creates more
		movement within the grid.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Odessa"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Odessa</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Ablagen links. Aufbau aufsteigend nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Seven piles.  Deal three rows face down followed by three rows face
			up.  Then deal two more rows face up in the middle five
			piles.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Karten werden auf dem Spieltisch absteigend nach Farbe aufgebaut. Karten können in Gruppen bewegt werden, ungeachtet der inneren Reihenfolge der Gruppe. Kartengruppen in der richtigen Reihenfolge können auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt werden. Ein leerer Stapel auf dem Spieltisch kann mit einem König oder einer Kartengruppe belegt werden, die als unterste Karte einen König enthält.</para>
	<para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind dann nicht mehr im Spiel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

	<para>Keine</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>
		When game is dealt, any sequence of cards going down in suit is
		awarded one point per card.  Every move within the Tableau will award
		a point for every card in the newly created sequence.  A point is also
		rewarded for every card placed on to the Foundation.
	</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 412</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		The more you can hold on to, the more you will have.  Try to keep cards
		out of Foundations as long as possible.  The larger the sequences, the
		more points are made.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Osmosis"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Osmosis</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reservestapel</entry>
		<entry>
			Four spread piles on left.  Deal three cards face down and one
			card face up in each Reserve pile.  No building allowed.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Stapel zur Rechten. Eine Karte wird auf den ersten Fundamentstapel ausgegeben.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Legen Sie alle verbleibenden Karten hier ab. Die Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Any card of the suit in the first Foundation can be played on to this
		Foundation pile at any time. Each ensuing Foundation can only be
		started with a card of the same rank as this first card.  Once
		started, these latter foundations can be built on in suit as long as a
		card of the same rank already exists in the Foundation directly above
		it.  Play cards from Reserves whenever possible following these rules.
	</para>
	<para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

	<para>Drei Karten geben: Geben Sie drei Karten gleichzeitig vom Talon zum Restestapel und ermöglichen Sie so unbegrenzte Neuverteilungen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede auf dem Fundamentstapel abgelegte Karte zählt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		It's no coincidence that solitaire games are also known as "patience
		games". Do not automatically put first available card on the second
		(and third) foundation piles.  Sometimes it is worth using a different
		suit so as to free up more cards in the Reserves.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Peek"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Peek</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reservestapel</entry>
		<entry>
			Four spread piles on left.  Deal four cards face up in each Reserve
			pile.  No building allowed.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Stapel zur Rechten. Eine Karte wird auf den ersten Fundamentstapel ausgegeben.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Legen Sie alle verbleibenden Karten hier ab. Die Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Any card of the suit in the first Foundation can be played on to this
		Foundation pile at any time. Each ensuing Foundation can only be
		started with a card of the same rank as this first card.  Once
		started, these latter foundations can be built on in suit as long as a
		card of the same rank already exists in the Foundation directly above
		it.  Play cards from Reserves whenever possible following these rules.
	</para>
	<para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

 	<para>Drei Karten geben: Geben Sie drei Karten gleichzeitig vom Talon zum Restestapel und ermöglichen Sie so unbegrenzte Neuverteilungen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede auf dem Fundamentstapel abgelegte Karte zählt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		The Reserves are open for you to see.  Choose your suit order wisely.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Pileon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Nick Lamb</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Nick</firstname>
			<surname>Lamb</surname>
		</author>
		<address><email>njl195@zepler.org.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pileon</title>

	<para>Geschrieben von Nick Lamb</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Fifteen piles, arranged in rows of four.  Deal cards four at a time, face
			up onto the first thirteen piles.  Leave the last two spaces empty.
			A pile can hold as many as four cards, and as few as none.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>
		Rearrange the cards so that each pile contains all four cards from a single
		value. This should leave two piles empty, but it doesn't matter whether
		they are the same piles which were empty at the start.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards can be moved on top of any other card or cards of the same value
		so long as no pile grows to have more than four cards. Groups of cards
		can be moved if they are of the same value, but it doesn't gain you
		anything. An empty slot can be filled with any card or group of cards
		with the same value.
	</para>
	<para>
		Once a pile contains all four cards of the same value it is frozen, and
		the top card is flipped to indicate that you need do nothing further
		to those cards. They are no longer in play, but it would be useless to
		move them anyway.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>
		When a pile of four cards is frozen you score 4 points, one for each
		card. There is no other way to score points.
	</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Keep one of the piles clear as much as possible. Don't allow a pile of
		three cards to build up on top of a single card, especially if the
		final card from the set is not a bottom card in another pile.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Plait</title>

	<para>Geschrieben von W. Borgert</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>
			Third row from the right side in the middle.  Two redeals are
			allowed.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>
			Fourth row from the right in the middle, directly left of the stock.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Right eight piles.  One card is already there at start.  This is the
			base card.  All fields have to be started with this card.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Plait</entry>
		<entry>
			The group of cards in the middle of the table.  Starts with 20
			cards. Only the one top level card can be moved.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Edges</entry>
		<entry>
			The four fields at the top and bottom, left and right of the plait.
			These are automatically refilled from the plait.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			The eight fields left and right of the plait, between the edge fields.
			Only one card per pile is possible.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		All eight Foundations have to be started with the same card value.
		At the beginning you can choose whether to build up or down.
		You can take cards from the plait in the middle of
		the tableau, from the eight free fields left and right of the plait,
		from the four edges around the plait, and from the waste.
	</para>
	<para>Das Spiel ist verloren, wenn keine Karten mehr zum Verschieben auf die Fundamentstapel verfügbar sind und der Talon leer ist.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Keine Punktwertung. Entweder gewinnen Sie oder Sie verlieren.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Pick the cards from the plait as soon as possible as they are hard to free.
		Then pick the cards from the tableau as it will give you empty slots
		to temporarily store some cards.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Poker"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Poker</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Neben dem Talon. Der Ablagestapel kann höchstens eine Karte aufnehmen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>5x5-Raster. Jeder Platz kann nur eine Karte enthalten.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>
    Score as many points as possible using poker hands.  There are
    twelve hands in the board -- 5 rows, 5 columns, and 2 diagonals.
    Scoring 75 points or higher is considered a win.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Click on the Stock to flip over cards one at a time.  The card must
    be placed somewhere on to the Tableau before the next card can be
    flipped.  Once placed, a card cannot be moved.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

  <para>
    Shuffle mode: If selected, you can move the cards after they have
    been placed.  You need at least 120 points to win this way.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>
    Poker hands are scored using the British point system, which is as follows
  </para>

  <informaltable>
    <tgroup cols="3">
      <tbody>
        <row>
          <entry>Hand</entry>
          <entry>Beschreibung</entry>
          <entry>Wertung</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Straight flush</entry>
          <entry>Alle Karten sind in Reihenfolge und von gleicher Farbe</entry>
          <entry>30</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Viererpasch</entry>
          <entry>Enthält vier Karten gleichen Ranges</entry>
          <entry>16</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Straight</entry>
          <entry>Alle Karten sind in Reihenfolge</entry>
          <entry>12</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Full House</entry>
          <entry>Drei des gleichen Ranges und zwei eines anderen Ranges</entry>
          <entry>10</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Dreierpasch</entry>
          <entry>Enthält drei Karten des gleichen Ranges</entry>
          <entry>6</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Flush</entry>
          <entry>Alle fünf Karten sind von gleicher Farbe</entry>
          <entry>5</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Zwei Paare</entry>
          <entry>Enthält zwei mal zwei Karten des gleichen Ranges</entry>
          <entry>3</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Ein Paar</entry>
          <entry>Enthält zwei Karten des gleichen Ranges</entry>
          <entry>1</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para>Maximal erzielbare Punkte: 276</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Remember you are going to see almost half the deck and plan
    accordingly.  Trying to bluff the computer is not recommended.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Quatorze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Quatorze</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>
	  	Top left pile.  The rest of the deck is placed here after
	    dealing the Tableau.  Empty spaces in the Tableau are
	    immediately filled in with cards from the Stock.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	  	Five-by-five grid, each capable of holding one card.
	  	One card dealt to each space at the beginning of the game.
	  	Empty spaces are filled in from the Stock.  Once Stock is
	  	exhausted, spaces are filled by moving cards from the right to
	  	the left, from the leftmost card of the row below to the the
	  	rightmost space, leaving all empty spaces at the end.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards can be removed in pairs if they add up to fourteen (with Jacks
    being 11, Queens 12, and Kings 13) and are in the same row or column.
  </para>
  <para>
    Empty slots are automatically filled from the Stock.  Once the Stock
    is exhausted, cards to the right of empty piles are automatically
    moved over to fill the space, with empty piles in the right column
    filled in by the cards of the leftmost column in the row below.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Das Entfernen jedes Kartenpaars erzielt zwei Punkte.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Oftentimes in the middle of this game, there is only one move.  Make
    it.  Once the Stock is exhausted, there is much more movement in the
    Tableau.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Royal_East"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Royal East</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>
	    Four corner piles of three by three grid.  Deal one card on
	    to first Foundation pile.  This card is now the base card.
	    Build up in suit, playing Aces on Kings as necessary.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Deal one card face up on each of the five Tableau piles.
	    These piles are the ones forming a cross in the three by
	    three grid.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards in Tableau are built down regardless of suit.  Kings can be
    placed on Aces.  Cards can only be moved singly.  Any available card
    can be played on an empty Tableau pile.
  </para>
  <para>Jeder Fundamentstapel muss mit einer Karte gleichen Ranges wie die Basiskarte begonnen werden. Fundamentstapel werden mit der Basiskarte beginnend nach Farbe aufgebaut, wobei Asse auf Könige gelegt werden können, falls nötig. Karten in Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel.</para>
  <para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Reservestapel gelegt. Die oberste Karte des Reservestapels steht immer für das Spiel zur Verfügung. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Hidden treasures are wonderful things, but only if you know they are
    there.  Keep track of what cards are in which piles as this
    information will probably come in handy.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Saratoga">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Saratoga</title>

  <para>Geschrieben von Alan Horkan, basierend auf einem Werk von Jonathan Blandford</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Seven piles.  Place one card face up on all piles.  Next row 
	    skip the first pile and place cards on all the other piles.  
	    Continue this process skipping one place to the right each row 
	    until there are seven rows with seven cards in the last pile.  
	    Essentially Saratoga is the same as Klondike only the all 
	    cards are face up to begin with.  Being able to see all cards 
	    reduces the element of risk and makes Saratoga slightly easier 
	    than Klondike.  
	    
	    Tableau can be built down in alternating colors.  Builds of
	    cards can be moved.  Empty piles can only be filled by Kings
	    or group of cards starting with a King.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen können nur mit Königen belegt werden, oder mit Gruppen, die mit einem König beginnen.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

<!-- TODO 
          </sect2>
        <sect2><title>Options</title>

  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Geben Sie das Schiff nicht auf! Gehen Sie zum Angriff über, wenn das Spiel verloren scheint. Manchmal hilft es, bereits im Fundamentstapel befindliche Karten zu nutzen und Abfolgen neu zusammenzustellen, um an einige benötigte Karten zu gelangen.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scorpion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Skorpion</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Die letzten drei Karten werden nach dem Geben hier abgelegt.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Seven piles to the right of Stock.  * Deal one cards face down on each of
			the first four rows.  Deal one card face up on the last three rows.
			Repeat from * two more times, dealing a total of three rows.  Deal one
			card face up on each pile for four more rows.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>
		Create four piles of thirteen cards each, each pile consisting of one
		suit and in rank order.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards in the Tableau are built down by suit.  Groups of cards can be
		moved regardless of sequence.  An empty pile in the Tableau can be
		filled with a King or a group of cards with a King on the bottom.
	</para>
	<para>
		At any point, clicking on the Stock will deal the last three cards, one
		each on the first three piles.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>
		For every sequence in suit, points given is (length of sequence - 1).
		Each time a sequence of thirteen is created and is in its own slot, four
		extra points are awarded.  Reaching a card that was face down gives
		three points.
	</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte:  100</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Unknotting knots is not often easy.  Avoid tangling yourself up with no
		way out.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scuffle"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Scuffle</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Alle Karten mit Ausnahme der Asse werden hier am Beginn des Spiels abgelegt. Durch Anklicken des Fundamentstapels wird jeweils eine Karte auf jeden Reservestapel gelegt. Zwei Neuverteilungen sind möglich.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben, rechts vom Talon. Legen Sie ein Ass auf jeden Fundamentstapel am Beginn des Spiels. Die Fundamentstapel werden aufsteigend ungeachtet der Farbe aufgebaut.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reservestapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen unterhalb der Fundamentstapel. Bei jedem Anklicken des Talons wird eine Karte auf jeden der Reservestapel gelegt. Mit der obersten Karte wird gespielt. Reservekarten können nur auf den Fundamentstapeln abgelegt werden.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Play begins by dealing four cards face up on to the Reserve.  If
    possible, play cards on to the Foundation from the Reserve.  Continue
    this process until no cards are left in stock and no more moves on
    to the Foundation can be made.
  </para>
  <para>
    Take all cards left over on the Reserve and reshuffle.  Place these
    cards back to the stock for redealing.  There are two redeals.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte auf dem Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Try to keep in mind what is underneath the Reserve piles.  When
    given a choice, it is this knowledge which should help you decide
    which card to play.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Seahaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Seahaven</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen, zwei oben links, zwei oben rechts. Aufbau aufsteigend nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reservestapel</entry>
	  <entry>
	  	Four piles at top in the center.  Each reserve can only
		  hold one card.  Two of the reserves are each dealt one card to
		  start.
		 </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	  	Ten piles underneath the Foundation and Reserves.  The
		  other fifty cards are dealt face up here with five in each
		  slot.
		 </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Der Spieltisch wird nach Farbe abgebaut. Nur die oberste Karte oder Kartengruppe darf bewegt werden. Ein Satz Karten darf nur bewegt werden, wenn die Anzahl der Karten gleich oder kleiner der Anzahl freier Reserveplätze plus eins ist. Leere Plätze auf dem Spieltisch können nur mit einem König oder einem mit einem König beginnenden Satz belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe von Ass bis König aufgebaut. Obwohl Karten im Fundamentstapel praktisch noch im Spiel sind, besteht kein Bedarf, diese zu bewegen, weil dies in keiner Weise sinnvoll ist.</para>
  <para>Jede oberste Karte auf dem Spieltisch darf in einen leeren Reserveplatz gelegt werden. Diese Karten stehen für ein Zurückspielen auf den Spieltisch oder den Fundamentstapel zur Verfügung.</para>
  <para>
    As a convenience, sequences of the same suit can be moved onto the
    matching Foundation pile rather than being moved individually. This
    is especially useful at the end of the game.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte auf dem Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Bewegen Sie jede Karte so früh wie möglich auf den Fundamentstapel. Sie anderweitig liegen zu lassen schränkt nur Ihre Bewegungsfreiheit ein.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Sir_Tommy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Sir Tommy</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>
	    Top left pile.  All cards are placed here at beginning of
	    play.  Cards are dealt singly to Waste.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>
	    To the right of the Stock.  Can only hold one card.  Card
	    must immediately be placed on either a Foundation pile or on
	    to the Reserve pile of your choice.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben, rechts des Ablagestapels. Der Aufbau erfolgt ungeachtet der Farbe in Reihenfolge von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reservestapel</entry>
	  <entry>
	      Four piles placed underneath Foundations.  Cards in
	      Reserve can only be played on to Foundation piles.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Verschieben Sie alle Karten auf die Fundamentstapel</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Build on to Foundations in sequence from Ace to King regardless of
    suit.  Cards in Foundations are no longer in play.  Cards are dealt
    singly in to the Waste from the Stock.  However, as the Waste pile
    can only hold one card, this card must immediately be played on to a
    Foundation pile or on to any of the four Reserve piles.  Cards in
    the Reserve piles cannot be rearranged.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte, die in den Fundamentstapeln abgelegt wird, erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Try not to place cards of higher rank on to cards of lower rank in
    the Reserve.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Spinne</title>

	<para>Geschrieben von Jonathan Blandford</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>
			Top left pile.  Deck placed here after dealing onto Tableau.
			Clicking deals one card face up to every pile.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Top eight piles. Only used to hold sequences of cards going down from King
		down to Ace once completed.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Ten piles.  Four piles (piles 1, 4, 7, and 10) get dealt 5
			cards down and one card up while rest of the piles get dealt 4 cards
			down and one card up.  Cards can be built down regardless of suit.
			Sequences of cards in the same suit can be moved as a unit.  Empty piles
			can be filled with any card or movable unit.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>
		To have eight sequences of cards going down from King
		down to Ace in the foundation.
	</para>
	<para>
	  If you want an extremely difficult challenge, do not move completed
    sequences of cards to a foundation.
    You can also win by leaving the same eight sequences in the tableau.
    This is harder because there are fewer empty piles available. In fact,
    it is nearly impossible.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Build down regardless of suit.  Sequences of cards in the same suit can
		be moved as a unit.  Empty piles can be filled with any card or legal
		sequence.
	</para>
	<para>
		Clicking on the Stock pile at any time deals a card face up to every
		pile.  However, all piles must be non-empty.  If an empty pile exists,
		an error message will appear.
	</para>
	<para>
		A sequence of cards going down from King down to Ace can be moved to a foundation pile.  Once
		there, these cards are no longer in play.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

  <para>
    There are three possible types of deck. Each deck has 104 cards.
  </para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Eine Farbe</term>
      <listitem>
        <para>The deck is an octuple deck of Spades only. This is the simplest of the spider decks and a good way to learn the basics.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>    
    <varlistentry><term>Zwei Farben</term>
      <listitem>
        <para>The deck is a quadruple deck of Hearts and Spades only. There are four complete sequences of cards for each suit. This is not quite as diabolical as the standard four suit spider deck.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Vier Farben</term>
      <listitem>
        <para>The deck is a standard double deck. There are two complete sequences of cards for each suit. This is the standard Spider deck. It is also the most difficult.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Viele traditionelle Implementationen von »Spinne« verwenden keinen Fundamentstapel und entfernen einfach komplettierte Kartenfolgen. Dies hat keinen Einfluss auf den Spielverlauf.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>
		For every sequence in suit, points given is (length of sequence - 1).
	</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		If at first you don't succeed, don't become addicted.  Build in suit
		whenever possible, but expose as many cards as you can.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider_Three_Decks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Spinne mit drei Sätzen</title>

	<para>Geschrieben von Jonathan Blandford, Daniel Werner</para>

	<sect2><title>Spielaufbau</title>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Triple Deck</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>
			Top left pile.  Deck placed here after dealing onto Tableau.
			Clicking deals one card face up to every pile.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Top twelve piles.  Not part of "official rules".
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Twelve piles.  The first six piles get dealt 4
			cards down and one card up while rest of the piles get dealt 3 cards
			down and one card up.  Cards can be built down regardless of suit.
			Sequences of cards in the same suit can be moved as a unit.  Empty piles
			can be filled with any card or movable unit.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>
	</sect2>

	<sect2><title>Ziel des Spiels</title>
	<para>
		To have twelve sequences of cards (three for each suit) going down from King
		down to Ace in the foundation.
	</para>
	<para>
	        If you want an extremely difficult challenge, you can also win by forming the same twelve sequences in the tableau. This is harder because there are fewer empty piles available. In fact, it is nearly impossible.
	</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Regeln</title>
	<para>
		Build down regardless of suit.  Sequences of cards in the same suit can
		be moved as a unit.  Empty piles can be filled with any card or legal
		sequence.
	</para>
	<para>
		Clicking on the Stock pile at any time deals a card face up to every
		pile.  Unlike in other Spider variants, empty piles are allowed at redeals. 
	</para>
	<para>Eine Abfolge von 13 Karten kann auf einen Fundamentstapel verschoben werden. Sobald sich die Karten dort befinden, stehen sie nicht mehr für das Spiel zur Verfügung.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Punktwertung</title>
	<para>
		For every sequence in suit, points given is (length of sequence - 1).
	</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 144</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Strategie</title>
	<para>
		If at first you don't succeed, don't become addicted.  Build in suit
		whenever possible, but expose as many cards as you can.
	</para>
	</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spiderette"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Spiderette</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Eine Klick darauf gibt eine Karte auf jeden Tischstapel aus.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Seven piles on the bottom.  Deal one card face down on all
	    seven piles, then one on the last six piles, followed by one
	    on the last five piles.  Continue in this manner until you
	    have seven cards in the last pile.  Flip up the top card on
	    every pile.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>
    Create four piles of thirteen cards each built down in suit and sequence.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards in Tableau can be built down regardless of suit.  Builds of
    cards in sequence and in the same suit can by moved as a unit.
    Empty Tableau piles can be filled with any card or build of cards.
  </para>
  <para>
    Each Tableau pile must be filled before any deal.  Clicking on the
    Stock will deal a card on to every Tableau pile except for the last
    deal which places one card on each of the first three piles.
  </para>
  <para>
    A build of all thirteen cards in a suit may be moved on to a
    Foundation pile.  Cards in the Foundation are no longer in play.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>
    Every pair of cards in suit and sequence scores one point.
  </para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Try to keep a Tableau pile empty whenever possible to create a swap
    space for moving around cards.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Straight Up</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Four piles on top right.  Deal one two on each Foundation pile to
			start.  To be built up in suit to Ace.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserve</entry>
		<entry>
			Pile under Stock.  Deal thirteen cards here to begin.  Top card available
			for play on to Tableau or Foundation piles.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Four piles bottom right.  Deal one card on each pile to start.  Piles
			can be built in suit.  Spaces are automatically filled from Reserve.
			Once Reserve is empty, Tableau spaces can be filled from the Waste at
			your leisure.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Karten auf dem Spieltisch werden absteigend nach Farbe aufgebaut. Karten können in Gruppen bewegt werden. Ein leerer Platz auf dem Spieltisch wird automatisch aus dem Reservestapel aufgefüllt. Wenn der Reservestapel leer ist, darf eine leere Ablage mit der obersten Karte des Ablagestapels nach Ihrem Belieben gefüllt werden.</para>
	<para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Ablagestapel gelegt. Die oberste Karte ist im Spiel. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>
	<para>Fundamentstapel werden aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte des Spieltisches wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls ein solcher Zug möglich ist.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte, die in den Fundamentstapeln abgelegt wird, zählt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Es gibt keinen Grund zurück zustehen! Legen Sie wenn immer möglich Karten auf die Fundamentstapel.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Streets_And_Alleys"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Straßen und Gassen</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen in der Mitte, die von Ass nach König aufgebaut werden. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Eight slots (four to the left and four to the right of
	    Foundations.)  Deal all cards face up and extended on to
	    these eight piles so that there are seven cards in each pile
	    on the left flank and six cards in each pile on the right
	    flank and all cards are showing.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten auf dem Spieltisch werden absteigend ungeachtet der Farbe aufgebaut. Karten können nur einzeln verschoben werden. Leere Plätze können mit jeder beliebigen Einzelkarte belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe aufgebaut.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Build evenly on to Foundations if possible.  Try and get an empty
    Tableau slot.
  </para>
  </sect2>
</sect1>



  <sect1 id="Ten_Across"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>James LewisMoss</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>James</firstname>
			<surname>LewisMoss</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ten Across</title>

	<para>Geschrieben von James LewisMoss</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Vorübergehende Orte</entry>
		<entry>
			Locations to place one card out of play.  The spots begin the game
			filled.  One version of the game does not allow you to put new cards
			into these spots once they are empty.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Ten piles across the bottom.  To deal place 10 cards across going from
			left to right with the first and last cards face up.  Continuing you
			place ten cards across the piles from right to left (reversed) with
			the first two and last two cards placed face up.  Continue this
			pattern (reversed and one more card each pass) until 50 cards have
			been placed.  Place the last two cards in the temporary spots at the top.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>
		Form four piles in the tableau all of the same suit running from King
		to Ace.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Nur ein König darf auf einem leeren Platz des Spieltisches abgelegt werden.</para>
	<para>
		Cards may be moved only onto other cards if the suit matches and the
		moved card is one less than the moved to. This includes moving a pile
		of cards of different suits as long as the top card of the moved pile
		matches the bottom card of the location moved	to.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

	<para>
		Allow temporary spots use: If checked the temporary spots may be reused.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Entweder, Sie gewinnen, oder Sie verlieren. Es gibt keine Wertung.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Dieses Spiel ist recht schwer zu gewinnen, es ist stark von der Ausgangsposition abhängig. Denken Sie daran, die Temporärplätze zu benutzen. Versuchen Sie jedoch, diese schnell wieder frei zu machen. Sie können sehr nützlich sein, wenn Sie ansonsten keine Züge mehr ausführen können.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Terrace"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>David Rogers</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>David</firstname>
			<surname>Rogers</surname>
		</author>
		<address><email>ezekiel000@lavabit.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Terrasse</title>

  <para>Geschrieben von David Rogers</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Reservestapels auf den Spieltisch hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Der Talon darf nicht aufgedeckt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>Elf Karten werden sichtbar in einen Stapel ausgegeben. Alle Karten sind sichtbar, aber nur die oberste ist im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Elf Stapel in der Mitte. Es wird in Reihenfolge nach wechselnden Farben ab der Grundkarte aufgebaut.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
    	  <entry>Neun Karten werden sichtbar aus dem Kartensatz ausgegeben, sobald die Basiskarte ausgewählt wurde.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
	Cards in the Tableau are built down in sequence by alternating
	colours building round the corner. Groups of cards can't be moved.
	An empty pile in the Tableau must be filled by the top card in
	Waste or the next card from the Stock. Top cards can be moved to
	the Foundation or other Tableau piles.
  </para>
  <para>
	Foundations are built up in sequence by alternating colours from
	the base card. Empty Foundations must be filled with the base card
	that is selected by the user from four random cards as the first
	move. Cards in Foundations are out of play.
  </para>
  <para>
	Top card of the Reserve is in play and can only be moved to
	Foundations.
  </para>
  <para>
	Cards are flipped from the Stock to the Waste individually as many
	times as you like unless there is a space in the tableau. If there
	is a space in the tableau then only one card may be flipped from
	the stock to the waste until the tableau is filled or the top card
	of the waste is moved to the foundation or tableau. While the
	stock is locked you can still move cards around on the tableau,
	from the reserve and to the foundation. If the Waste is empty a
	card from the Stock is automatically dealt. Top card in Waste is
	in play. Stock cannot be turned.
  </para>
  <para>Ein Doppelklick auf eine Karte verschiebt sie auf den entsprechenden Fundamentstapel, falls ein solcher Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

  <para>Für dieses Spiel gibt es sieben Möglichkeiten. Der Unterschied besteht in der Anzahl der Reservekarten, der Ablagen auf dem Spieltisch oder der Wahl der Basiskarte.</para>
  <para>Terrasse</para>
  <para>Reservestapel zu 11 Karten, 9 Stapel auf dem Spieltisch. Fundamentstapel werden in Reihenfolge nach wechselnden Farben ab der Grundkarte aufgebaut. Benutzer wählt eine Basiskarte aus vier zu Spielbeginn aus und eine Karte wird auf jeden Tischstapel verteilt. Der Talon darf nicht aufgedeckt werden.</para>
  <para>
	General Patience
  </para>
  <para>Reservestapel zu 13 Karten, 9 Stapel auf dem Spieltisch. Fundamentstapel werden in Reihenfolge nach ? ab der Grundkarte aufgebaut. Benutzer wählt die Basiskarte aus vier zu Spielbeginn aus und eine Karte wird auf jeden Tischstapel verteilt. Der Talon darf einmal umgedreht werden, aber das Spiel ist verloren, sobald eine umgedrehte Karte nicht gespielt werden kann.</para>
  <para>Sternschnuppen</para>
  <para>Reservestapel zu 11 Karten, 9 Stapel auf dem Spieltisch. Fundamentstapel werden in Reihenfolge nach wechselnden Farben ab der Grundkarte aufgebaut. Zu Spielbeginn wird die Basiskarte automatisch ausgewählt und eine Karte wird auf jeden Tischstapel verteilt. Der Talon darf nicht aufgedeckt werden.</para>
  <para>Signora</para>
  <para>Reservestapel zu 11 Karten, 9 Stapel auf dem Spieltisch. Fundamentstapel werden in Reihenfolge nach wechselnden Farben ab der Grundkarte aufgebaut. Zu Spielbeginn wird die Basiskarte automatisch ausgewählt und eine Karte wird auf jeden Tischstapel verteilt. Leerräume auf dem Spieltisch werden automatisch aus dem Ablagestapel gefüllt oder aus dem Talon, wenn der Ablagestapel leer ist. Der Talon darf nicht aufgedeckt werden.</para>
  <para>Redheads</para>
  <para>Reservestapel zu 21 Karten, 8 Stapel auf dem Spieltisch. Fundamentstapel werden in Reihenfolge nach wechselnden Farben ab der Grundkarte aufgebaut. Zu Spielbeginn wird die Basiskarte automatisch ausgewählt und eine Karte wird auf jeden Tischstapel verteilt. Leerräume auf dem Spieltisch werden automatisch aus dem Reservestapel gefüllt oder mit irgendeiner Karte, wenn der Reservestapel leer ist. Der Talon darf nicht aufgedeckt werden.</para>
  <para>Blonde und Brünette</para>
  <para>Reservestapel zu 10 Karten, 8 Stapel auf dem Spieltisch. Fundamentstapel werden in Reihenfolge nach wechselnden Farben ab der Grundkarte aufgebaut. Zu Spielbeginn wird die Basiskarte automatisch ausgewählt und eine Karte wird auf jeden Tischstapel verteilt. Der Talon darf nicht aufgedeckt werden.</para>
  <para>Wald</para>
  <para>Reservestapel zu 10 Karten, 9 Stapel auf dem Spieltisch. Fundamentstapel werden in Reihenfolge nach wechselnden Farben ab der Grundkarte aufgebaut. Zu Spielbeginn wird die Basiskarte automatisch ausgewählt und eine Karte wird auf jeden Tischstapel verteilt. Der Talon darf nicht aufgedeckt werden.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
	When the game starts examine the Reserve carefully before choosing
	your base card, avoid base cards that have several buried in the
	Reserve.
  </para>
  <para>Achten Sie auf umgekehrte Reihenfolgen in Talon, Reserve- und Fundamentstapel, um jede dieser umgekehrten Reihenfolgen entfernen zu können</para>
  <para>Versuchen Sie, Tischstapel mit der zuletzt erforderlichen Karte zu beginnen, um einen Fundamentstapel zu vollenden.</para>
  <para>Vergessen Sie nicht, dass Sie weiterhin Karten vom Talon umdrehen können, während er gesperrt ist, ohne den Spieltisch zu füllen, indem die oberste Karte des Ablagestapels verwendet wird.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thieves"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Robert Brady</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Robert</firstname>
      <surname>Brady</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwb197@ecs.soton.ac.uk</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Diebe</title>

  <para>Geschrieben von Robert Brady</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Joker-Kartensatz.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Stapel zu je fünf Karten, alle nach oben.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Legen Sie alle verbleibenden Karten hier ab. Die Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Ohne Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Verschieben Sie alle Karten auf den Reststapel.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Der Ablagestapel kann auf- oder abgebaut werden durch die Karten auf dem Spieltisch. Joker dürfen auf jede Karte gespielt werden als auch jede Karte auf Joker.</para>
  <para>Zu jedem Zeitpunkt darf eine Karte vom Talon auf den Ablagestapel gelegt werden.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Die folgende Tabelle zeigt die erreichbaren Punkte für jeden Kartentyp. Joker erzielen keine Punkte.</para>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <thead>
        <row>
          <entry>Karte</entry>
          <entry>Punkte</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Ass</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>2, 3</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>4, 5</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>6, 7, 8</entry>
	  <entry>2</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>9, 10</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Dame</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>König</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Since you can see all the cards on the Tableau, try to engineer
    `runs', to try and get rid of as many cards up there as possible, as
    you only have a finite supply of cards in Stock.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thirteen"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Dreizehn</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Deal face down seven overlapping rows starting with one card
	    on the first row, increasing by one per row and staggering
	    the piles as to achieve a pyramid.  Flip bottom row.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    All exposed cards in the pyramid are available for play.  Kings can
    be removed singly.  All other cards can be removed in pairs that add
    up to thirteen with Aces equal to 1, Jacks equal to 11, and Queens
    equal to 12.
  </para>
  <para>
    Cards can be flipped singly from the Stock to the Waste.  The top
    card is available for play either with the available cards in the
    pyramid or with the card below.  There is no redeal.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Every pyramid needs a strong foundation.  Get rid of the lower cards
    first, with an eye out to try to expose as many cards as possible.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thumb_And_Pouch"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Daumen und Beutel</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Seven piles.  Deal card face up in first pile.  Place one
	    card face down on all other piles.  Place one card face up
	    on next pile followed by one card face down on all covered
	    piles.  Repeat until there are seven cards in last pile.
	    Tableau can be built down in any suit but own.  Groups of
	    cards can be moved.  Empty piles can be filled by any legal
	    sequence of cards.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards in the Tableau are built down by any suit but own.  Groups of
    cards can be moved.  An empty pile in the Tableau can be filled with
    a any legal sequence of cards.
  </para>
  <para>Karten werden vom Talon einzeln auf den Restestapel umgedreht. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Brute force may not always work, but in this case it probably will.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Treize"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Treize</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Karten werden vom Talon genommen. Die oberste und unterste Karte sind im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Deal cards face up in seven overlapping rows starting with one card on the
			first row, increasing by one per row and staggering the piles as to
			achieve a pyramid.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		All exposed cards in the pyramid are available for play.  Kings can be
		removed singly.  All other cards can be removed in pairs that add up to
		treize with Aces equal to 1, Jacks equal to 11, and Queens equal to 12.
	</para>
	<para>
		Cards can be flipped singly from the Stock to the Waste.  Top and bottom
		cards are available for play either by themselves or with the available
		cards in the pyramid.  The top card of the Waste can also be played with
		the second card on the Waste.  There is no redeal.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		This game is easier to win than Thirteen.  This is because you can plan
		ahead and avoid blocks by strategic play.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Triple_Peaks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Richard Hoelscher</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Richard</firstname>
			<surname>Hoelscher</surname>
		</author>
		<address><email>rah@rahga.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Triple Peaks</title>

	<para>Geschrieben von Richard Hoelscher</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>
			All play is on the Waste pile.  Cards faced down are not part of 
			the current scoring run.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Deal 18 cards face down in the form of three triangles, with three
			rows in each triangle, increasing with one card in the first row 
			to three in the last. Connect the triangles by dealing another 10 
			cards face up in the bottom row. End cards of each row should overlap
			the end cards of the row above, and interior cards should overlap
			two adjacent cards of that row.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Entfernen Sie alle Karten vom Spieltisch.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Exposed cards in the Tableau are available for play. Build on the top card of
		Waste with cards ranked immediately above or below it from the Tableau, 
		regardless of suit. Aces are ranked both above Kings and below Deuces.
	</para>
	<para>
		Tableau cards are made available when not covered by other cards.
	</para>
	<para>Karten können vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt werden.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

	<para>
		Multiplier Scoring: Points double for every card played in a run. A run
		of five cards will score 1, 2, 4, 16, and 32 points, for a total of 55 
		points. Bonuses are worth 25 points. No points are deducted for playing
		a card from the stock to the waste.
	</para>
	<para>
		Progressive Rounds: After all cards have been cleared from the tableu, 
		a new round begins. The score from the last round carries over into the
		new round.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>
		The score for each card played is equal to the number of cards your have
		played since the last card flipped from the Stock to the Waste. The longer
		the run, the higher your score.
	</para>
	<para>
		5 points are deducted when you flip a card from Stock to Waste. Each 
		triangle peak cleared will give a 15 point bonus, and an additional 15
		points are awarded when all the cards have been cleared from the Tableau. 
	</para>
	<para>
		Maximum possible score for a single round: 466
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Union_Square"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Union Square</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Deal face up a four by four grid for the Tableau, making sixteen piles.
			Top card of each pile available for play.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Four piles on the right.  Foundation piles are built by suit from Ace to
			King, then King back to Ace.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards in Tableau can be built either up or down in suit.  However, each
		pile must follow only one of these rules.  For example, if a Tableau
		pile has a three of clubs over a two of clubs, one can only play a four
		of clubs on this pile.  Any available card can be played on to an empty
		Tableau pile.
	</para>
	<para>
		Foundation piles are to be built in suit from Ace to King, followed by
		another King, then back down to Ace, giving 26 cards per pile when game
		is won.  Cards in Foundation piles are no longer in play.
	</para>
	<para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Restestapel umgedreht. Die oberste Karte des Restestapels ist im Spiel. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte, die in den Fundamentstapeln abgelegt wird, erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 104</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		A string of beads can be added to from both ends, and so should your
		piles.  Make good use of any empty slots to append cards.  With a little
		perseverance, this game can be a lot of fun!
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Valentine"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Valentine</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Alle nach dem Geben verbleibenden Karten werden hier abgelegt.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Ablage oben rechts, die nur eine Karte enthalten kann.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Four piles. One card is dealt in each slot at the beginning
			of the game. Redealing from the stock moves all cards
			currently in the Tableau to the bottom of the Stock
			slot.
		</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>
    Have all the cards in the Tableau, each slot containing Ace to King
    of one suit. Avoid going crazy achieving this.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    If any two cards dealt on to the Tableau are the same suit and in
    sequence, place the lower card on to the higher. Aces are low,
    Kings are high and sequence does not wrap.  Click on the Stock
    to fill in the empty slots that are made.
  </para>
  <para>
    When no plays can be made in the Tableau, click on the Stock to
    deal a card on to the Waste. If this card can be played on to any
    of the Tableau piles, do so. Repeat this process until there are no
    more moves in the Tableau or from the Waste.
  </para>
  <para>
    At this point, clicking on the Foundation again moves all the cards
    in the Tableau back to the bottom of the Stock.  The card in the
    Waste is put in the first Tableau pile and the rest of the Tableau
    is filled with one card to each pile from the Stock.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>In diesem Spiel gibt es keine Punktwertung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    A great game for killing time, Valentine really has no strategy,
    unless the strategy is to play it instead of doing other, more
    important things, like going to bed.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Westhaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address></sect1info>-->

	<title>Westhafen</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Ablagen in der obersten Reihe. Der Aufbau erfolgt nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Ten piles of three cards each, with the last row of cards face up.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards in Tableau are built down by alternate color.  The top card or the
		complete face up portion of each pile is available for play.  Empty
		piles can be filled with any available card or group of cards.
	</para>
	<para>Fundamentstapel werden aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel.</para>
	<para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Reservestapel gelegt. Die oberste Karte des Reservestapels steht immer für das Spiel zur Verfügung. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede auf den Fundamentstapel gelegte Karte zählt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Caution is for those who actually have money at stake.  Live
		dangerously.  Make any moves you can, as chance is on your side.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Whitehead"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Whitehead</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Seven piles.  Deal all cards face up such that there is one
	    card in the first pile, two in the second pile, ending with
	    seven in the seventh pile.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Cards in the Tableau are built down by same color.  Builds of cards
    that are the same suit and in sequence can be moved as a unit.
    Empty Tableau slots can be filled with any card or build of cards.
  </para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte des Reststapels ist im Spiel. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Empty Tableau slots are a prized commodity in this game.  Sometimes
    keeping them around until you need them is a very good idea.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Will_O_The_Wisp"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Will O the Wisp</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>
	    Top left pile.
	    When clicked, deal a card on to every Tableau pile except for the last
      deal which places one card on each of the first three piles.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Stapel unten. Auf jeden Stapel werden zwei Karten verdeckt und eine sichtbar ausgegeben.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>
    Create four piles of thirteen cards each built down in suit and sequence.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>
    Tableau piles can be built down regardless of suit.  Builds of
    cards in sequence and in the same suit can by moved as a unit.
    Empty Tableau piles can be filled with any card or build of cards.
  </para>
  <para>
    Each Tableau pile must be filled before any deal.  Clicking on the
    Stock will deal a card on to every Tableau pile except for the last
    deal which places one card on each of the first three piles.
  </para>
  <para>
    A build of all thirteen cards in a suit may be moved on to a
    Foundation pile.  Cards in the Foundation are no longer in play.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>
    Every pair of cards in suit and sequence scores one point.
  </para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Try to keep a Tableau pile empty whenever possible to create a swap
    space for moving around cards.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Yield</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Karten werden vom Talon genommen. Die oberste und unterste Karte sind im Spiel.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Deal cards face up in seven overlapping rows starting with seven cards on the
			first row, decreasing by one per row and staggering the piles as to
			achieve an inverted pyramid.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Entfernen Sie alle Karten.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		All exposed cards in the pyramid are available for play.  Kings can be
		removed singly.  All other cards can be removed in pairs that add up to
		treize with Aces equal to 1, Jacks equal to 11, and Queens equal to 12.
	</para>
	<para>
		Cards can be flipped singly from the Stock to the Waste.  Top and bottom
		cards are available for play either by themselves or with the available
		cards in the pyramid.  The top card of the Waste can also be played with
		the second card on the Waste.  There is no redeal.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede entfernte Karte erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Removing the bottom of the inverted pyramid is the hard part.  Once that
		is achieved, it is sometimes better to remove cards from the Waste than
		the inverted pyramid, as there are more cards in play there.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yukon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Yukon</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Ablagen links. Aufbau aufsteigend nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Seven piles.  Deal card face up in first pile.  Place one
			card face down on all other piles.  Place one card face up on next
			pile followed by one card face down on all covered piles.  Repeat
			until there are seven cards in last pile.  Deal the rest of the cards
			face up on the second to seventh piles.  To be built down in opposite
			color.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards in Tableau are built down in opposite color.  Groups of cards
		can be moved regardless of sequence.  A faced-down card is flipped
		when it is unburied.  An empty pile in the Tableau can be filled with
		a King or a group of cards with a King on the bottom.
	</para>
	<para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind dann nicht mehr im Spiel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Try and uncover as many cards as early on as possible.  Doing so will
		greatly aid your quest to conquer yukon.
	</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Zebra"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Zebra</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Doppelblatt</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Eine Neuverteilung.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>
			Eight piles on top right.  Place the eight Aces on to these piles to
			begin the Foundations.  The Foundations are to be built up in alternate
			color up to Kings.  Cards in Foundations are no longer in play.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>
			Eight piles below Foundations.  Deal a card to each Tableau pile to
			start.  Tableau piles are to be built down by alternate color.  Only the
			top card of each pile is available for play.  Empty spaces are
			immediately filled from the Waste, or if the Waste is empty, from the
			Stock.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards in Tableau are built down by alternate color.  Only the top card
		of each pile is in play.  However, to facilitate play, a whole pile can
		be moved to an appropriate Foundation with one drag.  Double clicking on
		a pile will move the top card to an appropriate Foundation pile if
		possible.
	</para>
	<para>
		Spaces in Tableau are automatically filled from the Waste, or if Waste
		is empty, from the Stock.
	</para>
	<para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Restestapel gelegt. Die oberste Karte des Restestapels ist im Spiel. Es gibt eine Neuverteilungen.</para>
	<para>
		Foundations are built up by alternate color from Aces to Kings.  Cards
		in Foundation piles are no longer in play.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>In der realen Welt gibt es nur selten eine zweite Chance, also sollten Sie sie nutzen, wenn Sie eine bekommen. Es ist wahrscheinlich, dass Sie eine zweite Karte brauchen, um das Spiel zu gewinnen. Merken Sie sich die wichtigen Karten, Sie werden es nicht bereuen.</para>
        </sect2>
</sect1>

</chapter>

<chapter id="glossary">
	<title>Glossar</title>

	<para>Anmerkung des Autors: Diese Festlegungen sind lediglich als Richtlinien gedacht. Beachten Sie die Regeln der einzelnen Spiele, da diese hiervon abweichen können.</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>Basiskarte</term>
			<listitem><para>Die erste Karte, die auf einen Fundamentstapel gelegt wird. Andere Fundamentstapel müssen normalerweise mit einer Karte dieses Ranges beginnen. Siehe: Fundamentstapel</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>Nach wechselnder Farbe aufbauen</term>
			<listitem><para>Aufbauen durch Ablegen einer Karte auf eine andere Farbe ist erlaubt. Beispiel: Ablegen von Karo auf Pik ist in Ordnung, aber Karo auf Herz ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>Nach beliebiger Farbe außer der eigenen aufbauen</term>
			<listitem><para>Aufbauen durch Ablegen einer Karte auf eine anderer Farbe ist erlaubt. Beispiel: Ablegen von Karo auf Pik ist in Ordnung, aber Karo auf Herz ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>Nach Farbe aufbauen</term>
			<listitem><para>Aufbauen von Karten der selben Farbe aufeinander ist erlaubt. Beispiel: Ablegen von Karo auf eine Herz ist in Ordnung, aber Karo auf Kreuz ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>Unabhängig von der Farbe legen</term>
			<listitem><para>Alles gut.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>Nach Farbe legen</term>
			<listitem><para>Aufbauen von Karten der selben Farbe aufeinander ist erlaubt. Beispiel: Ablegen von Pik auf Pik ist in Ordnung, aber Pik auf Kreuz ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>Absteigend legen</term>
			<listitem><para>Aufbauen einer Karte niedrigeren Wertes auf eine höheren Wertes ist erlaubt. Gewöhnlich beträgt der Wertunterschied zwischen beiden Karten eins. Beispiel: Ablegen einer 10 auf einen Buben ist in Ordnung, aber eine 10 auf eine 9 ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>Absteigend legen nach *</term>
			<listitem><para>Aufbauen einer Karte niedrigeren Wertes auf eine Karte um * höheren Wertes ist erlaubt. Beispiel: Wenn * gleich 2 ist, dann ist das Ablegen einer 10 auf eine Dame in Ordnung, aber eine 10 auf einen Buben ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>Aufsteigend legen</term>
			<listitem><para>Aufbauen einer Karte höheren Wertes auf eine niedrigeren Wertes ist erlaubt. Gewöhnlich beträgt der Wertunterschied zwischen beiden Karten eins. Beispiel: Ablegen einer Dame auf einen Buben ist in Ordnung, aber eine Dame auf einen König ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>Aufsteigend legen nach *</term>
			<listitem><para>Aufbauen einer Karte höheren Wertes auf eine Karte um * niedrigeren Wertes ist erlaubt. Beispiel: Wenn * gleich 2 ist, dann ist das Ablegen einer 10 auf eine 8 in Ordnung, aber eine 10 auf eine 9 ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>Aufsteigend oder absteigend legen</term>
			<listitem><para>Aufbauen durch Ablegen einer Karte auf eine um eins höher- oder niederwertigere Karte ist erlaubt. Beispiel: Ablegen eines Buben auf eine Dame oder eine 10 ist in Ordnung, aber eine 10 auf eine Dame ist es nicht.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>Legen</term>
			<listitem><para>Die Fähigkeit eine Karte (oder eine Kartengruppe) auf eine andere Karte abzulegen. Hinsichtlich des Wertes können Sie Karten auf- und absteigend legen, oder mit * auf/absteigend legen. Hinsichtlich der Farbe können Sie nach Farbe, abwechselnder Farbe, jeder außer der eigenen Farbe oder beliebig legen. Bedenken Sie, dass alle legenden Spiele zwei dieser Regeln folgen, un zwar eine jeder Liste.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>Kartensatz</term>
			<listitem><para>Der Satz der benutzten Karten. Die meisten Spiele benutzen einen Standard-Kartensatz, aber auch Doppel-Kartensätze, Joker-Kartensätze oder nicht alle normalerweise vorhandenen Karten enthaltenden Kartensätze sind nicht unüblich.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>Doppel-Kartensatz</term>
			<listitem><para>Ein Satz aus Karten, bestehend aus zwei Standard-Kartensätzen, zusammen 104 Karten.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>Fundamentstapel</term>
			<listitem><para>Falls ein Spiel einen Fundamentstapel hat, wird es normalerweise dadurch gewonnen, dass alle Karten auf dem oder den Fundamentstapel(n) abgelegt wurden.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>Joker-Kartensatz</term>
			<listitem><para>Ein Satz aus Karten, bestehend aus einem Standard-Kartensatz und zwei Jokern, zusammen 54 Karten.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>Ablage</term>
			<listitem><para>Ein festgelegter Bereich, in dem sich Karten befinden können.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>Rang</term>
			<listitem><para>Der Wert einer Karte. Nummerierte Karten haben den Wert, den die Nummer angibt. Asse können entweder niedrig oder hoch sein. Falls niedrig, haben sie einen Wert von 1, falls hoch, ist der Wert 14. Bube, Dame und König werden gewöhnlich als 11, 12 und 13 gewertet. In einigen Spielen ist der Wert jeweils 10. In solchen Spielen wird ein hohes Ass vermutlich als 11 gezählt.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="reserve"><term>Reserve</term>
			<listitem><para>Karten im Reservestapel sind üblicherweise verfügbar, um irgendwo abgelegt zu werden. Der Aufbau eines Stapels ist dort nicht möglich.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="slot"><term>Platz</term>
			<listitem><para>Siehe Ablage.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>Standard-Kartensatz</term>
			<listitem><para>Ein Poker-Kartensatz mit 52 Karten. Er enthält 13 Karten für jede der vier Farben. Jede Farbe enthält Ass, 2 bis 10, Bube, Dame und König. Diese Farben sind üblicherweise Kreuz, Pik, Herz und Karo. Diese Farben können wiederum zu zwei logischen Farben zusammengefasst werden, also Schwarz und Rot. Kreuz und Pik sind schwarz, während Herz und Karo rot sind. AisleRiot ermöglicht es, unterschiedliche Kartensätze zu benutzen. In diesem Fall werden die neuen Farben in dieses Schema eingepasst.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>Talon</term>
			<listitem><para>Der Rest des Kartensatzes, nachdem alle originalen Karten (üblicherweise verdeckt) verteilt worden sind.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>Farbe</term>
			<listitem><para>Vier verschiedene  Farben in einem Standardblatt. Üblicherweise Kreuz, Pik, Herz und Karo.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="tableau"><term>Kartenreihe</term>
			<listitem><para>Das Spielfeld, in dem das Spiel stattfindet. Ermöglicht üblicherweise den Aufbau von Stapeln.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>Ablage</term>
			<listitem><para>Ein Stapel offener Karten, üblicherweise neben dem Talon. Mit der obersten Karte wird normalerweise gespielt.</para></listitem>
		</varlistentry>
	</variablelist>
</chapter>


</book>
