<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY accordion SYSTEM "accordion.xml">
<!ENTITY agnes SYSTEM "agnes.xml">
<!ENTITY athena SYSTEM "athena.xml">
<!ENTITY auld-lang-syne SYSTEM "auld_lang_syne.xml">
<!ENTITY backbone SYSTEM "backbone.xml">
<!ENTITY bakers-dozen SYSTEM "bakers_dozen.xml">
<!ENTITY bakers-game SYSTEM "bakers_game.xml">
<!ENTITY bear-river SYSTEM "bear_river.xml">
<!ENTITY beleaguered-castle SYSTEM "beleaguered_castle.xml">
<!ENTITY block-ten SYSTEM "block_ten.xml">
<!ENTITY bristol SYSTEM "bristol.xml">
<!ENTITY camelot SYSTEM "camelot.xml">
<!ENTITY canfield SYSTEM "canfield.xml">
<!ENTITY carpet SYSTEM "carpet.xml">
<!ENTITY chessboard SYSTEM "chessboard.xml">
<!ENTITY clock SYSTEM "clock.xml">
<!ENTITY cover SYSTEM "cover.xml">
<!ENTITY cruel SYSTEM "cruel.xml">
<!ENTITY diamond-mine SYSTEM "diamond_mine.xml">
<!ENTITY doublets SYSTEM "doublets.xml">
<!ENTITY eagle-wing SYSTEM "eagle-wing.xml">
<!ENTITY easthaven SYSTEM "easthaven.xml">
<!ENTITY eight-off SYSTEM "eight_off.xml">
<!ENTITY elevator SYSTEM "elevator.xml">
<!ENTITY escalator SYSTEM "escalator.xml">
<!ENTITY first-law SYSTEM "first_law.xml">
<!ENTITY fortress SYSTEM "fortress.xml">
<!ENTITY fortunes SYSTEM "fortunes.xml">
<!ENTITY forty-thieves SYSTEM "forty_thieves.xml">
<!ENTITY fourteen SYSTEM "fourteen.xml">
<!ENTITY freecell SYSTEM "freecell.xml">
<!ENTITY gaps SYSTEM "gaps.xml">
<!ENTITY gay-gordons SYSTEM "gay_gordons.xml">
<!ENTITY giant SYSTEM "giant.xml">
<!ENTITY glenwood SYSTEM "glenwood.xml">
<!ENTITY gold-mine SYSTEM "gold_mine.xml">
<!ENTITY golf SYSTEM "golf.xml">
<!ENTITY gypsy SYSTEM "gypsy.xml">
<!ENTITY helsinki SYSTEM "helsinki.xml">
<!ENTITY hopscotch SYSTEM "hopscotch.xml">
<!ENTITY isabel SYSTEM "isabel.xml">
<!ENTITY jumbo SYSTEM "jumbo.xml">
<!ENTITY jamestown SYSTEM "jamestown.xml">
<!ENTITY kansas SYSTEM "kansas.xml">
<!ENTITY king-albert SYSTEM "king_albert.xml">
<!ENTITY kings-audience SYSTEM "kings_audience.xml">
<!ENTITY klondike SYSTEM "klondike.xml">
<!ENTITY labyrinth SYSTEM "labyrinth.xml">
<!ENTITY lady-jane SYSTEM "lady_jane.xml">
<!ENTITY maze SYSTEM "maze.xml">
<!ENTITY monte-carlo SYSTEM "monte_carlo.xml">
<!ENTITY napoleons-tomb SYSTEM "napoleons_tomb.xml">
<!ENTITY neighbor SYSTEM "neighbor.xml">
<!ENTITY odessa SYSTEM "odessa.xml">
<!ENTITY osmosis SYSTEM "osmosis.xml">
<!ENTITY peek SYSTEM "peek.xml">
<!ENTITY pileon SYSTEM "pileon.xml">
<!ENTITY plait SYSTEM "plait.xml">
<!ENTITY poker SYSTEM "poker.xml">
<!ENTITY quatorze SYSTEM "quatorze.xml">
<!ENTITY royal-east SYSTEM "royal_east.xml">
<!ENTITY saratoga SYSTEM "saratoga.xml">
<!ENTITY scorpion SYSTEM "scorpion.xml">
<!ENTITY scuffle SYSTEM "scuffle.xml">
<!ENTITY seahaven SYSTEM "seahaven.xml">
<!ENTITY sir-tommy SYSTEM "sir_tommy.xml">
<!ENTITY spider SYSTEM "spider.xml">
<!ENTITY spider-three-decks SYSTEM "spider_three_decks.xml">
<!ENTITY spiderette SYSTEM "spiderette.xml">
<!ENTITY straight-up SYSTEM "straight_up.xml">
<!ENTITY streets-and-alleys SYSTEM "streets_and_alleys.xml">
<!ENTITY ten-across SYSTEM "ten_across.xml">
<!ENTITY terrace SYSTEM "terrace.xml">
<!ENTITY thieves SYSTEM "thieves.xml">
<!ENTITY thirteen SYSTEM "thirteen.xml">
<!ENTITY thumb-and-pouch SYSTEM "thumb_and_pouch.xml">
<!ENTITY treize SYSTEM "treize.xml">
<!ENTITY triple-peaks SYSTEM "triple_peaks.xml">
<!ENTITY union-square SYSTEM "union_square.xml">
<!ENTITY valentine SYSTEM "valentine.xml">
<!ENTITY westhaven SYSTEM "westhaven.xml">
<!ENTITY whitehead SYSTEM "whitehead.xml">
<!ENTITY will-o-the-wisp SYSTEM "will_o_the_wisp.xml">
<!ENTITY yield SYSTEM "yield.xml">
<!ENTITY yukon SYSTEM "yukon.xml">
<!ENTITY zebra SYSTEM "zebra.xml">
<!ENTITY definitions SYSTEM "definitions.xml">
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.12">
<!ENTITY date "July 2005">
<!ENTITY app "<application>AisleRiot</application>">
<!ENTITY appname "AisleRiot">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="sr@latin">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <bookinfo>
    <title>Uputstvo za <application>Pasijans</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>Pasijans je skup preko 80 kartaških igara  programiranih u Gnomovom skript jeziku Scheme.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
    <publisher>
      <publishername>Projekat Gnomove dokumentacije</publishername>
    </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Dozvoljeno umnožavanje, širenje, vršenje izmena ovog dokumenta pod uslovima Gnu-ove Slobodne Dokumentacione Dozvole (GSDD), verzije 1.1 ili bilo koje naknadne verzije bez nepromenjivih odeljaka, teksta na naslovnoj i poslednjoj strani, a koju je objavila Zadužbina Slobodnog Softvera. Primerak GSDD-e možete pronaći na ovoj <ulink type="help" url="ghelp:fdl">adresi</ulink> ili u datoteci COPYING-DOCS koja je priložena uz ovo uputstvo.</para>
         <para>Ovo uputstvo je deo skupa Gnom dokumenata objavljenih pod GFDL. Ukoliko želite da raspodeljujete ovo uputstvo odvojeno od skupa, to možete uraditi dodavanjem primerka licence dokumentu, kako je opisano u odeljku 6 same licence.</para>

	<para>Mnogi nazivi koje kompanije koriste u cilju prepoznatljivosti svojih proizvoda i usluga predstavljaju robne marke. Kada (ukoliko) se takvi nazivi pojavljuju(spominju) u bilo kojem Gnomovom dokumentu, a članovi Gnomovog dokumentacionog projekta imaju saznanja o tome, tada su nazivi ispisani velikim slovima ili sa velikim početnim slovima.</para>

	<para>OVAJ DOKUMENT I NJEGOVE IZMENJENE VERZIJE SU DOSTUPNE POD USLOVIMA GNU-OVE SLOBODNE DOKUMENTACIONE DOZVOLE UZ DODATNU SAGLASNOST DA: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENT JE DOSTUPAN SA SVIM SVOJIM DOBRIM I LOŠIM STRANAMA BEZ BILO KAKVOG JAMSTVA, BILO ONO IZREČENO ILI NE, UKLJUČUJUĆI BEZ OGRANIČENJA, JAMSTVO DA JE OVAJ DOKUMENT ILI NJEGOVA IZMENJENA VERZIJA BEZ NEDOSTATAKA, SPREMAN ZA TRŽIŠTE, SVRSISHODAN I NE NARUŠAVA ZAKONSKE NORME. CELOKUPAN RIZIK KOJI SE ODNOSI NA KVALITET, TAČNOST I DOMET (UČINAK) DOKUMENTA ILI NJEGOVE IZMENJENE VERZIJE SNOSI KORISNIK. UKOLIKO SE U BILO KOJEM DOKUMENTU ILI NJEGOVOJ IZMENJENOJ VERZIJI POJAVI NEDOSTATAK (GREŠKA) BILO KOJE VRSTE, KORISNIK (A NE AUTOR IZVORNE VERZIJE, BILO KOJI DRUGI AUTOR ILI SARADNIK) SNOSI SVE TROŠKOVE NEOPHODNOG SERVISIRANJA, POPRAVKE ILI ISPRAVKE. OVO OGRANIČENJE JAMSTVA PREDSTAVLJA SASTAVNI DEO OVE DOZVOLE. UPOTREBA BILO KOJEG DOKUMENTA ILI NJEGOVE IZMENJENE VERZIJE NIJE DOZVOLJENA OSIM POD USLOVIMA OVOG OGRANIČENJA JAMSTVA.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>NI POD KAKVIM OKOLNOSTIMA ILI ZAKONU, BILO ZBOG KRŠENJA (ILI NEMARA) UGOVORA, ILI NA BILO KOJI DRUGI NAČIN, AUTOR (PRVOBITNE VERZIJE), SARADNIK ILI ISPORUČIVALAC DOKUMENTA ILI NJEGOVE IZMENJENE VERZIJE, NITI DOBAVLJAČ BILO KOJE OD NAVEDENIH STRANA NEĆE SNOSITI MATERIJALNU ODGOVORNOST ZA NASTALA DIREKTNA, INDIREKTNA, POSEBNA, SLUČAJNA ILI TIME NASTALA OŠTEĆENJA BILO KOJE VRSTE UKLJUČUJUĆI, BEZ OGRANIČENJA, ŠTETU NANESENU UGLEDU FIRME, PRESTANKU PROIZVODNJE, OTKAZIVANJE RADA RAČUNARA ILI KVARA KAO I ZA SVE OSTALE ŠTETE ILI GUBITKE NASTALE USLED KORIŠĆENJA DOKUMENTA I NJEGOVIH IZMENJENIH VERZIJA ČAK I AKO JE OŠTEĆENA STRANA BILA OBAVEŠTENA O MOGUĆNOSTI NASTANKA TE ŠTETE.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
	any of this. -->

    <authorgroup>
      <author role="maintainer">
	<firstname>Rosanna</firstname>
	<surname>Yuen</surname>
	<affiliation>
          <orgname>Projekat Gnomove dokumentacije</orgname>
          <address> <email>zana@webwynk.net</email> </address>
	</affiliation>
      </author>
      <othercredit role="additional material">
        <firstname>Telsa</firstname>
        <surname>Gwynne</surname>
        <affiliation>
          <address><email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email></address>
        </affiliation>
      </othercredit>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname>
	<surname>Translator 1</surname>
	<affiliation>
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname>
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Uputstvo za Pasijans v2.12</revnumber>
	<date>Jul 2005.</date>
	<revdescription>
	  <para role="author">Rosanna Yuen <email>zana@webwynk.net</email></para>
	  <para role="publisher">Projekat Gnomove dokumentacije</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Ovo uputstvo je napisano za Pasijans 2.12.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice>
      <title>Primedbe</title>
      <para>Da biste prijavili grešku ili dali predlog u vezi programa <application>Pasijans</application> ili njegovog uputstva, pratite smernice na <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">Gnomovoj strani za primedbe</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </bookinfo>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<chapter id="intro">
    <title>Uvod</title>

    <indexterm zone="index">
      <primary>Pasijans</primary>
    </indexterm>

    <para><application>Pasijans</application> (takođe poznat i kao Soliter ili Sol) je skup kartaških igara koje se lako igraju mišem. Pravila igara su isprogramirana u Gnomovom skript jeziku (Scheme) zarad ugodnosti krajnjim korisnicima.</para>
</chapter>

<chapter id="general-information">
<!--  <sect1info>
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>Telsa Gwynne</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Telsa</firstname>
      <surname>Gwynne</surname>
    </author>
    <address>
      <email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email>
    </address>
  </sect1info> -->



 <title>Igranje <application>Pasijansa</application></title>

 <para>Koristite miša da pomerate karte. Kliknite na kartu i počnite da je pomerate. Otpustite dugme miša da biste ispustili kartu.</para>
 <para>Takođe, možete pomerati kartu jednim klikom na nju da biste je podigli i ponovnim klikom da biste je spustili. Za ovaj način pomeranja karata, odaberite <menuchoice><guimenu>Upravljanje</guimenu><guimenuitem>Kliknite za potez</guimenuitem></menuchoice>. Ovo može biti brže od prevlačenja i lakše za vašu ruku jer ne morate da držite dugme miša dok prevlačite kartu, ali je nezgodno ukoliko se niste već navikli.</para>
 <para>Ako se karta može pomeriti na „temelj(e)“, ne morate je prevlačiti. Možete kliknuti duplim klikom i ona će se premestiti. Ako se niz karata može pomeriti na „temelj“, u opštem slučaju možete pomeriti ceo niz u jednom potezu.</para>
 <para>Dupli klik na kartu će je premestiti na „temelj“ ako je to moguće. Ovo je korisno kada treba premestiti veliki broj karata na kraju uspešne igre.</para>
 <para>U igrama koje imaju gomilu, nju možete ponovo podeliti klikom na prazan prostor gde je gomila stajala. Primetite da neke igre dozvoljavaju samo ograničen broj ponovnih deljenja. Pratite poruku <guilabel>Broj preostalih deljenja</guilabel> na dnu prozora.</para>
 <para>Korisno je znati da desni klik na kartu koja se vidi, ali je delimično prekrivena drugom kartom prikazuje tu kartu celu, kako bi je bolje videli.</para>
 <para>Neke igre imaju opcije da promenite način igranja. Na primer, Klondajk se može igrati deljenjem jedne karte ili deljenjem po tri karte. U ovakvim igrama postoji odvojen meni sa imenom igre. Pravila igre možete promeniti samo na početku igre — ovaj meni će biti onemogućen za vreme igre.</para>
 <para>Statistike vaših igrara se dostupne izborom podmenija <guimenuitem>Statistike</guimenuitem> iz menija <guimenu>Igra</guimenu>. Samo one igre u kojima stvarno počnete da pomerate karte se računaju. Statistike su date radi vašeg užitka, postoje brojni načini da varate i nema smisla porediti statistike.</para>
</chapter>

<chapter id="games">
    <title>Igre</title>

  <sect1 id="Accordion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed @makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Harmonika</title>

  <para>Napisao Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ima pedeset četiri mesta za karte podeljena u pet redova sa po devet kolona, osim poslednjeg reda koji ima sedam mesta. Karte se dele okrenute, jedna po jednom mestu. Sva mesta se gledaju kao jedna dugačka linija, redovi su tu samo kako bi se sve smestilo na ekran. Drugim rečima, skroz desna karta u nekom redu je levo od skroz leve karte iz sledećeg reda.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte osim jedne.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte se pomeraju jedna po jedna. Svaka karta se može staviti preko druge karte istog znaka ili vrednosti ako je jedno ili tri mesta levo od nje. Karta koja se prekriva se uklanja iz igre. Sve karte (ako ih ima) koje su desno od mesta karte koja se premešta se pomeraju jedno mesto levo da popune prazninu. Duplim klikom se karta premešta tri polja levo ako je moguće, a ako nije, proba se premeštanje jedno polje ulevo.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka uklonjena karta donosi 1 poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 51</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Ovo je teška igra. Pokušajte da nađete dve ili tri karte iste vrednosti u poslednjem redu ili blizu poslednjeg reda. Trudite se da ne uklanjate karte sa ovim vrednostima, a tek na kraju ih premestite jednu na drugu da biste pobedili.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
  	<copyright>
  	 <year>2001</year>
  	 <holder>Rosanna Yuen</holder>
  	</copyright>
  	<author>
  	 <firstname>Rosanna</firstname>
  	 <surname>Yuen</surname>
  	</author>
  	<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Agnes</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

  <sect2><title>Postavka</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde nakon deljenja karata na talon. Karte se dele u grupama od po sedam, jedna na svaku gomilu na talonu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku i vrednosti, prelamajući se od kralja do asa po potrebi. Jedna karta se deli na prvu gomilu na „temelju“. Ostale gomile na „temelju“ moraju da započnu od karte sa ovom vrednošću.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
    <entry>Sedam gomila. Prva karta se okreće i stavlja na prvu gomilu. Po jedna zatvorena karta se stavlja na ostale gomile, zatim se stavlja jedna otvorena karta na sledeću gomilu, a na ostale stavlja zatvorena karta. Ovo se ponavlja dok na poslednjoj gomili ne bude sedam karata, Talon se može slagati kartama u istoj boji, naniže po vrednosti. Grupe ovakvih karata se mogu pomerati. Prazne mesta se mogu popunjavati samo sa deljenjima sa gomile.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>

  <sect2><title>Cilj</title>
  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Pravila</title>
  <para>Karte na talonu se slažu sa kartama u istoj boji, naniže po vrednosti. Niz ovakvih karata u istoj boji se može pomerati zajedno.</para>
  <para>Svako deljenje okreće po jednu kartu sa gomile i stavlja je na svako mesto na talonu. Nema ponovnih deljenja.</para>
  <para>„Temelj“ se pravi od karata istog znaka u nizu, ređajući se od kralja ka asu ako je potrebno. Karte na „temelju“ su još u igri. Dupli klik na kartu na talonu će je premestiti na odgovarajuću gomilu na „temelju“ ako je takav potez moguć.</para>
</sect2>
  <sect2><title>Bodovanje</title>
  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>
</sect2>

  <sect2><title>Strategija</title>
  <para>Pokušajte da slažete karte po znakovima kad god možete, osvajajući što je više poena, pošto je jako teško pobediti u ovoj igri.</para>
</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Atina</title>

  <para>Napisao Alan Horkan, bazirano na radu Jonathan Blandford-a</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Postavka</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Leva gornja gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću po jedna na „otpad“. Dozvoljena su dva deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelji“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta sa vrha svakog „temelja“ se može vratiti na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila. Ima četiri reda, pri čemu se prvi red deli sa spuštenim kartama, drugi sa otvorenim, treći sa spuštenim i četvrti sa otvorenim. U suštini, Atina je ista kao Klondajk, samo što je početno otvaranje karata drugačije. Na talonu se karte mogu slagati po naizmeničnim bojama. Nizovi karata se mogu pomerati. Na prazne gomile se mogu stavljati samo kraljevi ili nizovi karata koji počinju od kralja.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Cilj</title>
  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Pravila</title>
  <para>Karte na talonu se slažu po naizmeničnim bojama. Nizovi karata se mogu pomerati. Na prazne gomile na talonu se mogu stavljati samo kraljevi ili nizovi karata gde je kralj na dnu.</para>
  <para>Karte se okreću iz gomile na „otpad“ jedna po jedna. Karta na vrhu „otpada“ je u igri. Kada je gomila prazna, sve karte se premeštaju sa „otpada“ na gomilu, u istom poretku. Kroz špil se ovako može proći tri puta.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom karta se premešta na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Bodovanje</title>
  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Strategija</title>
  <para>Ne napuštajte brod koji tone! Probajte sve živo kada deluje da je igra gotova. Kombinovanje karata koje su već na „temelju“ i njihovo preslaganje može osloboditi neku potrebnu kartu.</para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Auld_Lang_Syne">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Auld Lang Sajn</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte osim aseva se stavljaju ovde na početku igre. Kada kliknete na gomilu, deli se po jedna karta na svako od četiri mesta u rezervi.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri mesta na vrhu, desno od gomile. Da bi igra počela, postavi se as na svaki „temelj“. „Temelji“ se slažu nezavisno od znaka.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Svaki put kada kliknete na gomilu, jedna karta odlazi na svako mesto u rezervi. Karta na vrhu je u igri. Karte sa rezerve se mogu pomerati samo na „temelj“.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelj“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Igra počinje pošto se podele četiri karte na rezervu. Ako je moguće, prebacite karte sa rezerve na „temelj“. Nastavite ovako dok se gomila ne isprazni i nema više mogućih poteza. Slična igra koja je malo lakša je Skafl.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Verujete li u sreću? Iako ova igra zahteva više umeća od igre Sat, važnija je dobra pažnja i pregled karata. Izvrsna igra za igranje bez razmišljanja.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Kičma</title>

  <para>Napisao Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Jedna gomila ispod „temelja“ sa leve strane. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon i rezervu. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Dozvoljeno je jedno ponovno deljenje.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Jedno mesto desno od gomile. Uzima se sa gomile, a karta sa vrha je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Osam gomila gore desno. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Dva sloja, po 9 karata svaki, sa jednom kartom iznad oba sloja. Sa kartama koje nisu prekrivene se može igrati bilo gde, osim na prazna mesta u talonu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam gomila, četiri sa svake strane rezerve. Kada igra počne, po jedna karta se podeli u svaku gomilu na talonu. Slaganje se vrši po znaku, a prazna mesta se mogu popuniti bilo kojom kartom. Možete pomeriti samo po jednu kartu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu po znaku. Možete pomeriti samo po jednu kartu. Prazna mesta možete popunjavati bilo kojom kartom, osim kartama iz rezerve.</para>
  <para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Sa kartom na vrhu otpada možete igrati. Kada je gomila prazna, sve karte sa otpada se pomeraju na gomilu, u istom redosledu. Ovako se kroz špil može proći dva puta.</para>
  <para>„Temelji“ se grade po znaku, od asa do kralja. Karte sa „temelja“ nisu u igri. Duplim klikom na kartu se ona pomera na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Možete iskoristiti prazna mesta na talonu da pomerite više karata. Budite oprezni sa kraljevima na rezervi: jedini način da ih uklonite je da ih stavite na „temelj“ preko dama.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Dozen"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pekarovo tuce</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja“ se može vraćati na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
    <entry>Trinaest gomila. Na svaku gomilu se dele četiri otvorene karte. Kraljevi se pomeraju na dno gomila na kojima se nalaze.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karta sa vrha neke gomile se može pomeriti na drugu gomilu sa talona ako ima vrednost za jednu manju od karte sa vrha te gomile. Znak nije bitan. Prazne gomile na talonu se ne mogu popunjavati.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Karte sa „temelja“ su još u igri. Dupli klik na kartu na talonu će je premestiti na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta premeštena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pazite da ne zakopate karte sa malim vrednostima i trudite se da ne praznite gomile na talonu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Game"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pekarova igra</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore desno. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerve</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore levo. Svaka rezerva može da drži po jednu kartu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam gomila ispod „temelja“ i rezervi. Dele se otvorene karte na talon, sa po sedam karata u prva četiri mesta i šest karata u preostala četiri mesta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Talon se slaže po znaku. Samo karta sa vrha ili niz karata se može pomerati. Niz složenih karata se može pomerati samo ako broj karata u nizu jednak ili manji od broja praznih mesta u rezervi plus 1. Prazna mesta na talonu se mogu popunjavati samo kraljevima ili nizom karata koji počinje kraljem.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Iako su karte sa „temelja“ tehnički u igri, nema potrebe vraćati ih nazad jer nikako ne pomažu.</para>
  <para>Svaka karta sa vrha talona se može staviti na prazno mesto na rezervi. Ove karte se mogu posle pomerati na gomile na talonu ili „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Što pre pomerajte karte na „temelj“. Kada ih ostavljate naokolo, samo smetaju kretanju ostalih karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bear_River"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2009</year>
	   <holder>Joel Levin</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Joel</firstname>
	   <surname>Levin</surname>
	  </author>
	  <address><email>JoelNYC@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Medveđa reka</title>

  	<para>Napisali Bruce i Joel Levin</para>


          <sect2><title>Postavka</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>

	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri karte na vrhu. Jedna otvorena karta se deli na prvu gomilu na „temelju“.</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>Talon</entry>
    	  <entry>19 gomila na talonu podeljenih u tri reda gde svaki ima šest gomila. Sve karte se dele otvorene i preklopljene tako da ih možete videti. Prvih pet gomila iz svakog reda imaju po tri karte. Šesta gomila svakog reda ima po dve karte.</entry>
	</row>

      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Jedna slučajna karta je već na „temelju“. Vrednost te karte postaje „osnovna karta“. Ostale tri karte sa tom vrednošću se mogu pomeriti na prazan „temelj“. „Temelji“ se grade u rastućem redosledu, po znaku. Vrednosti se prelamaju, a redosled je dama, kralj, as, dvojka. Karte sa „temelja“ se ne mogu vraćati na talon.</para>
  <para>Nijedna gomila na talonu ne može imati više od tri karte. Karta sa vrha svake gomile na talonu se može pomerati na bilo koju drugu gomilu ako je znak isti i ako joj je vrednost za jedan manja ili veća od karte na koju se pomera. Vrednosti se ređaju između kralja i asa.</para>
  <para>Postoje dve vrste gomila na talonu: „standardne“ gomile i „rupičaste“ gomile. Prvih pet gomila svakog reda (one sa po tri karte) su standardne gomile. Na praznu standardnu gomilu se NE MOŽE staviti nova karta. Poslednje gomile u redovima (one sa po dve karte) su rupičaste gomile. Na praznu rupičastu gomilu se MOGU stavljati nove karte.</para>
  
          </sect2>


        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta premeštena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pokušajte da što pre ispraznite jednu ili više rupičastih gomila.</para>
  <para>Ništa ne možete izgubiti ako pomerate karte na „temelj“. Pomerajte ih tamo što pre, što više možete.</para>
  <para>Karte čija je vrednost za jedan manja od vrednosti osnovne karte su veoma teške za pomeranje. Pazite gde ih stavljate.</para>
  <para>Medveđa reka možete rešiti otprilike svaki treći put.</para>
  
        </sect2>
        
        
</sect1>

  <sect1 id="Beleaguered_Castle">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Opkoljeni zamak</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile u srednjem stupcu. Ovde se postavljaju četiri asa pre mešanja, jedan na svaku gomilu, Slaže se od asa do kralja. Karta sa vrha „temelja“ se može vraćati na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam mesta (četiri levo i četiri desno od „temelja“). Sve karte se dele okrenute i podeljene na ovih osam gomila tako da u svakoj gomili bude šest karata i da se sve vide.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu nezavisno od znaka. Možete pomerati samo po jednu kartu. Na prazna mesta možete stavljati bilo koju kartu.</para>
  <para>„Temelji“ se grade po znaku.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ osim početnih asova donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Podjednako slažite karte na sve „temelje“. Pokušajte da dobijete prazno mesto.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Block_Ten"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Blokiraj desetku</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde na početku igre.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Devet gomila u 3x3 kvadratu. Na svaku gomilu na talonu se deli jedna otvorena karta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Uklanjajte karte u parovima koje u zbiru daju deset. Žandari, dame i kraljevi se uklanjaju u parovima. Desetke se ne mogu ukloniti. Sva prazna mesta se automatski popunjavaju sa gomile.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Uklanjanje para karata donosi dva poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Ovo je igra čiste sreće. Stoga bi se svaki savet sveo na to da uvećavate sopstvenu sreću.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Bristol</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Tri mesta desno od gomile. Po jedna karta se deli na svako mesto kad god kliknete na gomilu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore desno. „Temelji“ se slažu po redosledu, nevezano za znak.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Podeliti osam otvorenih gomila, sa po tri karte u svakoj.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu nezavisno od znaka. Možete pomerati samo po jednu kartu. Prazna mesta na talonu ne možete popunjavati.</para>
  <para>Karte se okreću sa gomile na tri rezerve, jedna karta po deljenju. Karte sa vrha rezerve su u igri. Prazne gomile sa rezerve se mogu popunjavati samo ponovnim deljenjem.</para>
  <para>„Temelj“ se slaže nevezano od znaka, od asa do kralja. Karte sa „temelja“ nisu više u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Prvo se obračunajte sa kartama koje su zaključane u obrnutom redosledu. Pomerite što više karata sa rezerve na talon, jer je kraljeve teško pomeriti.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kamelot</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Sve karte se stavljaju na gomilu pre početka igre. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete držati samo jednu kartu koju odmah morate odigrati na talon.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Mreža veličine četiri sa četiri, svako od mesta može da drži jednu kartu. Kraljevi se mogu stavljati samo u uglove. Dame se mogu stavljati samo u središnja dva mesta prvog i poslednjeg reda. Žandari se mogu stavljati samo u središnja dva mesta prvog i poslednjeg stupca.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Ukloniti sve karte osim karata u boji (žandari, dame i kraljevi). Pobedili ste ako talon izgleda ovako —</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Pobednički talon.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>— a na gomili i na otpadu nema nijedne karte. Znakovi se ne gledaju.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Igra ima dve faze. Menjajte ove dve faze dok ne pobedite ili ne izgubite. Počnite sa fazom jedan dok se talon skroz ne popuni. Onda ide faza dva. Primetite da ne možete početi fazu dva ukoliko talon nije skroz popunjen. U svakom trenutku se možete vratiti na fazu jedan, ali zapamtite da ne možete preći na fazu dva dok talon ponovo nije popunjen. Izuzetak od ovog pravila je da su gomila i otpad prazni.</para>
	<para>Faza jedan — Kliknite na gomilu da pomerite kartu na prazno mesto na otpadu. Ako je karta:</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Kralj: postavite ga u jedan od uglova.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Dama: postavite je u jedno od dva prazna središnja mesta prvog ili poslednjeg reda.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Žandar: postavite ga u jedno od dva prazna središnja mesta prvog ili poslednjeg stupca.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Ostale karte: postavite ih na prazno mesto.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Faza dva — Uklonite desetke klikajući na njih. Uklonite parove koji u zbiru daju 10 prevlačeći jednu kartu preko njenog para.</para>
	<para>Igra je izgubljena ako se karte u boji ne mogu postaviti na odgovarajuća mesta ili ako su sva mesta popunjena, a nijedna karta se ne može ukloniti.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 40</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Uvek je najsigurnije u sredini. Za vreme prve faze, delite u sredinu pre nego što krenete na krajeve. Ako vidite par, stavite tu kartu na kraj da biste oslobodili više mesta sa krajeva za vreme druge faze.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kenfild</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja. Po tri karte se okreću na otpad. Neograničen broj ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Odmah desno od gomile. Skida se sa gomile. Karta sa vrha je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerva</entry>
		<entry>Desno ispod gomile. Ovde se deli trinaest karata tako da je karta na vrhu otvorena. Karta na vrhu je dostupna za pomeranje na „temelj“ ili talon.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Podeliti po jednu otvorenu kartu na svaku gomilu. Talon se može slagati po naizmeničnim bojama. Nizovi karata se mogu pomerati.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile gore desno. Podeliti jednu otvorenu kartu na prvo mesto na „temelju“. Ova karta postaje osnovna karta. Slažu se dalje po znaku.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu po naizmeničnim bojama. Nizovi karata se mogu pomerati. Prazno mesto na talonu se automatski popunjava iz rezerve. Ako je i rezerva prazna, prazno mesto se može popuniti bilo kojom kartom ili nizom karata.</para>
	<para>Po tri karte se okreću sa gomile na otpad. Ako je u poslednjem okretanju manje od tri karte, onda se samo taj ostatak okreće. Kada se gomila isprazni, prebaciti sve karte sa otpada nazad, pri čemu treba očuvati redosled karata.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu po znaku od osnovne karte (prva karta podeljena na prvo mesto na „temelju“). Novi „temelji“ započinju stavljanjem karte iste vrednosti kao što je vrednost osnovne karte na prazna mesta na „temelju“. Asovi se stavljaju na kraljeve, a dvojke na asove. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom na kartu će se ona premestiti na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta stavljena na „temelj“ donosi jedan poen. Ova igra se nekad igrala u kazinu. Bili biste tropa čak i sa 10 poena.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Bolje vrabac u ruci nego golub na grani. U ovoj igri je teško da otvorite sve karte. Većina ljudi igra misleći o verovatnoćama i pokušavajući da dobije što više poena. Savet u tom pravcu je da uvek pomerate karte na „temelj“ što pre možete.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Carpet"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Tepih</title>

  <para>Napisao Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se posle deljenja stavlja ovde. Karte se, jedna po jedna, okreću na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore desno. Slažu se po znaku, od asa do kralja. Asovi se uklanjaju pre deljenja i postavljaju se na „temelje“.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>„Tepih“. Četiri reda od po pet otvorenih karata. Karte na talonu su u igri. Nema slaganja. Prazna mesta se automatski popunjavaju sa otpada ako je moguće, ili iz gomile.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu su u igri.</para>
  <para>Karte se, jedna po jedna okreću sa gomile na otpad. Karta sa vrha otpada je u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom karta se premešta na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Samo stavljajte šta god možete na „temelje“.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Chessboard">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Šahovska tabla</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile u sredini. Slaže se po znaku od osnovne karte po vašem izboru, sa redosledom od kralja do asa, ako je potrebno. Karte sa „temelja“ nisu više u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Pet mesta sa svake strane „temelja“. Dele se pet otvorenih karata na svako od ovih mesta i po još jedna na gornja dva mesta. Karta sa vrha bilo kog od ovih mesta na talonu je u igri.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu po znaku, na gore ili dole. Samo je karta sa vrha gomile u igri. Prazna mesta se mogu popuniti bilo kom dostupnom kartom.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od osnovne karte po vašem izboru, prelamajući se od kralja do asa ako je potrebno. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Mudro odaberite vašu osnovnu kartu. Očigledni izbori nekad mogu odvesti u ćorsokak.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Clock"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Sat</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Karte se dele u obliku sata, na ukupno dvanaest gomila sa po četiri karte.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Poslednje četiri karte se stavljaju na gomilu (u sredini talona), a karta sa vrha se okreće.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Sve četiri karte na „kazaljci“ moraju da imaju vrednost te kazaljke.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Pomerite kartu iz sredine sa vrha na odgovarajuću gomilu. Talon je u obliku sata, i brojevi na kartama odgovaraju brojevima sa analognog sata. Asovi idu na mesto jedinica, a žandari i dame na mesto jedanaest i dvanaest sati. Ukoliko nikada niste videli sat, ovo je obrazac:</para>
	<screenshot>
	 <mediaobject>
	    <imageobject>
			  <imagedata fileref="figures/clock-rules.png" format="PNG"/>
	    </imageobject>
	    <textobject>
	      <phrase>Raspored kazaljki sata.</phrase>
	    </textobject>
	  </mediaobject>
	</screenshot>
	<para>Kraljevi su u središnjoj gomili. Kada se karta pomeri na novu gomilu (ili ostane na istoj, kao što je slučaj sa kraljevima), uzima se karta sa dna nove gomile i stavlja okrenuta na vrh središnje gomile. Sa ovom novom kartom se može igrati. Da biste pomerili kartu na odgovarajuću gomilu, ili je prevucite ili kliknite duplim klikom na odgovarajuću gomilu koja je prihvata.</para>
	<para>Igra je gotova kada se u sredini nađu četiri kralja. U ovom trenutku, pobedili ste ako je cilj ispunjen. Primetite da, ako je karta na pravom mestu, u redu je da bude okrenuta na dole.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta na odgovarajućem mestu (ne računajući kraljeve, pošto nema kraljeva na pravom satu) donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Pronađite način da automatizujete igru. Nikad ne morate da donosite nikakve odluke. Ako izgubite, nije vaša krivica (i obrnuto, ako pobedite, to je samo sreća!).</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cover"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Zaklon</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve preostale karte se posle deljenja stavljaju ovde.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
    <entry>Četiri gomile. Na početku igre se deli po jedna karta na svako mesto. Prazna mesta se odmah pune iz gomile.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Isprazniti gomilu.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Bilo koje dve karte sa talona se mogu ukloniti ako su istog znaka. Prazna mesta se odmah popunjavaju kartama iz gomile. Igra je gotova kada na talonu od svakog znaka ostane samo jedna karta.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki uklonjeni par donosi dva poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Mala brza igra koja se igra bez mnogo razmišljanja, pa će vam dobri refleksi biti od presudnog značaja za rešavanje zadatka.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cruel"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Okrutan</title>

  <para>Napisao Zach Keene</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornje levo mesto. Pošto se sve preostale karte podele na talon, uvek će ostati prazno. Nije ograničen broj ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelji“</entry>
	  <entry>Skroz desne gomile u gornjem redu; asovi se stavljaju ovde posle početka igre. Karte se slažu po znaku, od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Do trinaest gomila, dele se po četiri karte dok se gomila ne isprazni. Gomile na talonu se slažu po znaku.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>„Temelje“ slažite po znaku na gore, a gomile na talonu po znaku na dole. Ako nema više poteza (ili mislite da treba), kliknite prazno mesto gore levo za ponovno deljenje.</para>
  <para>Ponovna deljenja se izvode tako što se sve gomile sa talona spoje čuvajući im redosled, počevši od poslednje. Onda se špil prosto okrene i ponovo podeli, po četiri karte, nazad na talon. Ako se ne naprave novi potezi, ponovno deljenje neće promeniti redosled i, samim tim, igra je izgubljena kada nema poteza posle ponovnog deljenja.</para>
  <para>Zapamtite: degenerisani slučaj se dešava kada, posle ponovnog deljenja, poslednja gomila na talonu ima samo jednu kartu, a jedini mogući potez je ona postavka talona pre deljenja. Ponovnim deljenjem će se samo ponoviti prethodni talon. Pasijans će završiti igru kada nastane ovakva situaciju.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Ako se na talonu može slagati više od jedne gomile, odaberite da slažete onu sa većom vrednošću.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Diamond_Mine">  <!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Dijamantska mina</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Jedna gomila na vrhu. Slažite nizove karoa (dijamanata) počevši od nekog po vašem izboru.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Trinaest gomila. Dele se po tri zatvorene karte i jedna otvorena karta na svaku od gomila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Skloniti sve karoe na „temelj“, dok na talonu sve karte treba da budu poređane po znaku, počevši od asova.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte (osim karoa) se mogu slagati u niz bez obzira na znak. Nizovi karata se mogu zajedno pomerati. Prazna mesta se mogu popunjavati bilo kojom kartom (osim karoa) ili nizom karata.</para>
  <para>Karoi se ne mogu pomeriti osim ako se postave na „temelj“. Karo „temelj“ se mora složiti po vrednosti, ali može da krene od bilo kog broja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki postavljeni karo na „temelj“ donosi onoliko poena kolika je vrednost te karte, pri čemu as donosi jedan poen, žandari jedanaest, dame dvanaest, a kraljevi trinaest poena.</para>
  <para>Svaki niz od asa do kralja sa talona donosi tri poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 100</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Kopanje karoa je težak posao. Imajte u vidu da ne vrede sve karo karte isto. Ne zaboravite da očistite za sobom i da ostale znakove postavite u niz.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Doublets">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwsy@mit.edu</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Dublovi</title>
  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>
          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Odmah desno od gomile. Skida se sa gomile. Karta sa vrha je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Sedam gomila koje prave luk (okrenuto slovo U) na desno. Deli se jedna okrenuta karta na svaku gomilu. Ukoliko se, za vreme ovog deljenja izvuče kralj, stavlja se na dno špila, a na to mesto se podeliti nova karta. Svaka rezerva može da drži samo jednu kartu. Kada je rezerva prazna, automatski se popunjava sa otpada, ili, ako je i otpad prazan, sa gomile. Kada je početno deljenje završeno, a kralj stoji na neku od rezervi, to mesto je zamrznuto pošto se kraljevi ne mogu pomerati.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Jedna gomila, središnje mesto u poslednjem redu rezervnih mesta. Slaže se počevši od originalne karte dupliranjem, bez obzira na boju ili znak.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelj“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte se mogu staviti na „temelj“ ako imaju duplu vrednost u odnosu na vrednost koja je trenutno na „temelju“. Žandari i dame vrede jedanaest i dvanaest, respektivno. Ako se dupliranjem dobije broj veći od trinaest, oduzeti trinaest da bi se dobio sledeći broj. Niz ide ovako:</para>
  <para>A, 2, 4, 8, 3, 6, Q, J, 9, 5, 10, 7, ponovo...</para>
  <para>Karte se, jedna po jedna, okreću sa gomile na otpad. Kada se gomila isprazni, sve karte sa u istom redosledu pomeraju sa otpada nazad na gomilu. Kroz špil ovako možete proći tri puta.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Nema atentata bez kralja. Izbegavajte ih.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eagle_Wing">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Orlovo krilo</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Odmah desno od gomile. Skida se sa gomile. Karta sa vrha je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelji“</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore desno. Jedna karta se deli na prvi „temelj“ na početku igre i ona je osnovna karta. Ostali „temelji“ moraju da počnu sa kartom koja ima vrednost kao osnovna karta. Slažu se po znaku počevši od vrednosti osnovne karte.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Srednje (i najniže) mesto. Podeliti trinaest zatvorenih karata ovde. Okrećite karte da popune bilo koje mesto na talonu. Kada na rezervi ostane samo jedna karta, ona će se okrenuti i može se pomeriti na „temelj“ ili na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam mesta (četiri levo i četiri desno od rezerve). Deli se po jedna okrenuta karta na svako mesto. Talon može da se slaže na dole po znaku. Karte se mogu pomerati na druga mesta na talonu po jedna, ili u nizovima na „temelj“. Svako mesto na talonu može da drži najviše tri karte.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po znaku. Karte se mogu pomerati na druge gomile na talonu jedna po jedna, ali, da bi se izbegla monotonost, nizovi karata se mogu pomerati na „temelj“. Prazno mesto na talonu se automatski popunjava iz rezerve. Ako je i rezerva prazna, prazno mesto se može popuniti bilo kartom sa otpada ili iz druge gomile sa talona.</para>
  <para>Rezerva uglavnom služi samo za deljenje karata na prazna mesta u talonu, ali kada na rezervi ostane samo jedna karta ona se okreće i u igri je.</para>
  <para>Karte se sa gomile na otpad okreću jedna po jedna. Kada je gomila prazna, sve karte sa otpada mogu se vratiti nazad na gomilu u istom redosledu. Kroz špil ovako možete proći tri puta.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od osnovne karte (prve karte podeljene na prvi „temelj“). Novi „temelji“ se započinju kada se na prazan „temelj“ stavi karta sa istom vrednošću kao i karta sa prvog „temelja“. Asovi se stavljaju na kraljeve, dvojke na asove... Karte sa „temelja“ nisu u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Malo planiranja nije na odmet. Proverite sve pre nego što nagomilate karte na talon. Ne zaboravite pravilo od maksimalno tri karte po jednom mestu sa talona.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Easthaven">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Istočna luka</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Špil se stavlja ovde posle deljenja na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gornje gomile. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila na dnu. Dele se po dve zatvorene i jedna otvorena kartu na svaku od gomila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Talon se slaže sa kartama naizmeničnih boja. Nizovi karta složenih po redu i naizmeničnim bojama se mogu zajedno pomerati. Na prazne gomile u talonu se mogu stavljati kraljevi ili nizovi karata koji počinju sa kraljem.</para>
  <para>Prazna mesta na talonu se moraju, ako je moguće, popuniti pre narednog deljenja. Klikom na gomilu se deli po jedna otvorena karta na svaku gomilu u talonu. Pri poslednjem deljenju se stavlja jedna otvorena karta samo na prve tri gomile. Nema ponovnih deljenja.</para>
  <para>„Temelj“ se slaže po znaku od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta stavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pomerajte odmah karte na „temelj“ jer ih već naredno deljenje može blokirati. Ipak, pošto karte na „temelju“ nisu više u igri, može se desiti da se zaglavite jer vam treba baš ta karta. Nadamo se da će ovaj problem biti najteži problem koji će vas zadesiti danas.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eight_Off"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Osmica</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile levo. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerve</entry>
	  <entry>Osam gomila na vrhu. Na svakoj rezervi može biti samo jedna karta. Na prve četiri rezerve se na početku deli po jedna karta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam gomila ispod rezervi. Na talon se dele otvorene karte, sa po šest karata na svako mesto.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Talon se slaže po znaku. Samo karta sa vrha ili niz karata se može pomerati. Niz složenih karata se može pomerati samo ako broj karata u nizu jednak ili manji od broja praznih mesta u rezervi plus 1. Prazna mesta na talonu se mogu popunjavati samo kraljevima ili nizom karata koji počinje kraljem.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Iako su karte sa „temelja“ tehnički u igri, nema potrebe vraćati ih nazad jer nikako ne pomažu.</para>
  <para>Svaka karta sa vrha talona se može staviti na prazno mesto na rezervi. Ove karte se mogu posle pomerati na gomile na talonu ili „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Što pre pomerajte karte na „temelj“. Kada ih ostavljate naokolo, samo smetaju kretanju ostalih karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Elevator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Lift</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Podeli se sedam redova koji se preklapaju, počevši od jedne karte na prvom redu i povećavajući broj karata u svakom redu, kako bi se napravila piramida. Poslednji red se okreće.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na otpad.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>U igri su sve neprekrivene karte sa piramide. Od ovih dostupnih karata treba slagati otpad, kad god je moguće, tako što se pomera karta čija je vrednost za jedan manja ili za jedan veća od karte na vrhu otpada. Asovi mogu da idu i na kraljeve i na dvojke.</para>
	<para>Karte se mogu okretati sa gomile na otpad, jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta uklonjena sa piramide donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 28</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Svakoj piramidi treba dobar temelj. Prvo uklanjajte manje karte, ali uvek držite sve oči otvorene, kako bi otvorili što je više moguće karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Escalator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pokretne Stepenice</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se, jedna po jedna okreću na otpad. Nema ponovnih deljenja</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Deli se otvorenih sedam redova koji se preklapaju, tako da je u prvom redu jedna karta, a u svakom sledećem po jedna karta više dok se na kraju ne dobije piramida.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na otpad.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>U igri su sve nepreklopljene karte. Slažite na otpad ovakve karte kad god možete tako što ćete na otpad staviti kartu čija je vrednost za jedan veća ili za jedan manja od karte na otpadu. Asovi mogu da idu na kraljeve, kao i na dvojke.</para>
  <para>Karte se, jedna po jedna okreću sa gomile na otpad. Nema ponovnih deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta koja se ukloni sa talona donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 28</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Planirajte unapred tako da kasnije imate dobre karta na raspolaganju.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="First_Law">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Prvi zakon</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Na početku se sve karte stavljaju ovde. Kada se isprazni, karte sa talona se vraćaju na gomilu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Četiri gomile desno. Svako deljenje sa gomile postavlja po jednu kartu na svaku gomilu u talonu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Klikom na gomilu će biti podeljena po jedna karta na svaku gomilu u talonu. Ako bilo koje karate na talonu imaju istu vrednosti, možete pomeriti ostale na kartu koja je najviše levo od takvih karata. Prazna mesta se mogu popuniti samo deljenjima sa gomile.</para>
  <para>Ako se u nekom trenutku nađu četiri karte sa istim vrednostima, one se uklanjaju.</para>
  <para>Kada je gomila prazna, gomile sa talona se skupljaju, desna gomila na levu, i stavljaju nazad na glavnu gomilu. Prva podeljena karta će uvek biti prva podeljena karta u i narednim deljenjima, dok god se ne ukloni. Ima neograničeno deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki uklonjeni skup od četiri karte donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 13</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Ne zaboravite da kočite! Ova igra može da se ne završi nikada ako pažljivo ne odaberete da li, ili ne, da napravite potez.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortress">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Utvrđenje</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile u sredini. Slažu se po znaku, od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Pet mesta sa svake strane „temelja“. Dele se pet otvorenih karata na svako od ovih mesta i po još jedna na gornja dva mesta. Karta sa vrha bilo kog od ovih mesta na talonu je u igri.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu po znaku, na gore ili dole. Samo je karta sa vrha gomile u igri. Prazna mesta se mogu popuniti bilo kom dostupnom kartom.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku, od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Čuvajte i branite bilo koje prazno mesto na talonu. Ona su ključ uspešne igre.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortunes">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Kolačići</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Kada kliknete, deli se po jedna karta na svaku gomilu u talonu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Četiri gomile desno. Grupe karata mogu da se pomere na prazna mesta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte osim asova.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Asovi su visoke karte. Kada su dostupne dve karte istog znaka, može se ukloniti ona sa manjom vrednošću. Kada se pojavi prazno mesto, on se može popuniti sa grupom karata.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Nema razloga da imate prazna mesta kada se deli nova tura karata. Ali ipak, ako imate prazno mesto, pokušajte da ga držite što praznijim, jer je to odličan način da se rešite zakopanih karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Forty_Thieves"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed Sirett</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Četrdeset lopova</title>

  <para>Napisao Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se dele, jedna po jedna na otpad, a karta na vrhu otpada je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Osam gomila gore desno. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
    <entry>Deset gomila. Da biste započeli igru, deli se četiri reda otvorenih karata. Talon se slaže po znaku i naniže po vrednosti. Karte se pomeraju jedna po jedna. Prazna mesta se mogu popunjavati bilo kojom kartom.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu po znaku i naniže po vrednosti. Karte se mogu pomerati samo jedna po jedna. Prazno mesto na talonu se može popuniti bilo kojom kartom. Kao prečicu, možete pomerati i više od jedne karte, ako ima dovoljno slobodnog mesta. Karte se mogu pomerati u grupama na gomile u „temelju“.</para>
  <para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad, pri čemu je karta na vrhu otpada u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Duplim klikom na „temelj“ automatski ćete odigrati kartu. Dupli klik na kartu u talonu ili otpadu je pomera na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć, ili na talon ako je to moguće.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta stavljena na „temelj“ donosi 5 poena. Kada se ceo „temelj“ složi (od asa do kralja), dobija se još 60 poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Uzdržavajte se od stavljanja karata na talon da biste što pre dobili prazno mesto. Onda balansirajte između potreba da održite prazna mesta i da spasavate male karte od zakopavanja na otpadu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fourteen">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Četrnaestica</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sve karte se dele okrenute na dvanaest jednakih gomila. Prve četiri gomile imaju po pet karata, dok ostale imaju po četiri karte. Karta sa vrha svake gomile je u igri. Prazna mesta ne mogu da se popunjavaju.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte se mogu uklanjati u parovima čiji je zbir četrnaest. Asovi vrede jedan, a žandari, dame i kraljevi vrede 11, 12 i 13, respektivno.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pazite kuda gazite! Pokušajte da pomerate karte koje su iznad parova jer u suprotnom možete da se zaglavite.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Freecell"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Oslobodilac polja</title>

	<para>Napisao Changwoo Ryu</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerve</entry>
		<entry>Četiri gomile u gornjem redu. Svaka rezerva može da drži po jednu kartu.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile gore desno. Slažu se na gore po znaku od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Osam gomila. Dele se sve karte otvorene na ove gomile, tako da na kraju deljenja imate po sedam karata na prve četiri gomile i po šest karata na poslednje četiri gomile. Talon se slaže na dole po naizmeničnim bojama karata. Samo po jedna karta može da se pomera, ali kao prečica, možete pomerati i više karata ako na rezervi ima dovoljno slobodnog mesta za takvo pomeranje.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama karata. Nizovi karata se mogu pomerati ako ima dovoljno mesta na rezervi za takav potez. Prazno mesto na talonu se može popuniti bilo kojom kartom ili nizom karata.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu na gore, od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu u igri. Duplim klikom na kartu pomerate je u odgovarajuću gomilu na „temelju“ ako je takav potez moguć.</para>
	<para>Karte sa rezerve se mogu vraćati na talon ili na „temelj“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Prostor je vredna roba. Držite što više možete mesta na rezervi slobodno.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Pukotine</title>

  <para>Napisao Zach Keene</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Sve karte se dele u četiri reda sa po 13 karata; asovi se onda uklanjaju da bi se napravile pukotine. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Postavite sve karte po znaku od dvojke do kralja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Pukotine u koloni skroz levo se mogu popuniti ako tu pomerite dvojku bilo kog znaka. Pukotine desno od bilo koje karte koja nije kralj se mogu popuniti stavljajući kartu istog znaka, ali veću po vrednosti za jedan. Pukotine posle kraljeva i ostale pukotine se ne mogu popunjavati.</para>
  <para>Kada se karta postavi u niz koji počinje dvojkom, na poziciji skroz levo više se ne može pomerati.</para>
  <para>Ako nema mogućih poteza (tj. pukotine su posle kraljeva, duplim klikom će se pokrenuti ponovno deljenje. Svaka karta koja nije u nizu će biti uklonjena, promešana i ponovo podeljena. Dozvoljena su samo dva ponovna deljenja.</para>

            </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

    <para>Slučajno izostavljanje pri sledećem deljenju: uključite ovo da biste dobili slučajne pukotine pri ponovnom deljenju. Ako ovo nije uključeno, pukotine će uvek biti odmah desno od kraja već napravljenih nizova.</para>


          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta u nizu, počevši od dvojke u skroz levoj koloni donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Odlažite potez koji će napraviti pukotinu desno od kralja što više možete.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gay_Gordons"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Gordon homoseksualac</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ovde se dele dve otvorene karte. Karta na vrhu je u igri. Ne može se naknadno popunjavati ili slagati.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Deset gomila. Deli se po pet otvorenih karata na svaku gomilu. Karte na vrhu gomila su u igri. Prazna mesta se ne mogu ponovno popunjavati.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Uklanjajte parove karata koje u zbiru daju jedanaest. Kraljevi se uparuju sa damama, a žandari sa drugim žandarima.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki uklonjeni par karata donosi dva poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pokušajte da otkrijete karte koje su koje su zakopane ispod njihovih karata-parova.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Giant"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2009</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Džin</title>

  <para>Napisao Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Na talon se deli ceo red. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Osam gomila gore desno. Slažu se po znaku, od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja“ se može vraćati na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam gomila. Deli se po jedna otvorena karta na svih osam gomila.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Desno od talona. Prazna u početku. Može da drži jednu, bilo koju kartu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Može se pomerati ili jedna karta ili cela grupa karata. Prazno mesto na talonu se može popuniti bilo kojom kartom. Postoji i opcija da se ograniči kretanje karata u zavisnosti od njihovih znakova. Pogledajte ispod.</para>
  <para>Ceo red se odjednom deli sa gomile na talon. Rezerva može, ali ne mora biti popunjena, kako god želite.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja“ je u igri. Duplim klikom na kartu će ona biti premeštena na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć. Duplim klikom na „temelj“ će na njega biti premešteno što je moguće više karata.</para>
          </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

  <para>Moguća su dva načina igranja. Razlika je u tome kako se karte na talonu slažu.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Ista boja</term>
      <listitem>
      <para>Karte moraju biti istog znaka da bi se pomerale zajedno i moraju se slagati na druge karte istog tog znaka.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Naizmenične boje</term>
      <listitem>
         <para>Da bi se pomerale zajedno, karte moraju biti u nizu naizmeničnih boja. Karta na vrhu se onda može staviti samo na kartu suprotne boje.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Izbegavajte da zakopavate male karte na talonu. Koristite rezervu pametno.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Glenwood"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Glenvud</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon i rezerve. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Dozvoljeno je jedno ponovno deljenje.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore desno. Prvi „temelj„ započinje igrač birajući kartu sa rezerve. Slaže se na gore po boji, sa prelamanjem od kralja do asa ako je potrebno.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerve</entry>
	  <entry>Četiri gomile sa po tri otvorene karte na levoj strani. Karta na vrhu svake rezerve je u igri. Karte se ne mogu stavljati na prazna mesta u rezervi.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Deli se po jedna otvorena kartu na svaku gomilu. Talon se može slagati na dole po naizmeničnim bojama. Karta sa vrha se može staviti na „temelj“, a cele gomile premestiti na druge gomile talona.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Osnovna stvar koju morate uraditi je izbor neke od dostupnih karata za prvi „temelj“. Kada se ona izabere, svi ostali „temelji“ moraju da kreću od karte sa istom vrednošću.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku, sa prelamanjem sa kralja na asa, ako je potrebno. Kada se karta jednom stavi na „temelj“, više nije u igri.</para>
  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Cele gomile karata se mogu pomerati na druge gomile na talonu. Prazna mesta na talonu se mogu popuniti bilo kojom kartom sa rezerve, ili, ako je rezerva prazna, sa otpada.</para>
  <para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Imate jedno ponovno deljenje.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pažljivo birajte kartu za prvi „temelj“. Pokušajte da sklonite karte sa rezerve što pre možete. Nekad je bitnije ostaviti karte u igri nego ih staviti na „temelj“.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gold_Mine"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Alan Horkan</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Alan</firstname>
      <surname>Horkan</surname>
    </author>
  </sect1info>-->

  <title>Zlatni rudnik</title>

  <sect2><title>Postavka</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se tri puta okreću na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelji“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta sa vrha svakog „temelja“ se može vratiti na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila, sve prazne na početku. Zlatni rudnik je varijanta <ulink type="help" url="ghelp:aisleriot#Klondike">Klondajk</ulink>. Talon se može slagati po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati zajedno. Prazna mesta se mogu popuniti bilo kojom kartom.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  </sect2>

  <sect2><title>Cilj</title>
  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Pravila</title>
  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati zajedno. Prazno mesto na talonu se može popuniti bilo kojom kartom.</para>
  <para>Karte se, po tri, okreću sa gomile na otpad. Karta na vrhu otpada je u igri. Kada se gomila isprazni, igra je gotova. Samo je jedna šansa da ubodete pravu kombinaciju i napravite vaš zlatni rudnik.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom karta se premešta na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Bodovanje</title>
  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Strategija</title>
  <para>Pazite kako popunjavate prazna mesta. Dobrim znanjem je moguće osvojiti zlatni rudnik većinu vremena. Ako ne uspete iz prve, ponovo pokrenite igru i probajte opet.</para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Golf"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>zana@webwynk.net</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Golf</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Sve preostale karte se postavljaju ovde. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila. Deli se pet otvorenih karata na svaku gomilu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na otpad.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Otpad se može slagati na dole ili na gore od dostupnih karata sa talona. Na asove se mogu stavljati samo dvojke, dok se ništa ne može staviti na kraljeve.</para>
  <para>Karte se dele jedna po jedna sa gomile na otpad. Nema ponovnih deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta pomerena sa talona na otpad donosi jedna poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 35</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Zapamtite da se ništa ne može staviti na kralja. Pokušajte da napravite takav niz da se što više karata može ukloniti bez okretanja nove karte sa gomile.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gypsy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ciga</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se dele u turama od po osam, jedna na svaki talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Osam gomila gore desno. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja“ se može vraćati na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
    <entry>Osam gomila. Za početak igre, dele se dva reda sa zatvorenim kartama i jedan sa otvorenim kartama. Talon se može slagati na dole po naizmeničnim bojama karata. Prazna mesta se mogu popunjavati bilo kojom kartom ili nizom karata.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama karata. Nizovi karata se mogu pomerati. Prazna gomila na talonu se može popuniti bilo kojom kartom ili nizom karata.</para>
  <para>Svako deljenje okreće po jednu kartu sa gomile i stavlja je na svako mesto na talonu. Nema ponovnih deljenja.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Karte sa „temelja“ su još u igri. Dupli klik na kartu na talonu će je premestiti na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi 5 poena. Kada je ceo „temelj“ popunjen (od asa do kralja), dobija se još 60 poena. Svaki par karata naizmeničnih boja na talonu donosi 2 poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pokušajte da otkrivate nove karte na talon kad god je to moguće. Zapamtite i da uvek možete vraćati karte sa „temelja“ nazad u igru.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Helsinki">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Helsinki</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se automatski stavljaju na talon kada se napravi prazno mesto.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Deset gomila. Deli se jedna otvorenu kartu na svaku od gomila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Možete ukloniti parove karata koji u zbiru daju trinaest, pri čemu asovi vrede jedan, žandari jedanaest, a dame dvanaest. Kraljevi su uklanjaju sami, bez para.</para>
  <para>Prazna mesta na talonu se automatski popunjavaju sa gomile.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Budite što je moguće brži.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Hopscotch"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Hopskoč</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte, osim asa, dvojke, trojke i četvorke tref se stavljaju ovde na početku igre. Karte se, jedna po jedna, okreću na otpad.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Odmah desno od gomile. Može da drži samo jednu kartu. Karta mora odmah biti stavljena ili na gomilu „temelja“ ili na neko od mesta u rezervi po vašem izboru.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri mesta na vrhu, desno od gomile. As se postavlja na prvu gomilu, dvojka na drugu, trojka na treću, a četvorka na četvrtu gomilu. Prvi „temelj“ se slaže za po jednu vrednost karte više, drugi za po dve, treći za po tri, a četvrti za po četiri vrednosti karte više. Svi „temelji“ se prelamaju na asa kada se pređe trinaest. Karte na „temelju“ nisu u igri. Znaci nisu bitni.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerva</entry>
		<entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Karte sa rezerve mogu da se igraju samo na „temelje„. Karte pomerene sa otpada se mogu staviti na bilo koju rezervu.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na „temelj“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Izgraditi za po jednu, dve, tri i četiri karte prvi, drugi, treći i četvrti temelj respektivno. Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Pošto otpad može da drži samo jednu kartu, ova karta se odmah mora odigrati na „temelj“ ili na neku od rezervi. Karte sa rezerve se ne mogu preslagati.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta pomerena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Izoštrite dobro vaše umeće. Sreća vam ovde neće mnogo pomoći. Gledajte da ne pokrivate karte koje će vam uskoro trebati. Razmišljajte da čuvate jednu rezervu samo za kraljeve (pošto su oni poslednje karte koje idu na svaki „temelj“).</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Isabel"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Izabela</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Trinaest gomila. Dele se po tri zatvorene karte i jedna otvorena karta na svaku od gomila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Uklanjajte parove karata sa istom vrednošću. Svaki put kada se neka karta ukloni, karta ispod nje se okreće i može se igrati sa njom. Prazna mesta ne mogu da se popune.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki uklonjeni par karata donosi dva poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Na svakoj gomili u početku ima četiri karte. Trik je u tome da zapamtite koliko koja gomila ima karata u svakom trenutku da biste mogli da uklanjate karte ravnomerno.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jamestown"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Džejmstaun</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde na početku igre.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Devet gomila u 3x3 kvadratu. Na svaku gomilu na talonu se deli jedna otvorena karta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Uklanjajte parove karata sa istom vrednošću. Prazna mesta se automatski popunjavaju sa gomile.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Uklanjanje para karata donosi dva poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Uklanjajte parove karata što brže možete. To je ovde jedini izazov.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jumbo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Džambo</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se, jedna po jedna, okreću na otpad. Dozvoljeno je jedno ponovno deljenje.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Odmah desno od gomile. Karte koje se dele sa gomile jedna po jedna. Karta na vrhu je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Osam gomila gore desno. Slažu se po znaku, od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja“ se može vraćati na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Devet gomila. Deli se po jedna zatvorenu kartu na svih devet gomila, zatim po jedna na prvih osam, zatim po jedna na prvih sedam itd., sve dok na prvoj gomili ne bude devet karata. Karta sa vrha svih gomila se okreće.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati. Prazno mesta na talonu se može popuniti kraljem ili grupom karata koja počinje kraljem.</para>
  <para>Karte se, jedna po jedna, okreću sa gomile na otpad. Karta na vrhu otpada je u igri. Kada se gomila isprazni, sve karte sa otpada se vraćaju nazad u istom redosledu karata. Postoji jedno ponovno deljenje.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Karte na „temelju“ su i dalje u igri. Duplim klikom na kartu će ona biti premeštena na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>

  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kansas"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kanzas</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile gore desno. Za početak igre, deli se jedna karta na prvi „temelj“. Ostali „temelji“ moraju da počnu sa ostale tri karte koje imaju istu vrednost kao i karta u prvom „temelju“. Sve četiri gomile na „temelju“ se slažu na gore.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerva</entry>
		<entry>Mesto ispod gomile. Na početku se ovde deli dvanaest karata. Karta na vrhu se može igrati na talon ili „temelje“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Tri gomile dole desno. Na početku se deli jedna karta na svaku od gomila. Gomile se mogu slagati na dole bez obzira na znak. Prazna mesta se automatski popunjavaju iz rezerve. Kada je rezerva prazna, mesta na talonu se po vašem nahođenju mogu popunjavati sa otpada.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu na dole bez obzira na znak. Grupe karata mogu da se pomeraju. Prazno mesto na talonu se automatski popunjava iz rezerve. Ako je rezerva prazna, prazno mesto se, po vašem nahođenju, može popuniti kartom sa vrha otpada.</para>
	<para>Karte se okreću, jedna po jedna, sa gomile na otpad. Karta na vrhu je u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu na gore, od osnovne karte (prva karta podeljena na prvi „temelj“). Novi „temelji“ se započinju kada se karta sa istom vrednošću kao osnovna karta postavi na prazan „temelj“. Na kraljeve se stavljaju asovi, a na asove dvojke. Karte na „temelju“ nisu više u igri. Dupli klik na kartu će je premestiti na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Ne možete kopati po otpadu. Jednom kada se karta zakopa na otpad, jako ju je teško vratiti. Pokušajte da prebacujete što više možete karata sa otpada na talon.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="King_Albert">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Kralj Albert</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. „Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Sedam gomila desno. Na početku se deli po jedna karta na svako mesto u rezervi. Na rezervama se karte ne mogu slagati. Prazna mesta na rezervi se ne mogu popunjavati.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Devet gomila karata, sa po devet karata na prvoj gomili, osam na drugoj i tako dalje, do jedne karte na poslednjoj gomili. Sve karte se prvo dele zatvorene, a onda se karta sa vrha svake gomile okreće.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Prazna mesta na talonu se mogu popuniti bilo kojom kartom ili nizom karata,</para>
  <para>Karte sa rezerve se mogu pomerati na talon ili na „temelje“. Prazna mesta na rezervi se ne mogu popunjavati.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Zapamtite da se bilo koja karta može staviti na prazno mesto u talonu. Otkrivanje novih karata je najvećeg prioriteta u ovoj igri.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kings_Audience"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Kraljeva publika</title>

  <para>Napisao Zach Keene</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Rezerve</entry>
          <entry>Spoljni pravougaonik sa šesnaest karata. Karte sa rezerve su dostupne za igru i dopunjavaju se sa otpada (ili sa gomile ako trenutno nema karata na otpadu).</entry>
        </row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Levo mesto u srednjem redu. Karte se dele jedna po jedna na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Otpad</entry>
          <entry>Mesto desno od gomile. Karta na vrhu otpada je u igri.</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>„Tronovi“</entry>
          <entry>Gornja četiri mesta unutar „odaja kraljeve publike“ (površina unutar šesnaest karata). Kad god su kralj i dama istog znaka dostupni, mogu se pomeriti na neko od ovih mesta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelji“</entry>
	  <entry>Donja četiri mesta unutar odaja kraljeve publike. Kad god su žandar i as istog znaka dostupni, mogu se pomeriti na prazan „temelj“, sa žandarom na vrhu. „Temelj“ se onda može slagati na dole po znaku.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelje“ ili „tronove“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte se dele jedna po jedna sa gomile na otpad. Kad god su kralj i dama istog znaka dostupni, mogu se pomeriti na mesto „trona“, prevlačeći kralja na damu (i obrnuto) ili duplim klikom na kartu. Kad god su žandar ili as istog znaka dostupni, mogu se pomeriti na „temelj“ na isti način.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta pomerena u odaje kraljeve publike donosi jedna poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Ništa; Kraljeva publika se uglavnom temelji na sreći.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Klondike"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Klondajk</title>

  <para>Napisao Jonathan Blandford</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Leva gornja gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću po jedna na „otpad“. Dozvoljena su dva deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta sa vrha svakog „temelja“ se može vratiti na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila. Na prvu gomilu se deli otvorena karta. Na ostale se postavlja po jedna zatvorena karta, zatim se na sledeću gomilu stavlja otvorena karta, a na ostale zatvorena. Ovo se ponavlja dok ne bude sedam karata na poslednjoj gomili. Taloni se slažu po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati. Prazna mesta se mogu popunjavati samo kraljevima ili grupama karata koje počinju sa kraljem.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati. Prazno mesta na talonu se može popuniti kraljem ili grupom karata koja počinje kraljem.</para>
  <para>Karte se okreću iz gomile na „otpad“ jedna po jedna. Karta na vrhu „otpada“ je u igri. Kada je gomila prazna, sve karte se premeštaju sa „otpada“ na gomilu, u istom poretku. Kroz špil se ovako može proći tri puta.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom karta se premešta na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>
  <para>Duplim klik na kartu na „temelju“ će pomeriti sve karte koje se mogu pomeriti na taj „temelj“. Ovo je korisno za čišćenje talona na kraju igre.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

  <para>Moguća su tri načina igranja. Razlika je u tome kako se karte dele sa gomile.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Deljenje po tri karte</term>
      <listitem>
        <para>Deli se po tri karte sa gomile odjednom. Nema ograničenja koliko puta se gomila može ponovo deliti.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Deljenje po jednu kartu</term>
      <listitem>
        <para>Deli se po jedna karta odjednom, ali možete okrenuti gomilu ponovo samo još dva puta.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Nema više deljenja</term>
      <listitem>
        <para>Deli se po jedna karta odjednom. Nema ponovnih deljenja. Odaberite ovo ako želite izazov (i nerviranje).</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Verovatno će vam jedan od prva dva načina delovati pravilniji - u zavisnosti gde živite i ko vas je učio igru. Opcija bez ponovnih deljenja je bazirana na starijim pravilima i ova igra se retko igra po njima.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Ne napuštajte brod koji tone! Probajte sve živo kada deluje da je igra gotova. Kombinovanje karata koje su već na „temelju“ i njihovo preslaganje može osloboditi neku potrebnu kartu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Labyrinth"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Lavirint</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore desno. Asovi se stavljaju na njihove odgovarajuće „temelje“ pre mešanja špila.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Na početku igre se deli jedna otvorena karta na svaku od gomila na talonu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Složiti bilo koju kartu sa talona po znaku i vrednosti na „temelj“. Prazna mesta se automatski popunjavaju sa gomile.</para>
  <para>Kada ništa od osam karata sa talona ne može da se odigra, kliknite na gomilu da podelite novu turu karata na svaku gomilu talona. Prazna mesta na talonu se više ne pune automatski.</para>
  <para>Karte na vrhu i na dnu gomila na talonu se mogu pomerati na „temelje“. Na talonu se karte ne mogu slagati. Nema ponovnih deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Naspavajte se noć pre igranja da biste bili vedri i oprezni dok igrate ovu igru. Pomerajte svaku kartu koju možete na „temelje“. Uživajte!</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Lady_Jane"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Dama Džejn</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću po jedna na svaku gomilu po jednom deljenju. Kada na gomili ima samo dve karte, dele se tako da su obe karte dostupne za igru.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile gore desno. Deli se jedna karta na prvi „temelj“, pre deljenja na talon i rezervu. Ova karta postaje osnovna karta. Karte se slažu se po znaku.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerva</entry>
		<entry>Sedam gomila desno. Karta sa vrha svake od gomila je dostupna za igranje na talon ili „temelje“. Prazna mesta se ne mogu popunjavati osim deljenjem sa gomile.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Sedam mesta ispod gomile i „temelja“. Na prvo mesto se deli jedna otvorena karta, a na ostala mesta po jedna zatvorena. Na drugu gomilu se stavlja otvorena karta, a na preostale opet zatvorena. Ovo se ponavlja dok na poslednjoj gomili ne bude sedam karata. Taloni se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati. Prazna mesta se popunjavaju samo kartama čija je vrednost za jedan manja od osnovne karte ili grupom karata koje počinju sa kartom ove vrednosti.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati. Prazno mesto na talonu se može popunjavati samo kartama čija je vrednost za jedan manja od osnovne karte ili grupom karata koje počinju kartom ove vrednosti.</para>
	<para>Karte se dele sa gomile na rezervu. Svako deljenje postavlja po jednu kartu na svaku rezervu.</para>
	<para>Karta sa vrha svake rezerve je uvek dostupna za pomeranje na talon ili „temelj“. Na rezervama se karte ne mogu slagati.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu po znaku od osnovne karte. Novi „temelji“ počinju kada se na prazan „temelj“ stavi karta čija je vrednost ista kao vrednost osnovne karte. Asovi se stavljaju na kraljeve, a dvojke na asove. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom na kartu će ona biti premeštena na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Što je nešto dublje, teže je do njega doći. Pokušajte da pomerate karte sa rezerve kad god možete.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Lavirint</title>

  <para>Napisao Matthew Wilcox</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>48 karata: standardni špil bez kraljeva</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Pedeset četiri mesta u šest redova sa po devet kolona. Karte se dele na mesta od jedan do osam, a deveto mesto ostaje prazno. Karte na zatim dele na mesta od deset do sedamnaest, a osamnaesto mesto ostaje prazno. Ovo se ponavlja do kraja, zatim se uklanjaju svi kraljevi (koji više ne učestvuju u igri), tako da ukupno ostane šest praznih mesta. Svaka karta se može pomeriti levo od druge karte istog znaka i za jedan veće vrednosti. Svaka karta se može pomeriti desno od druge karte istog znaka i za jedan manje vrednosti. As se može pomeriti desno od dame ili na prazno mesto gore levo. Dama se može pomeriti levo od asa ili na prazno mesta dole desno.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Potrebno je postaviti svaki od znakova u rastućem redosledu, sa asom u gornjem levom uglu, da napravite niz karata: as do dame u jednom, as do dame u drugom, as do dame i trećem i as do dame u četvrtom znaku.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte se pomeraju jedna po jedna. Svaka karta se može pomeriti levo od druge karte istog znaka i za jedan veće vrednosti. Svaka karta se može pomeriti desno od druge karte istog znaka i za jedan manje vrednosti. As se može pomeriti desno od dame ili na prazno mesto gore levo. Dama se može pomeriti levo od asa ili na prazno mesta dole desno.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena pored karte istog znaka i u pravilnom redosledu donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Više povezanih praznih mesta daju vam mogućnost generisanja dugačkih nizova karata. Čuvajte se da ne upadnete u situaciju u kojoj stalno premeštate istu kartu na dva ista mesta.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Monte_Carlo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Monte Karlo</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se dele tako što se talon spoji na prazna mesta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Mreža pet sa pet, gde svako mesto može da drži po jednu kartu. Na početku se deli jedna karta na svako od mesta. Prazna mesta se mogu popunjavati pomerajući karte sa desna na levo, a od mesta skroz levo na skroz desno mesto u redu iznad i sa gomile na sva preostala prazna mesta klikom na nju.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte se mogu ukloniti u parovima ako imaju istu vrednost i ako se dodiruju vodoravno, uspravno ili dijagonalno.</para>
  <para>U svakom trenutku ako ima praznih mesta, deljenje sa gomile će pomeriti sve karte sa desna na levo i pomerajući ih skroz desno u redu iznad ako su skroz levo u redu ispod, praveći tako mesta za deljenje novih karata. Sa gomile se onda deli na ova prazna mesta.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki uklonjeni par karata donosi dva poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Držite na oku kako se talon sažima kada delite karte. Nekad je bolje ostaviti par da bi posle deljenja bilo više parova.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Napoleonova grobnica</title>

  <para>Napisao Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Pored gomile.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Mreža tri sa tri, sve karte otvorene.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelji“</entry>
		<entry>Centar gomile se slaže na dole, uglovi na gore. Znak nije bitan.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerve</entry>
		<entry>Četiri gomile na mreži koje nisu „temelji“. Svaka rezerva može da drži samo jednu kartu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte jednake ili manje od 6 na centralnu gomilu, karte 7 i više na gomile u uglovima.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Klik na gomilu okreće karte. Pomerajte jednu po jednu kartu na talon. Jednom kada se postavi na „temelj“, karta ne može da se pomera. Svaka od gomila u uglu se slaže od 7 do kralja. Centralna gomila se slaže na dole od 6 do asa. Posle asa opet dolazi 6 itd. Znak nije bitan.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

  <para>Deljenje po tri karte: ako delite po tri karte odjednom sa gomile, kroz špil možete proći tri puta.</para>
  <para>Autoplay: ako uključite ovo, karte se automatski premeštaju na „temelje“ čim je to moguće.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>

  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Trudite se da čuvate rezervu. Nije lako staviti Napoleona u grobnicu, ali vredi pokušati.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Neighbor"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Komšija</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Talon se deli na način opisan ispod.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Mreža pet sa pet, gde svako mesto može da drži jednu kartu. Na svako mesto se deli po jedna karta na početku igre. Prazna mesta se automatski popunjavaju pomerajući karte sa desna na levo, pri čemu se skroz leva karta iz jednog reda premešta skroz desno u red iznad i sa gomile na inače prazna mesta.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Ukloniti sve karte.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Kliknite na kraljeve da ih uklonite. Sve ostale karte se uklanjaju u parovima tako da je zbir njihovih vrednosti trinaest, ali ako se karte dodiruju vodoravno, uspravno ili dijagonalno.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

	<para>Ništa</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Prvo uklanjajte karte koje su pozicionirane višlje na tabli, jer ovo pravi više pokreta u mreži.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Odessa"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Odesa</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile levo. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Sedam gomila. Dele se tri zatvorene karte, pa tri otvorene karte, a zatim još dva reda otvorenih karata u središnjih pet gomila.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu po znaku. Grupe karata se mogu pomerati nevezano za njihov redosled. Grupe karata u redosledu se mogu pomeriti na odgovarajući „temelj“. Prazno mesto na talonu se može popuniti kraljem ili grupom karata gde je kralj na početku.</para>
	<para>„Temelji„ se slažu po znaku od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

	<para>Ništa</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Kada se karte podele, svaki opadajući niz karata po znaku donosi jedan poen po karti. Svaki potez na talonu će doneti jedan poen za svaku kartu u novokreiranom nizu. Poen se dobija i za svaku kartu stavljenu na „temelj“.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 412</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Što više izdržite, više ćete imati. Pokušajte da maknete karte podalje od „temelja“ što više možete. Veći niz karata doneće vam više poena.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Osmosis"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Osmoza</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerve</entry>
		<entry>Četiri raširene gomile levo. Dele se tri zatvorene karte i jedna otvorena na svaku od rezervi. Slaganje nije dozvoljeno.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile desno. Deli se jedna karta na prvi „temelj“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Postaviti sve ostale karte ovde. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Bilo koja karta istog znaka kao karta na prvom „temelju“ može da se stavi na ovaj „temelj“. Svi ostali „temelji“ moraju da počnu sa kartom koja ima istu vrednost kao prva karta. Jednom kada se „temelj“ započne, može se slagati bilo kojom kartom istog znaka. Igrajte kartama sa rezerve kad god možete poštujući ova pravila.</para>
	<para>Karte se okreću iz gomile na „otpad“ jedna po jedna. Karta na vrhu „otpada“ je u igri. Kada je gomila prazna, sve karte se premeštaju sa „otpada“ na gomilu, u istom poretku. Kroz špil se ovako može proći tri puta.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

	<para>Deljenje po tri karte: Tri karte se dele odjednom sa gomile na otpad i omogućeno je beskonačno ponovnih deljenja.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Jedan poen za svaku kartu stavljenu na „temelj“.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Nije čudno da su pasijansi poznati i kao igre strpljenja. Ne stavljajte odmah prvu dostupnu kartu na drugi (i treći) „temelj“. Nekad se isplati koristiti različite znakove da bi se oslobodilo više karata sa rezerve.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Peek"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Vrh</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerve</entry>
		<entry>Četiri uspravne gomile levo. Dele se četiri otvorene karte na svaku rezervu. Slaganje nije dozvoljeno.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile desno. Deli se jedna karta na prvi „temelj“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Postaviti sve ostale karte ovde. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Bilo koja karta istog znaka kao karta na prvom „temelju“ može da se stavi na ovaj „temelj“. Svi ostali „temelji“ moraju da počnu sa kartom koja ima istu vrednost kao prva karta. Jednom kada se „temelj“ započne, može se slagati bilo kojom kartom istog znaka. Igrajte kartama sa rezerve kad god možete poštujući ova pravila.</para>
	<para>Karte se okreću iz gomile na „otpad“ jedna po jedna. Karta na vrhu „otpada“ je u igri. Kada je gomila prazna, sve karte se premeštaju sa „otpada“ na gomilu, u istom poretku. Kroz špil se ovako može proći tri puta.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

 	<para>Deljenje po tri karte: Tri karte se dele odjednom sa gomile na otpad i omogućeno je beskonačno ponovnih deljenja.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Jedan poen za svaku kartu stavljenu na „temelj“.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Možete videti sve na rezervi. Mudro odaberite redosled znakova.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Pileon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Nick Lamb</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Nick</firstname>
			<surname>Lamb</surname>
		</author>
		<address><email>njl195@zepler.org.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pajlon</title>

	<para>Napisao Nick Lamb</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Petnaest gomila, raspoređenih po četiri u nizu. Dele se po četiri otvorene karte odjednom na prvih trinaest gomila. Poslednja dva mesta se ostavljaju prazna. Jedno mesto može da drži od nula do četiri karte.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Preraspodelite karte tako da svaka gomila sadrži sve četiri iste karte. Ovim se dobijaju dve prazne gomile, ali nije bitno gde su te dve gomile.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte se mogu staviti na drugu kartu ili karte iste vrednosti, ali ako na nekoj gomili već nema četiri karte. Grupe karata se mogu pomerati ako su sve karte istih vrednosti, ali time ne dobijate ništa. Prazno mesto se može popunjavati bilo kojom kartom ili grupom karata koje su iste vrednosti.</para>
	<para>Onda kada neka gomila sadrži samo karte iste vrednost, zamrzava se, a karta na vrhu se okreće da pokaže da ne možete da radite ništa više sa ovim kartama. One nisu više u igri, a nema svrhe sklanjati ih.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Kada se gomila sa četiri karte zamrzne, dobijate 4 poena, po jedan za svaku od karata. Ne postoji drugi način dobijanja poena.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Držite jednu od gomila što čistiju. Ne dozvolite da tri iste karte prekriju jednu kartu, naročito ne ako četvrta karta koja fali nije najdonja karta na nekoj drugoj gomili.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Plejt</title>

	<para>Napisao W. Borgert</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>U sredini trećeg reda sa desne strane. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Četvrti red u sredini sa desne strane, odmah levo od gomile.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Desnih osam gomila. Jedna karta se već nalazi tamo na početku igre. Ovo je osnovna karta. Sva ostala polja moraju da počnu sa ovom kartom.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Plejt</entry>
		<entry>Središnja grupa karata. Počinje sa 20 karata. Samo karta na vrhu može da se pomera.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ivice</entry>
		<entry>Četiri mesta gore i dole, levi i desno od plejta. Automatski se dopunjavaju sa plejta.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Osam polja levo i desno od plejta, unutar ivica. Dozvoljena je samo jedna karta na jednom mestu.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Svih osam „temelja“ moraju da započnu kartom iste vrednosti kao i osnovna karta. Na početku možete da odlučite da li želite da slažete na dole ili na gore. Karte možete uzimati sa plejta na sredini, od osam slobodnih polja levo i desno od plejta, od osam ivica oko plejta ili sa otpada.</para>
	<para>Igra je izgubljena ako nema karata koje je moguće premestiti na „temelje“, a otpad je prazan.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Nema poena. Ili pobeđujete ili gubite.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Uzimajte prvo karte sa plejta što pre možete jer je njih teško osloboditi. Onda birajte karte sa talona jer time dobijate privremena prazna mesta za čuvanje karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Poker"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Poker</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Pored gomile. Otpad može da drži samo jednu kartu.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Mreža pet sa pet. Svako mesto može da drži jednu kartu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Osvojite što je više moguće poena koristeći pokeraške ruke. Na tabli postoji dvanaest ruku — 5 redova, 5 kolona i 2 dijagonale. Za pobedu se smatra osvajanje 75 ili više poena.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Klikom na gomilu okrećete jednu po jednu kartu. Okrenuta karta se mora staviti negde na talon pre nego što se okrene naredna karta. Kada se jednom postavi, karta se više ne pomera.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

  <para>Pomešani režim: ako odaberete ovo, možete pomerati karte nakon što ih stavite. Tada će vam trebati 120 poena za pobedu.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Pokeraške ruke se boduju po britanskom sistemom, koji je dat kao</para>

  <informaltable>
    <tgroup cols="3">
      <tbody>
        <row>
          <entry>Ruka</entry>
          <entry>Opis</entry>
          <entry>Poena</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Fleš rojal</entry>
          <entry>Karte su po redu i istog su znaka</entry>
          <entry>30</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Poker</entry>
          <entry>Sadrži četiri iste karte</entry>
          <entry>16</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Kenta</entry>
          <entry>Karte su po redu</entry>
          <entry>12</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Ful</entry>
          <entry>Tri karte sa jednom vrednošću i dve sa drugom</entry>
          <entry>10</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Triling</entry>
          <entry>Sadrži tri iste karte</entry>
          <entry>6</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Boja</entry>
          <entry>Svih pet karata su istog znaka</entry>
          <entry>5</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Dva para</entry>
          <entry>Sadrži dva skupa sa po dve iste karte</entry>
          <entry>3</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Jedan par</entry>
          <entry>Sadrži dve iste karte</entry>
          <entry>1</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para>Najveći mogući broj poena: 276</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Zapamtite da ćete videti skoro pola špila i planirajte unapred. Pokušaji blefiranja računara se ne preporučuju.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Quatorze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kvatorz</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Prazna mesta na talonu se odmah popunjavaju kartama sa gomile.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Mreža pet sa pet, svako mesto drži po jednu kartu. Jedna karta se deli na svako od mesta po početku igre. Prazna mesta se popunjavaju sa gomile. Kada se gomila isprazni, mesta se popunjavaju pomeranjem karata sa dena na levo, pri čemu karte skroz levo prelaze skroz desno u redu iznad, tako da se sva prazna mesta prave na kraju.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Parovi karata se mogu ukloniti ako u zbiru daju četrnaest (pri čemu su žandari 11, dame 12, a kraljevi 13) i ako su u istom redu ili koloni.</para>
  <para>Prazna mesta se automatski popunjavaju sa gomile. Kada se gomila isprazni, mesta se popunjavaju pomeranjem karata sa dena na levo, pri čemu karte skroz levo prelaze skroz desno u redu iznad, tako da se sva prazna mesta prave na kraju.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki uklonjeni par karata donosi dva poena.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Često se u sred igre napravi samo jedan moguć potez. Odigrajte ga. Kada se gomila isprazni, ima mnogo više pomeranja na talonu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Royal_East"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Kraljevski istok</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri ugla u mreži tri sa tri. Deli se jedna karta na prvi „temelj“. Ova karta je osnovna karta. Slaže se na gore po znaku, stavljajući asove na kraljeve ako je potrebno.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Deli se jedna otvorena karta u svaku od pet gomila na talonu. Ove gomile prave krst u vidu mreže tri sa tri.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole nevezano za znak. Kraljevi se stavljaju na asove. Karte se mogu pomerati samo jedna po jedna. Bilo koja karta se može staviti u prazno mesto na talonu.</para>
  <para>Svaki „temelj“ mora da počinje kartom koja ima istu vrednost kao i osnovna karta. „Temelji“ se slažu na gore, počevši od osnovne karte i prelamajući se od kralja na asa ako je potrebno. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>
  <para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Karta na vrhu otpada je u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Skrivena blaga su divna stvar, ali samo ako znate gde se nalaze. Sigurno će vam pomoći ako pamtite koje karte su na kojoj gomili.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Saratoga">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Saratoga</title>

  <para>Napisao Alan Horkan, bazirano na radu Jonathan Blandford-a</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Leva gornja gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću po jedna na „otpad“. Dozvoljena su dva deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelji“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta sa vrha svakog „temelja“ se može vratiti na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila. Postavlja se jedna otvorena karta na sve gomile. U sledećem redu se preskače prva gomila i stavlja karta na sve ostale gomile. Ovo se nastavlja uz preskakanje gomila sa početka dok na poslednjoj gomili ne bude sedam karata. U principu, Saratoga je ista kao i Klondajk, samo što su sve karte okrenute na početku. Mogućnost da se vide sve karte isključuje element rizika i čini Saratogu nešto lakšom za igru. Talon se slaže na dole po naizmeničnim bojama. Nizovi složenih karata se mogu pomerati. Prazna mesta se mogu popunjavati samo sa kraljevima ili grupama karata koje počinju kraljem.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu po naizmeničnim bojama. Nizovi karata se mogu pomerati. Na prazne gomile na talonu se mogu stavljati samo kraljevi ili nizovi karata gde je kralj na dnu.</para>
  <para>Karte se okreću iz gomile na „otpad“ jedna po jedna. Karta na vrhu „otpada“ je u igri. Kada je gomila prazna, sve karte se premeštaju sa „otpada“ na gomilu, u istom poretku. Kroz špil se ovako može proći tri puta.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom karta se premešta na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

<!-- TODO 
          </sect2>
        <sect2><title>Options</title>

  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Ne napuštajte brod koji tone! Probajte sve živo kada deluje da je igra gotova. Kombinovanje karata koje su već na „temelju“ i njihovo preslaganje može osloboditi neku potrebnu kartu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scorpion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Škorpija</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Poslednje tri karte se stavljaju ovde nakon deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Sedam mesta desno od gomile. * Deli se po jedna zatvorena karta u prva četiri reda. Deli se jedna otvorena karta na poslednja tri reda. Ovo se ponavlja od * još dva puta, tako da su ukupno podeljena tri reda. Podeli se još četiri reda otvorenih karata na sva gomile.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Napravite četiri gomile sa po trinaest karata, gde je svaka gomila sastavljena samo od karata u pravilnom redosledu, istog znaka.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu na dole po znaku. Grupe karata se mogu pomerati bez obzira na redosled. Prazno mesto na talonu se može popuniti kraljem ili grupom karata koje počinju od kralja.</para>
	<para>Klikom na gomilu u svakom trenutku će biti podeljene tri karte na prva tri mesta.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Za svaki niz karata po znaku, broj dobijenih poena je dužina niza manje 1. Svaki put kada se napravi niz od trinaest karata i nalazi se na svom mestu, dobija se još četiri dodatna poena. Otvaranje karte koja je bila zatvorena donosi tri poena.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 100</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Odmršavanje čvorova nije lagan posao. Pazite da se ne zapetljate još više.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scuffle"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Skafl</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte osim asova se stavljaju ovde na početku igre. Klikom na gomilu će biti podeljena po jedna karta na sve četiri gomile u rezervi. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri mesta na vrhu, desno od gomile. Da bi igra počela, postavi se as na svaki „temelj“. „Temelji“ se slažu nezavisno od znaka.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerve</entry>
	  <entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Svaki put kada kliknete na gomilu, jedna karta odlazi na svako mesto u rezervi. Karta na vrhu je u igri. Karte sa rezerve se mogu pomerati samo na „temelj“.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Igra počinje deljenjem četiri otvorene karte na rezervu. Ako je moguće,odigrajte ove karte sa rezerve na „temelje“. Nastaviti ovako dok se ne podele sve karte i nema više ništa da se stavi na „temelje“.</para>
  <para>Uzmite sve karte ostale na rezervi i promešajte. Postavite ove karte nazad na gomilu za ponovno deljenje. Imate dva ponovna deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pokušajte da pamtite šta je ispod koje rezerve. Kada imate izbor, ovo znanje treba da vam pomogne da odlučite koju kartu da odigrate.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Seahaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Morska luka</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile — dve gore levo, dve gore desno. Slažu se od asa do kralja po znaku.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerve</entry>
	  <entry>Četiri središnje gomile gore. Svaka rezerva može da drži samo jednu kartu. Na početku se na dve rezerve deli po jedna karta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Deset gomila ispod „temelja“ i rezervi. Ostalih pedeset karata se dele ovde otvorene, sa po pet karata po jednom mestu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Talon se slaže po znaku. Samo karta sa vrha ili niz karata se može pomerati. Niz složenih karata se može pomerati samo ako broj karata u nizu jednak ili manji od broja praznih mesta u rezervi plus 1. Prazna mesta na talonu se mogu popunjavati samo kraljevima ili nizom karata koji počinje kraljem.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Iako su karte sa „temelja“ tehnički u igri, nema potrebe vraćati ih nazad jer nikako ne pomažu.</para>
  <para>Svaka karta sa vrha talona se može staviti na prazno mesto na rezervi. Ove karte se mogu posle pomerati na gomile na talonu ili „temelju“.</para>
  <para>Kao olakšica, nizovi karata istog znaka se mogu pomerati na odgovarajući „temelj“ da se ne bi premeštala karta po karta. Ovo je naročito korisno na kraju igre.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Što pre pomerajte karte na „temelj“. Kada ih ostavljate naokolo, samo smetaju kretanju ostalih karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Sir_Tommy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ser Tomi</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde na početku igre. Karte se okreću jedna po jedna na otpad.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Desno od gomile. Može da drži samo jednu kartu. Karte se odmah moraju staviti na drugi „temelj“ ili na rezervu po vašem izboru.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile gore, desno od otpada. Slažu se u nizu od asa do kralja nevezano za znak.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerve</entry>
	  <entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Karte sa rezerve se mogu igrati samo na „temelje“.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Premestiti sve karte na „temelje“</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Slažite „temelje“ po nizu od asa do kralja nevezano za znak. Karte na „temelju“ više nisu u igri. Karte se sa gomile okreću jedna po jedna na otpad. Ali, pošto otpad može da drži samo jednu kartu, ova karta se odmah mora odigrati na „temelj“ ili na neku od četiri rezerve. Karte na rezervi se ne mogu preslagati.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta pomerena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Gledajte da u rezervu ne stavljate karte veće vrednosti preko karata manje vrednosti.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pauk</title>

	<para>Napisao Jonathan Blandford</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Špil se stavlja ovde posle podele na talon. Klikom  se deli jedna otvorena karta na svaku gomilu.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Gornjih osam mesta. Koriste se samo da se odlažu nizovi karata od kralja do asa kada se slože.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Deset gomila. Na četiri gomile (gomile 1, 4, 7 i 10) se deli 5 spuštenih karata i jedna otvorena karta, a na ostale 4 spuštene karte i jedna otvorena karta. Karte se slažu nevezano za znak. Nizovi karata istog znaka se mogu pomerati zajedno. Na prazna mesta se može stavljati bilo koja karta ili niz koji može da se pomera.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Postaviti osam nizova karata od kralja do asa na „temelj“.</para>
	<para>Ako želite izuzetno težak izazov, ne pomerajte završene nizove na „temelj“. Takođe možete pobediti ostavljajući takvih gotovih osam nizova na talonu. Ovo je teže jer je dostupno manje slobodnih mesta. Zapravo, skoro je nemoguće.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte se slažu bez obzira na znak. Nizovi karata istog znaka se mogu pomerati zajedno. Prazna mesta se mogu popunjavati bilo kojom kartom ili nizom koji može da se pomera.</para>
	<para>Klikom na gomilu bilo kad se deli otvorena karta na svako mesto. Pri deljenju nijedno mesto ne sme biti prazno. Ako je bilo koje mesto prazno, pojaviće se poruka o grešci.</para>
	<para>Niz karata od kralja do asa se može pomeriti na „temelj“. Jednom kada su tamo, te karte nisu više u igri.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

  <para>Postoje tri moguća tipa špila. Svaki špil ima 104 karte.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Jedan znak</term>
      <listitem>
        <para>Špil se sastoji osam spojenih špilova samo sa pikovima. Ovo je najprostiji špil za pauka i dobar je za učenje osnovnih pravila igre.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>    
    <varlistentry><term>Dva znaka</term>
      <listitem>
        <para>Špil se sastoji od četiri spojena špila samo sa pikovima i hercovima. Postoje četiri cela niza karata za svaki od ova dva znaka. Ovo nije tako ludački teško kao standardni špil sa sva četiri znaka.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Četiri znaka</term>
      <listitem>
        <para>Ovo je običan dupli špil. Postoje dva cela niza karata za svaki znak. Ovo je standardni špil za pauka, a ujedno je i najteži za igranje.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Mnoge tradicionalne verzije Pauka ne koriste „temelj“ već se karte prosto uklanjaju. Ovo ne utiče na igru.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Za svaki niz u istom znaku, broj dobijenih poena je dužina niza minus 1</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Ako vam ne uspe iz prve, ne očajavajte. Gradite nizove istog znaka kad god možete, ali i oslobađajte što više možete okrenutih karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider_Three_Decks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Špilovi paukova mreža</title>

	<para>Napisali Jonathan Blandford i Daniel Werner</para>

	<sect2><title>Postavka</title>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Tri špila</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Špil se stavlja ovde posle podele na talon. Klikom  se deli jedna otvorena karta na svaku gomilu.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Dvanaest mesta. Nije deo „zvaničnih pravila“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Dvanaest redova. Prvih šest redova se dele sa četiri spuštene i jednom okrenutom kartom, a ostali sa 3 spuštene i jednom okrenutom kartom. Karte se mogu slagati nevezano za znak. Niz karata istog znaka se može pomerati zajedno. Prazna mesta se mogu popunjavati sa bilo kojom kartom ili nizom koji se može pomerati.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>
	</sect2>

	<sect2><title>Cilj</title>
	<para>Postaviti dvanaest nizova karata (tri od svakog znaka) od kralja do asa na „temelj“.</para>
	<para>Ako želite izuzetno težak izazov, možete pobediti i praveći niz istih tih dvanaest nizova isključivo na talonu. Ovo je teže jer je manje praznih mesta slobodno. Zapravo, skoro je nemoguće.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Pravila</title>
	<para>Karte se slažu bez obzira na znak. Nizovi karata istog znaka se mogu pomerati zajedno. Prazna mesta se mogu popunjavati bilo kojom kartom ili nizom koji može da se pomera.</para>
	<para>Klikom na gomilu bilo kad se deli otvorena karta na svako mesto. Za razliku od ostalih varijanti pauka, dozvoljena su prazna mesta kod ponovnih deljenja.</para>
	<para>Niz od trinaest karata se može pomeriti na „temelj“. Kad se nađu tamo, te karte više nisu u igri.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Bodovanje</title>
	<para>Za svaki niz u istom znaku, broj dobijenih poena je dužina niza minus 1</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 144</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Strategija</title>
	<para>Ako vam ne uspe iz prve, ne očajavajte. Gradite nizove istog znaka kad god možete, ali i oslobađajte što više možete okrenutih karata.</para>
	</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spiderette"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Paukovnjača</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Kada kliknete, deli se po jedna karta na svaku gomilu u talonu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri mesta na vrhu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila na dnu. Deli se jedna spuštena karta na svih sedam gomila, onda jedna na preostalih šest, pa onda jedna na ostalih pet. Nastavlja se tako dok na poslednjoj gomili ne bude sedam karata. Na kraju se okrenu poslednje karte sa svih gomila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Napravite četiri niza od trinaest karata složenih po znaku i vrednosti.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se mogu slagati nevezano za znak. Nizovi karata istog znaka se mogu pomerati zajedno. Na prazna mesta u talonu se može staviti bilo koja karta ili niz karata.</para>
  <para>Svaka prazna gomila na talonu se mora popuniti pre deljenja. Klikom na gomilu ćete podeliti po jednu kartu na svako mesto u talonu, osim kod poslednjeg deljenja kada se po jedna karta postavlja samo na prva tri mesta.</para>
  <para>Niz od trinaest karata istog znaka se može pomeriti na „temelj“. Karte stavljene na „temelj“ više nisu u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki par karata istog znaka u nizu donosi jedan bod.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Uvek se trudite da imate bar neko mesto na talonu praznu da napravite mesto na kome možete da menjate karte.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pravo gore</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile gore desno. Za početak igre dele se asovi i dvojke na sve „temelje“. Slaže se na gore po znaku do asa.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerva</entry>
		<entry>Mesto ispod gomile. Da bi igra počela, ovde se deli trinaest gomila. Karta na vrhu može da se pomera na talon ili „temelje“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Četiri gomile dole desno. Za početak igre deli se po jedna karta na svaku od gomila. Karte se mogu se slagati po znaku. Prazna mesta se automatski popunjavaju iz rezerve. Kada je i rezerva prazna, mesta na talonu se mogu popunjavati sa otpada, po vašem nahođenju.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu na dole po znaku. Grupe karata mogu da se pomeraju. Prazna mesta na talonu se automatski popunjavaju iz rezerve. Kada je i rezerva prazna, mesta se mogu popunjavati sa otpada, po vašem nahođenju.</para>
	<para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Karta na vrhu je u igri. Moguća su dva ponovna deljenja.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu na gore po znaku od dvojki do asova. Karte na „temelju“ nisu više u igri. Duplim klikom na kartu će se ona pomeriti na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta pomerena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Nemojte da zastajkujete sa poenima! Pomerajte karte na „temelje“ kad god možete</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Streets_And_Alleys"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Ulice i sokaci</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile u srednjem stupcu. Slažu se od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja„ se može vratiti nazad na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam mesta (četiri levo i četiri desno od „temelja“). Sve karte se dele otvorene i raširene na ovih osam gomila tako da na levom delu bude sedam karata na svakoj od gomila, a na desnom delu šest karata na svakoj od gomila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu nezavisno od znaka. Možete pomerati samo po jednu kartu. Na prazna mesta možete stavljati bilo koju kartu.</para>
  <para>„Temelji“ se grade po znaku.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Slažite „temelje“ ravnomerno, ako je moguće. Pokušajte da uzmete prazno mesto na talonu.</para>
  </sect2>
</sect1>



  <sect1 id="Ten_Across"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>James LewisMoss</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>James</firstname>
			<surname>LewisMoss</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Deset popreko</title>

	<para>Napisao James LewisMoss</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Privremena polja</entry>
		<entry>Mesta na koja stavljate jednu kartu van igre. Na početku igre su ova polja popunjena. U jednoj verziji igre, na ova polja ne možete da stavljate karte kada se privremena polja isprazne.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Deset gomila na dnu. Deljenje se vrši tako što se podele 10 karata s leva na desno i okrene prva i poslednja karta. Zatim se postavi 10 karata sa desna na levo (obrnuto), a okrenu prve dve i poslednje dve karte. Ovo se nastavlja (uz obrtanje smera i okretanje po jedne karte više sa svake strane u svakom prolazu) dok ne postavite 50 karata. Poslednje dve karte se stavljaju na privremena polja.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Formirajte četiri gomile na talonu, istog znaka, od kralja do asa.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Samo se kralj može pomeriti na prazno mesto u talonu.</para>
	<para>Karte se mogu premestiti na druge karte samo ako im se znakovi slažu, a karta koja se premešta je za jedan manja od karte na koju se ona stavlja. Ovo važi i za nizove karata koji se premeštaju dok god je karta na početku niza odgovarajuća.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

	<para>Dozvoljena upotreba privremenih polja: Ako su uključena, privremena polja se mogu koristiti i pošto se isprazne.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Ili pobeđujete ili gubite. Nema poena.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Ovo je jako teška igra (i dosta zavisi od početnog rasporeda karata). Ne zaboravite da imate privremena polja. Pokušajte da ih očistite što pre jer su jako korisna ako se zaglavite.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Terrace"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>David Rogers</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>David</firstname>
			<surname>Rogers</surname>
		</author>
		<address><email>ezekiel000@lavabit.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Teras</title>

  <para>Napisao David Rogers</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle rezerve deljenja na talon. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Gomila ne može da se prevrne.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Karta na vrhu je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Jedanaest otvorenih karata na gomili. Sve karte su vidljive, ali je samo karta na vrhu u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Osam gomila u sredini. Slažu se na gore po naizmeničnim bojama, od osnovne karte.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
    	  <entry>Devet karata koje se dele otvorene iz špila onda kada se odabere osnovna karta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Grupe karata se ne mogu pomerati. Prazna gomila na talonu se mora popuniti kartom sa vrha otpada ili sledećom kartom sa gomile. Karta na vrhu se može pomeriti na „temelj“ ili na druga mesta na talonu.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama, od osnovne karte. Prazni „temelji“ se moraju popuniti osnovnom kartom koju bira igrač od četiri slučajne karte u prvom potezu. Karte na „temelju“ nisu u igri.</para>
  <para>Karta na vrhu rezerve je u igri i može se pomeriti samo na „temelje“.</para>
  <para>Karte se okreću sa gomile na otpad jedna po jedna koliko god puta želite, osim ako ima mesta na talonu. U tom slučaju, samo jedna karta može da se okrene na otpad dok se talon ne popuni, ili se karta sa vrha otpada ne pomeri na „temelj“ ili talon. Dok je gomila zaključana, i dalje možete pomerati karte na talon, sa rezerve i na „temelje“. Ako je otpad prazan, karta se gomile se automatski okreće. Karta na vrhu otpada je u igri. Gomila ne može da se okrene.</para>
  <para>Duplim klikom na kartu će ona biti premeštena na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

  <para>Postoji sedam načina igranja. Razlika u njima je u broju karata na rezervi, talonu i izboru osnovne karte.</para>
  <para>Teras</para>
  <para>Rezerva sa 11 karata, 9 gomila na talonu. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama od osnovne karte. Igrač bira osnovnu kartu od četiri slučajne karte na početku igre i jedna karta se onda deli na svaki od talona. Gomila se ne može okretati.</para>
  <para>Osnovno strpljenje</para>
  <para>Rezerva sa 13 karata, 9 gomila na talonu. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama od osnovne karte. Igrač bira osnovnu kartu od četiri slučajne karte na početku igre i jedna karta se onda deli na svaki od talona. Gomila se može okrenuti jednom, ali je igra izgubljena ako ne možete da odigrate svaku kartu posle okretanja.</para>
  <para>Padajuće zvezde</para>
  <para>Rezerva sa 11 karata, 9 gomila na talonu. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama od osnovne karte. Na početku se osnovna karta bira automatski i po jedna karta se deli na svaki talon. Gomila se ne može okretati.</para>
  <para>Sinjora</para>
  <para>Rezerva sa 11 karata, 9 gomila na talonu. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama od osnovne karte. Na početku se osnovna karta bira automatski i po jedna karta se deli na svaki talon. Prazna mesta na talonu se automatski popunjavaju sa otpada, ili sa gomile ako je otpad prazan. Gomila se ne može okretati.</para>
  <para>Crvenokosi</para>
  <para>Rezerva sa 21 kartom, 8 gomila na talonu. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama od osnovne karte. Na početku se osnovna karta bira automatski i po jedna karta se deli na svaki talon. Prazna mesta na talonu se automatski popunjavaju sa otpada, ili sa gomile ako je otpad prazan. Gomila se ne može okretati.</para>
  <para>Plavuše i brinete</para>
  <para>Rezerva sa 10 karata, 8 gomila na talonu. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama od osnovne karte. Na početku se osnovna karta bira automatski i po jedna karta se deli na svaki talon. Gomila se ne može okretati.</para>
  <para>Drvo</para>
  <para>Rezerva sa 10 karata, 9 gomila na talonu. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama od osnovne karte. Na početku se osnovna karta bira automatski i po jedna karta se deli na svaki talon. Gomila se ne može okretati.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Kada igra počne, pažljivo pregledajte rezerve pre izbora osnovne karte izbegavajući ih ukoliko su ostale karte sa tom vrednošću zakopane u rezervi.</para>
  <para>Pratite obrnute nizove na gomili. Rezervišite jedan „temelj“ da uklonite svaki obrnuti niz.</para>
  <para>Pokušajte da započinjete gomile na talonu od poslednje karte koja vam treba da dovršite „temelj“.</para>
  <para>Zapamtite da možete nastaviti sa okrećetanjem karata sa gomile dok je ona zaključana, bez popunjavanja talona koristeći karte sa otpada.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thieves"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Robert Brady</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Robert</firstname>
      <surname>Brady</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwb197@ecs.soton.ac.uk</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Lopovi</title>

  <para>Napisao Robert Brady</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Špil sa džokerima</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila sa po pet otvorenih karata.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Sve preostale karte se postavljaju ovde. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na otpad.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Otpad se može slagati na gore ili na dole od dostupnih karata sa talona. Džokeri se mogu odigrati na bilo koju kartu i bilo koja karta se može odigrati na džokera.</para>
  <para>Karta se, u svakom trenutku, može podeliti sa gomile na otpad.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>U sledećoj tabeli dati su brojevi poena koje dobijate za svaki tip karte. Za džokere se ne dobijaju poeni.</para>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <thead>
        <row>
          <entry>Karta</entry>
          <entry>Poena</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
	<row>
	  <entry>As</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>2, 3</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>4, 5</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>6, 7, 8</entry>
	  <entry>2</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>9, 10</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Dama</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kralj</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pošto možete da vidite sve karte na talonu, pokušajte da osmislite poteze u glavi i da se rešite što više karata možete, jer je dopuna karata sa gomile ograničena.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thirteen"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Trinaestica</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Karta na vrhu je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Podeli se sedam redova koji se preklapaju, počevši od jedne karte na prvom redu i povećavajući broj karata u svakom redu, kako bi se napravila piramida. Poslednji red se okreće.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Ukloniti sve karte.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Sve karte koje nisu preklopljene u piramidi su u igri. Kraljevi se uklanjaju sami. Sve ostale karte se uklanjaju u parovima koji u zbiru daju trinaest, pri čemu as vredi 1, žandar 11, a dama 12.</para>
  <para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Karta na vrhu je dostupna za igru, ili za uparivanje sa kartama iz piramide ili sa kartom ispod nje. Nema ponovnih deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Svakoj piramidi treba dobar temelj. Prvo uklanjajte manje karte, ali uvek držite sve oči otvorene, kako bi otvorili što je više moguće karata.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thumb_And_Pouch"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Palac i torba</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Leva gornja gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću po jedna na „otpad“. Dozvoljena su dva deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta sa vrha svakog „temelja“ se može vratiti na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila. Na prvu gomilu se deli jedna otvorena karta, a na ostale po jedna zatvorena karta. Na drugu gomilu se deli jedna otvorena karta, a na ostale opet po jedna zatvorena. Ovo se ponavlja dok na poslednjoj gomili ne bude sedam karata. Talon se može slagati na dole po svim znakovima osim sopstvenom. Grupe karata se mogu pomerati. Prazna mesta se mogu popunjavati bilo kojim dozvoljenim nizom karata.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Talon se može slagati na dole po svim znakovima osim sopstvenom. Grupe karata se mogu pomerati. Prazna mesta se mogu popunjavati sa bilo kojim dozvoljenim nizom karata.</para>
  <para>Karte se sa gomile okreću na otpad jedna po jedna. Karta na vrhu otpada je u igri. Kada se gomila isprazni, premestite sve karte sa otpada nazad, u istom redosledu. Ovako možete proći kroz špil tri puta.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom karta se premešta na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Gruba sila često ne pomaže, ali ovde verovatno hoće.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Treize"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Trez</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Karte na vrhu i na dnu su u igri.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Karte se dele u sedam redova koji se preklapaju, počevši sa jednom kartom u prvom redu, pa sa po jednom kartom više u svakom novom redu, uz preklapanje karata tako da se dobije piramida.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Ukloniti sve karte.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Sve nepreklopljene karte iz piramide su u igri. Kraljevi se uklanjaju sami. Sve ostale karte se uklanjaju u parovima koji u zbiru daju trinaest, pri čemu asovi vrede 1, žandari 11, a dame 12.</para>
	<para>Karte se jedna po jedna okreću sa gomile na otpad. Karte sa vrha i sa dna su u igri, ili kao jedna par ili u kombinaciji sa kartama iz piramide. Karta sa otpada se takođe može upariti sa drugom kartom sa otpada. Nema ponovnih deljenja.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Ova igra se lakše otvara od igre Trinaestica jer ovde možete planirati unapred i strategijama izbeći blokiranja.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Triple_Peaks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Richard Hoelscher</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Richard</firstname>
			<surname>Hoelscher</surname>
		</author>
		<address><email>rah@rahga.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Trostruki vrhovi</title>

	<para>Napisao Richard Hoelscher</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Igra se na otpadu. Trenutno zatvorene karte nisu deo trenutnog niza poena.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Deli se 18 zatvorenih karata u obliku tri trougla, sa tri reda u svakom trouglu, povećavajući broj karata sa jedne na tri u poslednjem redu. Trouglovi se povezuju delećima drugih 10 otvorenih karata na poslednji red dole. Poslednja karta svakog reda treba da se preklapa sa poslednjom kartom iz reda iznad, a unutrašnje karte treba da se preklapaju sa dve susedne karte iz istog reda.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Ukloniti sve karte sa talona.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Nepreklopljene karte na talonu su u igri. Slažite na otpad bilo koju kartu koja je za jedan veća ili manja od karte sa vrha otpada, bez obzira na znak. Asovi se vrednuju kao da su i za jedan veći od kraljeva i za jedan manji od dvojki.</para>
	<para>Karte na talonu su u igri kada nisu prekrivene drugim kartama.</para>
	<para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

	<para>Višeigrački rezultati: Poeni se udvostručavaju za svaku stavljenu kartu u trenutnom nizu. Niz od pet stavljenih karata će doneti, 1, 2, 4, 16 i 32 poena, za ukupnih 55 poena. Bonusi vrede 25 poena. Poeni se ne oduzimaju za okretanje karte sa gomile na otpad.</para>
	<para>Napredne partije: Pošto se sve karte uklone sa talona, počinje nova runda. Poeni se prenose iz prošle runde u novu.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Broj poena za svaku odigranu kartu je jednak broju karata koje ste premestili od kada je poslednja karta okrenuta sa gomile na otpad. Što je duži niz, više poena dobijate.</para>
	<para>5 poena se oduzima kada okrećete kartu sa gomile na otpad. Svaki očišćeni vrh trougla donosi bonus 15 poena, i dodatnih 15 poena se dodeljuje kada očistite sve karte sa talona.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena za jednu rundu: 466</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Union_Square"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ujedinjeni kvadrati</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Deli se mreža četiri sa četiri od otvorenih karata na talonu, tako da se dobije šesnaest gomila. Karta na vrhu svake od gomila je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile desno. „Temelji“ se slažu od asa do kralja, a onda od kralja ka asu.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se mogu slagati ili na gore ili na dole, po znaku, ali svaka gomila može da koristi samo jedan od ova dva načina. Na primer, ako gomila na talonu ima trojku tref na dvojci tref, tu se može igrati samo četiri tref. Svaka dostupna karta se može igrati na prazno mesto na talonu.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja, a onda od kralja ka asu, tako da na gomili bude 26 karata kada se karte otvore. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>
	<para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Karta na vrhu otpada je u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta pomerena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 104</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Perle se na ogrlicu mogu dodavati sa obe strane, pa takve trebaju da budu i vaše gomile. Dobro koristite prazna mesta da dodajete karte. Sa malo štednje tu i tamo, ova igra može da bude jako zabavna!</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Valentine"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Valentin</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve preostale karte se posle deljenja stavljaju ovde.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Desna gornja gomila. Može da drži samo jednu kartu.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Četiri gomile. Jedna karta se deli na svako mesto po početku igre. Ponovnim deljenjem se sve karte koje su trenutno na talonu premeštaju na dno gomile.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Postaviti sve karte na talon, tako da svako mesto na talonu sadrži niz od asa do kralja po znaku. Izbegavajte da poludite kako bi postigli ovo.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Ako su bilo koje dve karte na talonu istog znaka i jedna ispod druge po vrednosti, postavite nižu kartu na višu. Asovi su ispod kraljeva i ne mogu da se stavljaju na njih. Klikom na gomilu popunjavate prazne gomile.</para>
  <para>Kada na talonu ne može ništa da se odigra, klinite na gomilu da podelite kartu na otpad. Ako se ta karta može igrati na bilo koji od talona, odigrajte je. Ponavljajte ovo dok nema više poteza ni na talonu ni sa otpada.</para>
  <para>U ovoj tački, klikom na „temelj“ ponovo se sve karte sa talona premeštaju na gomilu. Karta sa otpada se stavlja u prvu gomilu na talonu, a ostatak talona se popunjava po jednom kartom sa gomile.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Ne postoji bodovanje u ovoj igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Sjajna igra za ubijanje vremena. Valentin nema strategija, osim ako je strategija igrati je, umesto raditi važnije stvari, kao na primer otići na spavanje.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Westhaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address></sect1info>-->

	<title>Zapadna luka</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile u gornjem redu. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Deset gomila od po tri karte, sa poslednjom kartom okrenutom.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Poslednja okrenuta karta na svakoj od gomila je u igri. Prazna mesta se mogu popunjavati bilo kojim nizom karata.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Karte na „temelju“ više nisu u igri.</para>
	<para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Karta na vrhu otpada je u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta premeštena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Oprez je za one koji imaju nešto uloženo. Živite opasno. Igrajte šta stignete, šanse su na vašoj strani.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Whitehead"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Bela glava</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri gomile na vrhu. Slažu se po znaku od asa do kralja. Karta sa vrha svakog „temelja“ se može vratiti na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila. Sve karte se dele otvorene tako da na prvoj gomili bude jedna karta, na drugoj dve, pa sve do sedam karata na sedmoj gomili.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte u talonu se slažu na dole po istoj boji. Poređani nizovi karata istog znaka se mogu pomerati zajedno. Prazna mesta na talonu se mogu popunjavati bilo kojom kartom ili nizom karata.</para>
  <para>Karte se, jedna po jedna okreću sa gomile na otpad. Karta sa vrha otpada je u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu od asa do kralja. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom karta se premešta na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Prazna mesta na talonu su luksuz koji se nagrađuje u ovoj igri. Nekad je dobra ideja čuvati ih sve dok vam ne zatrebaju.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Will_O_The_Wisp"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Bludna vatra</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Kada kliknete, deli se po jedna karta na sve talone osim kod poslednjeg deljenja kada se po jedna karta stavlja na samo prve tri gomile.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri mesta na vrhu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Sedam gomila na dnu. Dele se po dve zatvorene karte i jedna otvorena na svaku od gomila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Napravite četiri niza od trinaest karata složenih po znaku i vrednosti.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Talon se slaže na dole bez obzira na znak. Nizovi uređenih karata istog znaka se mogu pomerati zajedno. Prazna mesta na talonu se mogu popunjavati bilo kojom kartom ili nizom karata.</para>
  <para>Svaka prazna gomila na talonu se mora popuniti pre deljenja. Klikom na gomilu ćete podeliti po jednu kartu na svako mesto u talonu, osim kod poslednjeg deljenja kada se po jedna karta postavlja samo na prva tri mesta.</para>
  <para>Niz od trinaest karata istog znaka se može pomeriti na „temelj“. Karte stavljene na „temelj“ više nisu u igri.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaki par karata istog znaka u nizu donosi jedan bod.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Uvek se trudite da imate bar neko mesto na talonu praznu da napravite mesto na kome možete da menjate karte.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Rod</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Karte na vrhu i na dnu su u igri.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Dele se otvorene karte u sedam redova koji se preklapaju, tako da u prvom redu bude sedam karata, a svaki naredni red ima jednu kartu manje, kako bi se dobila okrenuta piramida.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Ukloniti sve karte.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Sve nepreklopljene karte iz piramide su u igri. Kraljevi se uklanjaju sami. Sve ostale karte se uklanjaju u parovima koji u zbiru daju trinaest, pri čemu asovi vrede 1, žandari 11, a dame 12.</para>
	<para>Karte se jedna po jedna okreću sa gomile na otpad. Karte sa vrha i sa dna su u igri, ili kao jedna par ili u kombinaciji sa kartama iz piramide. Karta sa otpada se takođe može upariti sa drugom kartom sa otpada. Nema ponovnih deljenja.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka uklonjena karta donosi jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Uklanjanje dva okrenute piramide je teži deo. Kada to uradite, nekad je bolje da uklanjate karte sa otpada, a ne iz okrenute piramide jer tu ima više karata za igranje.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yukon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Jukon</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile levo. Slažu se po znaku od asa do kralja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Sedam gomila. Dele se otvorene karte na prvu gomilu. Na ostale gomile se stavlja po jedna zatvorena karta. Na drugu gomilu se zatim stavlja otvorena karta, a na naredne po jedna zatvorena. Ovo se nastavlja dok na poslednjoj gomili ne bude sedam karata. Preostale karte se dele otvorene od druge do sedme gomile. Slaže se na dole po naizmeničnim bojama.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Grupe karata se mogu pomerati nevezano od redosleda. Zatvorena karta se otvara kada se otkopa. Prazna mesta na talonu se mogu popunjavati kraljevima ili grupama karata koje počinju kraljem.</para>
	<para>„Temelji„ se slažu po znaku od asa do kralja. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Pokušajte da što pre otkrijete što više karata možete. Ovako ćete mnogo lakše osloboditi Jukon.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Zebra"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Zebra</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Dozvoljeno je jedno ponovno deljenje.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Osam gomila gore desno. Na njih se postavlja osam asova za početak „temelja“. „Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama do kralja. Karte na „temelju“  nisu više u igri.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Osam gomila ispod „temelja“. Deli se karta na svaki od talona za početak igre. Taloni se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Samo karta na vrhu svakog od talona je u igri. Prazna mesta se odmah popunjavaju sa otpada, ili sa gomile ako je otpad prazan.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte na gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Taloni se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Samo karta na vrhu svakog od talona je u igri. Ipak, da bi se ubrzala igra, ceo niz spojenih karata se može premestiti na „temelj“ prevlačenjem. Dupli klik na kartu pri vrhu će prebaciti ceo niz na „temelj“ ako je to moguće.</para>
	<para>Prazna mesta se odmah popunjavaju sa otpada, ili sa gomile ako je otpad prazan.</para>
	<para>Karte se dele jedna po jedna sa gomile na otpad. Karta na vrhu otpada je u igri. Dozvoljeno je jedno ponovno deljenje.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu na gore po naizmeničnim bojama do kralja. Karte na „temelju“  nisu više u igri.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>U stvarnom svetu ćete jako retko dobiti drugu šansu, pa ih i ovde koristite kad god ih pronađete. Vrlo je verovatno da ćete morati da koristite drugo deljenje da bi vam se karte otvorile. Zapamtite gde su ključne karte — biće vam drago kad se setite gde su.</para>
        </sect2>
</sect1>

</chapter>

<chapter id="glossary">
	<title>Rečnik</title>

	<para>Primedba autora; Ove definicije služe samo kao smernice. Pogledajte pojedinačne igre za tačna pravila pošto svaka igra ima pravo da redefiniše i izmeni pravila kako bi bila zabavnija.</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>Osnovna karta</term>
			<listitem><para>Prva karta koja se deli u gomilu na „temelju“. Obično ostali „temelji“ treba da počinju sa kartom koja ima istu vrednost kao osnovna karta. Pogledati: „Temelj“,</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>Slaganje po naizmeničnim bojama</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na jednu kartu dozvoljeno staviti kartu suprotne boje. Primer: Staviti karo na pik je dozvoljeno, ali staviti karo na herc nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>Slaganje po bilo kom znaku osim sopstvenom</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu jednog znaka dozvoljeno staviti kartu sa bilo kojim znakom osim znaka te prve karte. Primer: Staviti karo na herc je dozvoljeno, ali staviti herc na herc nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>Slaganje po boji</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na jednu kartu dozvoljeno staviti kartu iste boje. Primer: Staviti karo na pik je dozvoljeno, ali staviti karo na tref nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>Slaganje nevezano za znak</term>
			<listitem><para>Sve je dozvoljeno.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>Slaganje po znaku</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na jednu kartu dozvoljeno staviti samo kartu istog znaka. Primer: Staviti pik na pik je dozvoljeno, ali staviti pik na tref nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>Slaganje na dole</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu sa određenom vrednošću dozvoljeno staviti kartu sa vrednošću koja je za jedan manja. Primer: Staviti 10 na žandara je dozvoljeno, ali staviti 10 na 9 nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>Slaganje na dole za po N</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što se na kartu sa većom vrednošću može staviti karta sa manjom vrednošću ako je razlika ove dve vrednosti jednaka N. Primer: Ako je N jednako 2, staviti 10 na damu je dozvoljeno, ali staviti 10 na žandara nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>Slaganje na gore</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu sa određenom vrednošću dozvoljeno staviti kartu sa vrednošću koja je za jedan veća. Primer: Staviti damu na žandara je dozvoljeno, ali staviti damu na kralja nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>Slaganje na gore za po N</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što se na kartu sa manjom vrednošću može staviti karta sa većom vrednošću ako je razlika ove dve vrednosti jednaka N. Primer: Ako je N jednako 2, staviti 10 na 8 je dozvoljeno, ali staviti 10 na 9 nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>Slaganje na gore ili dole</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu sa određenom vrednošću dozvoljeno staviti kartu sa vrednošću koja je za jedan manja ili veća od vrednosti prve karte. Primer: Staviti žandara ili 10 na damu je dozvoljeno, ali staviti 10 na damu nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>Slaganje</term>
			<listitem><para>Mogućnost stavljanja karte (ili niza karata) na drugu kartu. Kad se gleda znak, možete slagati karte na dole, na gore, i na gore i na dole po *. Kad se gleda znak/boja, možete slagati karte po znaku, po boji, po naizmeničnim bojama, po bilo kom znaku osim sopstvenog, ili nevezano za znak. Primetite da će sve igre u kojima ima slaganja koristiti dva od ova pravila, po jedan sa svakog spiska.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>Špil</term>
			<listitem><para>Skup korišćenih karata. Većina igara koristi standardni špil, ali ima i igara koje koriste dupli špil, špil sa džokerima ili ogoljene špilove.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>Dupli špil</term>
			<listitem><para>Dva spojena špila karata sa ukupno 104 karte.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>„Temelj“</term>
			<listitem><para>Ako u igri postoji „temelj“, u njoj se obično pobeđuje ako se sve karte postave u gomile na „temelju“.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>Špil sa džokerima</term>
			<listitem><para>Standardni špil karata sa dodatna dva džokera, od ukupno 54 karte.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>Gomila</term>
			<listitem><para>Obeležena površina na koju se mogu stavljati karte.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>Vrednost</term>
			<listitem><para>
				The value of the card. Numbered cards usually have the rank of the
				associated number.  Aces can either be high or low.  If high, aces are
				ranked 14.  If low, aces are ranked as 1.  J, Q, and K are usually
				ranked 11, 12, and 13 respectively.  However, some games may rank these
				cards as 10.  In such a case, a high ace might be ranked as 11.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="reserve"><term>Rezerva</term>
			<listitem><para>Karte na rezervi se obično mogu stavljati bilo gde i uglavnom se ne mogu slagati.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="slot"><term>Mesto</term>
			<listitem><para>Videti Gomila.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>Standardni špil</term>
			<listitem><para>Špil sa 52 karte. Postoje četiri znaka od kojih svaki ima trinaest karata. Svaki znak ima asa, karte sa brojevima od 2 do 10, žandara, damu i kralja. Ovi znakovi su skoro uvek tref, pik, herc i karo. Znakovi se mogu podeliti u dve boje, obično u crna i crvenu. Trefovi i pikovi su crni, dok su hercovi i karoi crveni. Pošto Pasijans dozvoljava i drugačije špilove, nove boje i/ili znakovi se uklapaju u ovu paradigmu.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>Gomila</term>
			<listitem><para>Ostatak špila posle prvog deljenja karata se obično okreće na dole.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>Znak</term>
			<listitem><para>Četiri različita tipa u standardnom špilu. Obično tref, pik, herc i karo.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="tableau"><term>Talon</term>
			<listitem><para>Sto za igru, gde se uglavnom sve odigrava. U većini slučajeva je dozvoljeno slaganje karata na njemu.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>Otpad</term>
			<listitem><para>Naslagane okrenute karte, obično pored gomile. Sa kartom na vrhu se uglavnom može igrati.</para></listitem>
		</varlistentry>
	</variablelist>
</chapter>


</book>
